<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Reisetips</title>
	<atom:link href="http://reisetips.nettavisen.no/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://reisetips.nettavisen.no</link>
	<description>Få inspirasjon, tips og reisefeber på NA Reisetips. Reisen starter her!</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2014 22:06:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>nb-NO</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Berlin &#8211; byen du må besøke nå</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/berlin-byen-du-ma-besoke-na/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/berlin-byen-du-ma-besoke-na/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Nov 2014 22:06:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>
		<category><![CDATA[Berlin]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27473</guid>
		<description><![CDATA[Rett før jul i fjor, altså 2013, var artikkelforfatteren,for tredje gang i Berlin i løpet av ett år. På KaDeWe,...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Rett før jul i fjor, altså 2013, var artikkelforfatteren,for tredje gang i Berlin i løpet av ett år. På KaDeWe, shoppingsenteret, sier en av de to ansatte  i avdelingen til Sandro at de aldri hadde opplevd at så mange fra hele verden besøkte Berlin som nå:</p>
<p><em>- It is like we have become more cool than New York.</em></p>
<p>Det er ikke bare <em>like</em>, Berlin er kulere, bedre enn New York. I hvert fall for oss fra Norge. Det er ikke bare fordi en tur til Berlin fra for eksempel Oslo går på litt over fire timer fra sentrum i Norge til du er på hotellet i Berlin (New York? Du er heldig om du klarer det på 14, med køer i passkontroll, innsjekking en time før og lang vei inn til byen), det er også fordi Berlin har <strong>utrolig mye</strong> å by på.</p>
<p>I vår gikk for øvrig turen til Berlin. Igjen.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/category/transport/">Sjekk flypriser til Berlin her</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=367746"><img class="aligncenter size-full wp-image-17816" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/4100105_57_z.jpg" alt="4100105_57_z" width="1000" height="664" /></a>
<h2>1. Hotellprisene</h2>
<p>Du har dratt til <a href="http://reisetips.nettavisen.no/paris-for-alle-romantikere-der-ute/">Paris</a>, <a href="http://reisetips.nettavisen.no/den-virkelig-store-london-guiden/">London</a>, <a href="http://reisetips.nettavisen.no/slik-far-du-drommeturen-til-new-york/">New York</a> og betalt flere tusen kroner for det som kanskje ikke kan kalles mer enn et middels rom. Hvis du går over tusenlappen i Berlin får du luksus, design og service man knapt kan sammenligne med noe annet i samme prisklasse i noen hovedstad, eller noen storby.</p>
<p><strong>Sjekk bare her: </strong><br />
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=368032">H10 Berlin Ku’damm </a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=234741">Melia Berlin</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=126942">Hotel Palace Berlin</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=367746">Sana Berlin Hotel</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-17818" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/yay-8476590-digital.jpg" alt="yay-8476590-digital" />
<h2>2. Flere byer i ett</h2>
<p>I hvert fall to. Berlin er to byer i ett, og har to av det meste. Steg for steg har byen blitt slått sammen med utrolige, nye byggverk – men samtidig har den minst to sentrum. Øst og vest er ikke fiender lenger, og det er sant. Samtidig er det stor forskjell på å henge rundt Weinmester Strasse og Kurfürstendamm, selv om du finner Urban Outfitters begge steder. Uansett om du vil ha upscale og classy eller hipt og kult så finner du det i Berlin.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=421534">Sjekk et hotell rett ved Checkpoint Charlie her – hvis du vil oppleve historien på nært hold</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-17819" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/museuminsel.jpg" alt="museuminsel" />
<h2>3.  Museumsinsel</h2>
<p>Museumsøya har Pergamonmuseet, Altes Museum, Neues Museum, Lustgarten, Alte Nationalgalerie, Berliner Dom og Bodemuseum. Selv om du ikke liker å gå i museum så er dette et utrolig sted å gå med en kopp kaffe i solen. Vakkert er det. Du finner knapt et sted i verden med så mye historie på et så lite sted.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=113355">Bo rett ved museumsøya på dette hotellet</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-17820" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/potsdamer.jpg" alt="potsdamer" />
<h2>4. Potsdamer Platz</h2>
<p>Er du her under filmfestivalen er det ingen tvil om at dette tidligere ingenmannsland mellom øst og vest er stedet, men også ellers er dette stedet for kjendisspotting. Eller oppleve jetsetlivet. Ingen by i verden har et slikt sentrum som er så nytt (alt ble bygget fra 90-tallet og utover)</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=216476">Du kan bo på et av de råeste hotellene i Europa på Potsdamer Platz</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-17821" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/restaurant.big1_.jpg" alt="restaurant.big1" />
<h2>5. Alt det amerikanske på europeisk måte</h2>
<p>Du kan gå på det som i utgangspunktet kan virke som noe av det mest amerikanske som finnes matmessig, i <a href="http://www.whitetrashfastfood.com/">White Trash Fast Food</a>, helt til du faktisk er der og merker at det hele er så europeisk som det går an. Du kan selvfølgelig, også der, finne Starbucks, men du kan også drikke kaffe på<a href="http://www.cafeeinstein.com/">Cafe Einstein</a>.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=401126">Sjekk dette designhotellet på østkanten for en forklaring på hva vi mener</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-17822" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/berlin.jpg" alt="berlin" />
<h2>6. Taxi, t-bane og buss</h2>
<p>Tyskerne kan mye, blant annet lage godt øl, men de kan også få det meste av offentlig transport til å fungere utrolig godt. Å ta seg fram i Berlin er både billig og enkelt.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-16442" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/sb10068474v-001.jpg" alt="sb10068474v-001" />
<h2>7. Et utrolig uteliv</h2>
<p>Utelivet i Berlin har ikke sidestykke i Europa.  Alt fra <a href="http://clubdervisionaere.com/">Club der Visionaere</a> til <a href="http://cookies.ch/">Cookies</a>, fra puber til<a href="http://www.parisbar.net/">restauranter</a> som blir innendørs-røykeklubber hele natta.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-17837" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/F09.jpg" alt="F09" />
<h2>8. Deilig mat</h2>
<p>Du kan spise på <a href="http://www.facil.de/">Facil</a>, <a href="http://tucher-am-tor.de/?lang=en">Tucher am Tor</a>, <a href="http://www.hugos-restaurant.de/de/">Hugos</a> eller <a href="http://www.fischersfritzberlin.com/">Fischer Fritz</a>. Eller på den virkelig gode <a href="http://www.panasia.de/">Pan Asia.</a> Berlin har spisesteder som virkelig er annerledes og gode. Sjekk med de som jobber på hotellet eller lokale for de siste tipsene. De beste restaurantene dukker opp fra ingenting oftere her enn andre steder.</p>
<h2>Fem restauranter vi anbefaler</h2>
<p>1. <a href="http://www.bookatable.de/114435/tim-raue-restaurant/?indirect=190">Tim Raue Restaurant</a> (Asiatisk fusion-luksus)</p>
<p>2. <a href="http://www.bookatable.de/115388/traube?indirect=190">Traube</a> (Gourmetmat fra Sveits)</p>
<p>3. <a href="http://www.bookatable.de/114791/first-floor?indirect=190">First Floor</a> (Spisekultur)</p>
<p>4. <a href="http://www.panasia.de/">Pan Asian</a> (Asiatisk og kult)</p>
<p>5. <a href="http://www.whitetrashfastfood.com/">White Trash Fast Food</a> (Amerikansk mat, tysk kultur)</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-17824" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/tiergarten2.jpg" alt="tiergarten2" />
<h2>9. Tiergarten og Berlin Zoo</h2>
<p>En av verdens eldste byparker og ett av verdens eldste zoo. En herlig blanding. Skal du jogge så glem Central Park, det er så utrolig 1990. Ta en virkelig god og lang joggetur i Tiergarten.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=414464">Sjekk denne perlen av et hotell ved Tiergarten</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-17835" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/secondhand.jpg" alt="secondhand" />
<h2>10. Shopping</h2>
<p>Skal du shoppe så tenker du kanskje Fifth Avenue eller Oxford Street. Det bør du ikke, du bør tenke Friedrichstrasse, Weinmester strasse, KaDeWe og alle de andre stedene i Berlin. Nye dukker opp hele tiden, og også her kan det med den utviklingstaken som byen har være smart å snakke med noen lokale. Det er også slik at hvilke områder som har de beste designbutikkene forandrer seg, og samtidig: Mange butikker og designere har såkalte pop-upstores.</p>
<h2>Flere hoteller:</h2>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?26209766C667120398&amp;ulp=[[Hotels/Tyskland/Berlin/Berlin-Potsdamer-Platz/%23.UwJ9ylJ5M-U]]">Scandic Berlin Potsdamer Platz</a> – det mest skandinaviske hotellet i hele byen</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=128767">Hotel Adlon Kempinski</a> – luksus for alle pengene</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=325073">Casa Camper Berlin</a> – en designperle</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h1>Derfor bør du velge Berlin istedenfor London</h1>
<p class="lead">Den byen flest nordmenn velger som ferieby med fly er London, men det er mange grunner til å velge en annen by neste gang du vil på storbyferie.<span id="more-3280"></span></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/800px-TXL.terminalC.jpg"><img class="alignright size-medium wp-image-3282" title="800px-TXL.terminalC" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/800px-TXL.terminalC-300x225.jpg" alt="" /></a>
<h2><strong>1. Raskt å komme fram</strong></h2>
<p>Det er 838 kilometer fra Oslo til Berlin, mens det er 1154 kilometer til London. En flytur til Londons flyplasser vil ta litt over 1 1/2 time. En flytur til Berlin er kortere enn det.  Det er også slik at det vil ta lenger tid å komme seg fra en flyplass rundt London til sentrum enn fra Berlins flyplasser til sentrum. Selv fra flyplasser nærmere London kan du raskere være framme til bestemmelsesstedet.</p>
<p>Stansted ligger 5,6 mil fra London sentrum, Gatwick ligger 4,7 mil fra sentrum. Heathrow er 3,2 mil utenfor byen. Fra Berlin Tegel er det 1,1 mil til sentrum mens det er 2,2 mil fra Schönenfeld til sentrum. En taxi fra Tegel til hotelldistriktene i byen vil koste rundt 15 euro (ca 115 kroner).</p>
<p>Ett siste poeng er at du ikke må igjennom passkontroll i Berlin (innenfor Schengen).</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=206601&amp;a=1910542&amp;g=19774954">Billige og gode billetter til Berlin finner du hos AirBerlin</a> – du finner priser ned i 700 kroner tur/retur inklusive 20 kilo bagasje.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=229273&amp;a=1910542&amp;g=20887208">Du kan også sjekke etter billetter hos Lufthansa</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=116223"><img class="aligncenter size-full wp-image-3296" title="bleibreu" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/bleibreu.jpg" alt="" width="640" height="300" /></a>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/93056851-20b7-48ef-9ff9-213fcb239f92.jpg"><img class="alignright size-medium wp-image-3281" title="93056851-20b7-48ef-9ff9-213fcb239f92" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/93056851-20b7-48ef-9ff9-213fcb239f92-200x300.jpg" alt="" /></a>
<h2><strong>2. Gode, og rimelige hoteller</strong></h2>
<p>London er kjent for å ha relativt dyre hoteller, selv om mange av dem er svært gode. I Berlin er det også mange dyre hoteller, men forskjellen ligger i det såkalt mediumsegmentet. Hoteller som er en god del billigere har en mye høyere gjennomsnittlig standard enn i London.</p>
<p>Ett strålende eksempel er det meget gode hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=116223">Hotel Bleibreu</a>. Du kan få et dobbeltrom for så lite som 491 kroner per natt, da inklusive både gratis internett og frokost. Hotellet er av god klasse, med fine rom og gode bad – og en strålende plassering rett ved Kurfürstendamm, restauranter og god shopping. Noen hundre meter unna er t-banestasjonen, men både den zoologiske hage og KaDeWe (se under) er i enkel gåavstand.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=116223">Sjekk hotellet her</a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/berlin.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3298" title="berlin" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/berlin.jpg" alt="" /></a>
<h2><strong>3. Enkelt å finne fram</strong></h2>
<p>I hele Berlin-området bor det over 4,5 millioner mennesker (i selve byen rundt 3,5 millioner). Byens offisielle størrelse er 892 kvadratkilometer. Vi snakker altså om en stor by, men den er enklere enn du tror å finne fram i.</p>
<p>Det er mye takket være en utrolig god kollektivtransport (en t-bane som slår ut selv den du finner i London), men også at det er klare områder og en oppdeling av byen som gjør at du som turist kan innta deler av den i gode porsjoner. Og det er ingen myte at tyskerne er flinke til å organisere.</p>
<p>Tar du utgangspunkt i Tiergarten (den store grønne flekken midt i byen) vil du på den ene siden finne Kurfürstendamm med strålende shopping og mange spisesteder, og den zoologiske hage (samt det erotiske museumet til Beate Uhse, om det skulle være noe). På den andre siden  finner du Brandenburger Tor, Reichstag (Bundestag, som det nå heter), Holocaust-minnesmerket og Unter den Linden. Følger du den fra Brandenburger Tor vil du gå forbi den gigantiske shoppingaten Friedrichstrasse (som du kan gå nedover for å komme til Checkpoint Charlie) eller bare gå helt til museumsøya (Museumsinsel).</p>
<p>På omtrent alle gatehjørner har tyskerne hengt opp skilt som peker til severdigheter med gangavstand, og en t-banestasjon er aldri langt unna.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Hoteller">Finn pakketurer til Berlin her</a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/berlinholocaust.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3299" title="berlinholocaust" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/berlinholocaust.jpg" alt="" /></a>
<h2><strong>4. Utrolige mengder med historier</strong></h2>
<p>De fleste kan historien om Hitler og Berlin, delingen av byen med muren og gjenforeningen. Det er likevel bare en bitteliten bit av hele Berlins historie. Som tidligere hovestad i Prøyssen, som en by som hele tiden har vært i forkant industriell og som var Tysklands hovedstad i 1871 så har den mye historie, og svært mye å by på i form av gamle, og nye bygninger.</p>
<p>Ett bra sted kan være å starte med boken <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=62335&amp;a=1910542&amp;g=17149304&amp;url=http://www.haugenbok.no/resverk.cfm?st=free&amp;q=berlin&amp;p=1&amp;r=1&amp;cid=183239">Nordmenn i Berlin. </a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/tiergarten.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3300" title="tiergarten" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/tiergarten.jpg" alt="" /></a>
<h2><strong> 5. En vakker by</strong></h2>
<p>En tredjedel av byen er parker og grøntområder, og det er stor plass over alt. Brede fortauer og mange åpne områder med stor plass for å sette seg ned med en kaffekopp, eller for en Currywürst, er det over alt. Det er få gater i for eksempel London som er så brede som normalen er for hovedgatene i Berlin. Du vil nesten aldri gå i kø.</p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?23560702C288057171T&amp;ULP=http://www.otel.com/">Sjekk hoteller i Berlin her</a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/berlinerkrans.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3301" title="berlinerkrans" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/berlinerkrans.jpg" alt="" /></a>
<h2><strong>6. Strålende spisesteder</strong></h2>
<p>Enten du velger å gå for hipster/kulturrestauranter som <a href="http://www.restaurant-florian.de/">Restaurant Florian</a> eller  en av de 13 restaurantene med Michelin-stjerner så vil du alltid finne god mat. Tysk mat, italiensk mat, meksikansk mat, russisk mat, fransk mat – Berlin er en internasjonal by.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=135845&amp;a=1910542&amp;g=18263396">Sjekk prisen på leiebil i Berlin her</a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/berlinsmil.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3302" title="berlinsmil" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/berlinsmil.jpg" alt="" /></a>
<h2><strong>7. Tysk vennlighet</strong></h2>
<p>Det er en stor myte at tyskerne ikke er vennlige. Folk i Berlin er mer vennlige, gjestfrie og åpne enn det du normalt vil finne i London.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=208935&amp;a=1910542&amp;g=19877296">Finn flybilletter med SAS her</a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/shopping.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3303" title="shopping" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/shopping.jpg" alt="" /></a>
<h2><strong>8. Stålende shopping</strong></h2>
<p>KaDeWe er Berlins svar på Harrod’s, men det er bare starten. Enten du vil på Primark eller på Chanel så finner du det i Berlin, og prisene er også gode i forhold til London. Gjerne ofte billigere, og en ting er i hvert fall sikkert – det er mer orden i salgshyllene i Berlin enn i London. Og mindre folk. Noe som er en god kombinasjon. Det er også slik at det er mange shoppingområder i Berlin, og ikke bare ett. Du kan shoppe i kule butikker i Mitte, dra til Prenzlauer Berg for kul og alternativ shopping eller bare shoppe rundt Kürfurstendamm – det nærmeste du kommer Oxford Street.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=129863&amp;a=1910542&amp;g=18246066&amp;url=http://www.reisefeber.no/no/flight/">Sjekk turer til Berlin her</a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/postbrief.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3304" title="postbrief" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/postbrief.jpg" alt="" /></a>
<h2><strong>9. Enkelt å forstå</strong></h2>
<p>En grunn til at en del nordmenn er redde for å dra til Tyskland og Berlin er språket. Engelsk føles mer som hjemmebane, men det er ikke slik i virkeligheten. Greit nok, tysk har en grammatikk som vil få de fleste til å svette – men å lese en tysk meny er så absolutt ikke vanskelig. Går du på en italiensk restaurant kan du finne Schweinefiletmedaillons in Gorgonzolasahnesauce, dazu Linguine und Salat. Eller på en fransk restaurant kan du ende opp med å bestille Lachsfilet auf Zitronen-Estragonsauce und Pariser Kartoffeln. Du klarer det? Hvis du skulle slite så er entrecote også entrecote i Berlin… Og Bratwurst smaker godt (og Currywürst enda bedre)</p>
<p>(for øvrig snakker 90 prosent av alle i Berlin godt engelsk).</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/bayer.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-3305" title="bayer" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/bayer.jpg" alt="" /></a>
<h2><strong>10. Øl</strong></h2>
<p>Ja, vi ventet med den til slutt. En by hvor alle kaffebarer, kiosker og 24 timers supermarked har øl tilgjengelig fortjener ros. Mener nå vi. De har for øvrig mye vin også, gjerne en god del bedre enn den du vanligvis får i London.</p>
<p>Våre beste anbefalinger:</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=206601&amp;a=1910542&amp;g=19774954">Fly med Air Berlin til Tegel</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=116223">Bo på Hotel Bleibtreu</a> – 14 minutter fra Tegel, rett ved Kurfürstendamm</p>
<h1>Berlin &#8211; perfekt med barn</h1>
<h2>1. Reisen til Berlin</h2>
<p>En flyreise til Berlin er en god opplevelse. Kun 1,5 time (og ofte under det) fra Oslo, og med kort vei inn til byen. I tillegg er det slik at det ikke er noe problem å finne taxier med plass til flere personer eller med barneseter på flyplassen. Prisen inn til byen er fra 15 euro til 25 euro.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">Sjekk flypriser her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=367746"><img class="aligncenter size-full wp-image-21068" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/hotellurban.jpg" alt="hotellurban" /></a>
<h2>2. Hoteller</h2>
<p>Hotellprisene i Berlin er veldig lave om man sammenligner med andre storbyer i Europa (eller for eksempel New York). For en barnefamilie kan det bety en god del tusenlapper spart. Den gjennomsnittlige standarden på hotellene og størrelsen på hotellrommene er også veldig bra (spesielt hvis du sammenligner med Paris og London).</p>
<p><strong>Her er våre anbefalte hoteller for barnefamilier:</strong></p>
<table width="100%">
<tbody>
<tr>
<td width="33%"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=449552"><img class="aligncenter  wp-image-21062" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/7062619_51_b-300x207.jpg" alt="7062619_51_b" width="180" height="124" /></a></p>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=449552">Hollywood Media Hotel</a></h3>
<p>Et relativt heftig navn på en sentralt og ganske så rimelig hotell på Ku’damm. Kort vei til både Berlin Zoo, Tiergarten og KaDeWe. I tillegg litt spennende tema for barn med at det er et slags gjennomgående filmtema på rom og lobby, samt en liten kino på hotellet.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=449552">Les mer om hotellet her</a></td>
<td width="33%"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=203846"><img class="aligncenter  wp-image-21064" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/877209_145_b-300x199.jpg" alt="877209_145_b" width="180" height="119" /></a></p>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=203846">Novotel Berlin Mitte</a></h3>
<p>Dette hotellet ligger i gangavstand til museumsøya og Unter den Linden/Brandenburger Tor.</p>
<p>Et fint hotell med gode fasiliteter og mange muligheter for barnefamilien. Et finfint valg.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=203846">Se nærmere på hotellet her</a></td>
<td width="33%">
<h3></h3>
<h3></h3>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=429185"><img class="aligncenter  wp-image-21066" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/5932308_16_b-300x199.jpg" alt="5932308_16_b" width="180" height="119" /></a></h3>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=429185">Mondrian Suites Checkpoint Charlie</a></h3>
<p>Dette er et leilighetshotell rett ved, ja, Checkpoint Charlie. Store leiligheter med kjøkken.</p>
<p>Stille gater på kveldstid trekker opp, og det er relativt nytt med høy standard.</p>
<p>Fint for de med små barn.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=429185">Se nærmere på hotellet her</a></td>
</tr>
<tr>
<td width="33%">
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=427789">Amedia Hotel Ku’Damm</a></h3>
<p>Dette ganske nye og kule hotellet har så gode og store rom at det passer også fint for mange barnefamilier. Sentralt plassert på Ku’damm.</p>
<p>Bare styr unna hvis du ikke liker rødt…</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=427789">Se hotellet her</a></td>
<td width="33%">
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=224162">Novotel Berlin Am Tiergarten</a></h3>
<p>Hotellet ligger på vestsiden av parken og i grei avstand til det meste.</p>
<p>Gode fasiliterer og relativt høy standard, og har svømmebasseng.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=224162">Se hotellet her</a></td>
<td width="33%">
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=367746">SANA Berlin Hotel</a></h3>
<p>Topp moderne hotell med god standard for familien som krever litt ekstra.</p>
<p>Hotellet ligger noen hundre meter fra KaDeWe (shoppingsenteret).</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=367746">Se hotellet her</a></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-21049" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/urbanberlin-1024x479.jpg" alt="urbanberlin" />
<h2>3. Plassen</h2>
<p>Nesten alt utenom noen få timer på lørdager så er det god plass i Berlin, og med tanke på at man har laget de fleste veier utrolig brede er det god plass til fotgjengere, bilister, busser og syklister. Eller for barn: Veldig god plass for løping.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21051" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/lekepark.jpg" alt="lekepark" />
<h2>4. Lekeplasser</h2>
<p><img class="alignright size-medium wp-image-21052" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/kaffekultur-212x300.jpg" alt="kaffekultur" />Berlin er glad i sine barn og deres store lekeplasser er like bra som mye man ellers må betale for. En sterk anbefaling er lekeplassen som ligger helt nederst i Kastanienalle, der Weinbergsweg møter Fehrberliner Strasse (Volkspark am Weinbergsweg). Inne i parken kan du gå innom en sveitsisk restaurant i Nola’s, om man skulle bli sulten. Dog er det utrolig mange koselige steder for kaffe, muffins eller annet oppover Kastanienalle (Prenzlauer Berg). En anbefaling i så måte for en veldig, veldig god kaffe er Kaffee Kultur G &amp; G.</p>
<p>Litt nedover kommer du til området rundt Weinmester Strasse og fjernsynstårnet ikke langt unna.  Det er også flere lekeplasser inne i parken Tiergarten, blant annet rett bak den norske ambassaden.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21054" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/zoo.jpg" alt="zoo" />
<h2>5. Berlin Zoo</h2>
<p>Om det bare er tull eller ikke så er det jo slik at denne zoologiske hagen ligger i dyrehagen (Tierpark), og skal vi tro historiene vi har blitt fortalt så var det en nordmann som var på besøk her engang uten å helt skjønne greia – ergo ble det dyrehage på norsk. Kanskje en urbanisert myte, men det som er sant er at dette er en zoologisk hage hvor du kommer veldig, veldig nær dyrene med en særdeles behagelig stemning.</p>
<p>For alle som har vært i Dyreparken kan man si at dette er på den andre enden i fart, mas og kommersialitet. Og med ølservering på en faktisk relativt helt grei servering inne i parken. Og en utrolig lekeplass med piratskip uten ventetid.</p>
<p>En utrolig klar anbefaling.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21056" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/skiltet.jpg" alt="skiltet" />
<h2>6. Det å finne fram</h2>
<p>Det er mange ting man er flinke på i Tyskland. Som renslighet, orden, det å stå i kø og stå på rødt lys. Flinkest er de kanskje til å forklare vei, lage skilt og lage system som du kan skjønne. En gåtur i Tiergarten gir deg kart på hvert trehjørne, og over alt i sentrum finner du hendige skilt de til de mange serverdighetene i byen.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21058" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/veggen2.jpg" alt="veggen2" />
<h2>7. Severdigheter barn liker</h2>
<p>East Side Gallery er 1,3 kilometer med malt vegg. En vegg med historie, men som barn synes er morsom. Her har jo folk fått lov til å tegne på veggen! I tillegg er det ok med spisesteder oppover Warschauer Strasse, samt at Oberbaumbrücke kanskje er en av de vakreste bruene i Europa (og historisk sett var en grensepost mellom øst og vest, faktisk en historie barn synes er interessant).</p>
<h2>8. Barnevennlige spisesteder og mat</h2>
<p>Tyskerne er også glade i barn, og det er mange barnevennlige restauranter i byen. Der man i Paris og London kanskje må lete litt lengre etter en restaurant som ikke er både turistfelle og har god mat så er det mye enklere i Berlin. Det finnes mange kafeer med lekeplasser, og lekerom. Spør på hotellet eller sjekk med lokale barnefamilier.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21059" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/legoland.jpg" alt="legoland" />
<h2>9. Innendørs moro</h2>
<p><a href="http://www.legolanddiscoverycentre.de/berlin/">Legoland Discovery Center</a> er et fint sted å dra hvis det skulle regne, og de mange andre vitenskapsmuseene er også store opplevelser for barn. Større barn vil også like de mange bilmuseene og utstillingene. Sjekk <a href="http://www.visitberlin.de/en">Visit Berlins</a> offisielle sider for arrangementer også.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21060" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/stranda.jpg" alt="stranda" />
<h2>10. Bading</h2>
<p>Freibad Jungfernheide er syv t-banestopp fra Ku’damm, men du tror nesten du har dratt til et annet sted i verden. Perfekt sted å dra en varm dag i Berlin for et bad. Det finnes også mange innendørs og utendørs muligheter rundt omkring i byen utover det.</p>
<p><strong>Restauranbooking:</strong> <a href="http://www.bookatable.com/nb-NO?indirect=190">Finn bord direkte på nett</a></p>
<p><strong>Fly:</strong> <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">Søk hos alle flyselskaper i ett søk</a></p>
<p><strong>Hotell</strong>: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916">Søk i over 260 000 hoteller</a></p>
<p><strong>Air b&#8217;nb</strong>: <a href="https://www.airbnb.no/?af=12560541&amp;c=lenker">Bo i et privat hjem &#8211; søk her!</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/berlin-byen-du-ma-besoke-na/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/187876200-500x328.jpg" length="141516" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Her får vi nordmenn mest for reisepengene i 2015</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/her-far-vi-nordmenn-mest-for-reisepengene-i-2015/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/her-far-vi-nordmenn-mest-for-reisepengene-i-2015/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Nov 2014 21:55:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Nord-Amerika]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27468</guid>
		<description><![CDATA[Lonely Planet har laget en liste over hvilke reisemål som gir mest for pengene, med flere overraskelser på listen. Mange...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Lonely Planet har laget en liste over hvilke reisemål som <a href="http://www.lonelyplanet.com/travel-tips-and-articles/best-value-destinations-for-2015?affil=EML_EDITORIALNEWS_94">gir mest for pengene</a>, med flere overraskelser på listen. Mange ferieland som lenge har vært utenfor aktuelle feriemål er igjen blitt det.</p>
<p>Deres nummer en er et reisemål som flere ganger i reisehistorien har vært et yndet reisemål: Tunisia. Etter at de aller fleste reiseadvarsler har blitt fjernet til dette landet så har landet nå lagt sine priser på hotell og annet svært lavt for å lokke til seg turister igjen.</p>
<p><strong>Tunisia</strong> er landet med vakre strender, eksotiske matretter og et historisk sus. Det er ikke vanskelig å skjønne hvorfor mange velger Tunisia som reisemål, da landet lengst nord i Afrika kan by på alt fra avslappende strandliv til storslått arkitektur og yrende markedsliv. Men hvor i Tunisia skal du reise, og hva kan du gjøre?</p>
<h1>Sousse, Tunisia gir deg mest for pengene</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/yay-441551-digital.jpg"><img class="alignnone  wp-image-18299" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/yay-441551-digital.jpg" alt="yay-441551-digital" width="600" /></a>
<p>Solfylte <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/de1330502/hoteller-sousse-tunisia/" target="_blank"><strong>Sousse</strong></a> er et av Tunisias mest populære turistmål, og det perfekte utgangspunkt for en avslappende ferie. Her kan du utforske det spennende søndagsmarkedet i Souq el-Ahad-kvartalet, nyte late dager på kritthvite strender og til og med ri på kameler. Ta også turen innom arkeologimuseet, eller det vakre Dar Essid museet som faktisk er et lite hus inne i medinaen. Fra Sousse kan du ta turen til <a href="http://www.booking.com/city/tn/port-el-kantaoui.html?aid=374916" target="_blank"><strong>Port El Kantoi</strong></a>, en liten luksusoase 14 km lenger nord.</p>
<p>Sousse ligger kun 20 km unna flyplassen Monastir, og du kan finne dine flybilletter <a href="http://reisetips.nettavisen.no/category/transport/" target="_blank"><strong>her</strong></a>.</p>
<h2>Overnatting</h2>
<p>Det mangler ikke på luksuriøse overnattingsmuligheter i Sousse, og det trenger slettes ikke være så dyrt. Vi har plukket ut tre hoteller i byen som gir deg luksus og komfort, med perfekt beliggenhet rett ved stranda.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/Sousse.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-18300" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/Sousse.jpg" alt="Sousse" /></a>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=326060" target="_blank">Moevenpick Resort &amp; Marine Spa</a>, <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=237460" target="_blank">Marhaba Royal Salem</a>, <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=332635" target="_blank">Tour Khalef Marhaba Thalasso &amp; Spa</a></h4>
<h1>Hammamet</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/yay-3145201-digital.jpg"><img class="alignnone  wp-image-18303" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/yay-3145201-digital.jpg" alt="yay-3145201-digital" width="600" /></a>
<p>Omtrent en times kjøretur fra hovedstaden Tunis, ligger den vakre ferieperlen Hammamet. Vannet er krystallblått, strendene er langstrakte og den sjarmerende medinaen er det perfekte stedet for en ettermiddagstur. Verdt å få med seg i Hammamet er havna, hvor du kan beundre båtene og «piratskipene», spise på en av de mange restaurantene og handle i butikkene.</p>
<p>I likhet med Sousse, har også Hammamet flust av muligheter for et behagelig opphold. Vil du ha luksus midt på stranda er <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=398442" target="_blank"><strong>dette hotellet</strong></a> et utmerket valg, for ikke å glemme <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=351590" target="_blank"><strong>dette</strong></a> og <strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=222441" target="_blank">dette</a>.</strong></p>
<a href="http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;amp;hotelId=222441" target="_blank"><img class="alignnone  wp-image-18305" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/1247968_26_z.jpg" alt="1247968_26_z" width="600" /></a>
<h4> <a href="http://www.booking.com/city/tn/hammamet.no.html?aid=374916" target="_blank">Her finner du flere hoteller i Hammamet</a>.</h4>
<h1>Monastir</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/yay-7450926-digital.jpg"><img class="alignnone  wp-image-18310" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/yay-7450926-digital.jpg" alt="yay-7450926-digital" width="600" /></a>
<p>Det tredje store turistmålet i Tunisia, befinner seg 20 km sør for Sousse. I Monastir kan du finne roen på stranden, eller du kan utforske labyrintgangene i den ærverdige festningen kjent fra Monty Pythons Life of Brian. Et must når du er i byen! Test også ut de mange mulighetene for vannsport på stranda, og ta turen innom mausoleet Bourguiba.</p>
<p>Som i Sousse og Hammamet, er de fleste store hotellene i Monastir plassert med kort avstand til stranda. To ypperlige alternativer med gode tilbakemeldinger fra gjester, er <strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=234094" target="_blank">Sentido Rosa Beach All Inclusive</a> </strong>og<strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=433304" target="_blank"><strong>Regency Monastir Hotel And Spa.</strong></a></strong></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/PicMonkey-Collage1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-18309" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/PicMonkey-Collage1.jpg" alt="Monastir" /></a>
<h1>Dra på utflukt</h1>
<p>Når du er i Tunisia, er du helt nødt til å dra på minst én utflukt. Du kan oppleve Sahara, ri på kameler eller utforske steder kjent fra Star Wars og andre filmsett. Snakk med reisebyrået ditt, så får du hjelp til å booke den perfekte utflukten.</p>
<p>Hvis du har mulighet bør du legge Tunisia-reisen til perioden mars-mai, da temperaturen er mer behagelig og menneskemengdene noe mindre enn i høysesongen juli-august. Husk også at Tunisia er et muslimsk land, så du bør kle deg etter den lokale kulturen. Menn bør kun gå i bar overkropp på stranda, og kvinner bør dekke til skuldre og knær ved ferdsel utenfor turistområdene.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/yay-660515-digital.jpg"><img class="alignnone  wp-image-18369" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/yay-660515-digital.jpg" alt="yay-660515-digital" width="600" /></a>
<h1>Visste du at…</h1>
<p>…Tunisia i romertiden var kjent som Afer, som betyr solfylt?</p>
<p>…Tunisia ble brukt i alle Star Wars-filmene, utenom episode V?</p>
<p>…Valutaen i Tunisia er dinar?</p>
<p>…Internett først ble lovlig i Tunisia i 1997?</p>
<a href="http://flic.kr/p/jGSry"><img class=" wp-image-18357 " src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/03/211671090_7a3e5abe2f_o.jpg" alt="211671090_7a3e5abe2f_o" width="600" height="450" /></a>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/category/transport/">Her finner du flybilletten til Tunisia.</a></h4>
<p>Det er ingen stor hemmelighet at Norge er ett av landene i Europa med høyest priser. Vi har også noen av de høyeste lønnene, og internasjonale undersøkelser viser også at vi nordmenn kan kjøpe svært mye for det vi tjener. Det er kun Luxembourg som rangerer over oss i det som kalles kjøpekraft.</p>
<p>Oversatt, og litt mer interessant for deg som skal på ferie, så betyr det at nordmenn får veldig mye for pengene vi tjener på ferie. Vi har tatt en kikk på de aller billigste ferielandene og feriebyene for oss nordmenn.</p>
<h2>Nummer 2: Sør-Afrika</h2>
<p>Den sør-afrikanske rand har blitt veldig billig for mange de siste årene, noe som betyr gode priser for nordmenn. I 2005 var 1 rand litt over 1,20 norske kroner. Nå er den på halvparten. Kort sagt så er det da halv pris på det som allerede var lave priser.</p>
<h2>Slik kommer du dit</h2>
<p>Det mest vidunderlige med Sør-Afrika er at det ikke er noen tidsforskjell. De beste flyvningene dit går om natten, og om natten tilbake. Noe som betyr at så lenge du får sove på fly så er det en relativt stressfri tur.</p>
<p>Fly tur/retur Sør-Afrika koster fra rundt 4 500 kroner.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/category/transport/">Du kan sjekke flymuligheter her. </a></p>
<h2><a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/sudafrika.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5003" title="sudafrika" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/sudafrika.jpg" alt="" /></a></h2>
<h2>Når bør du dra?</h2>
<p>Sør-Afrika er et stort land (1 219 912 kvadratkilometer (nesten fire ganger så stort som Norge)). Det betyr at det er en del variasjoner i klimaet i landet. Samtidig er det et land med lite regn, og mye sol – hele året. Husk bare at fly og hotell er dyrest i desember og januar, siden det er da skolen har sommerferie i landet.</p>
<p>Sommeren er fra desember til mars, våren starter i september. Vinteren er juni til august, og høsten altså i april og mai. Det enkleste er vel egentlig å tenke omvendt fra Norge.</p>
<p>For oss nordmenn har det likevel lite å si. Om vinteren er temperaturen rundt 21 grader i Cape Town, og skal du se hvaler er dette faktisk den beste tiden. Samtidig: Å flykte fra en norsk vinter til en sommer i Sør-Afrika er absolutt ikke å forakte…</p>
<a href="http://www.autoeurope.no/leiebil/?tt=9260_12_97613_"><img class="aligncenter size-full wp-image-5004" title="leiebil" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/leiebil1.jpg" alt="" width="726" height="373" /></a>
<h2>Lei en bil</h2>
<p>Sør-Afrika har veldig gode veier, og skal du oppleve det landet har å by på bør du leie deg en bil. På safari kjøres du rundt i jeeper, men vi ville anbefalt å satse på en bil av den mer tradisjonelle sorten for din ferie.</p>
<p>Å leie en bil i Sør-Afrika koster fra 750 kroner per uke (Chevy Spark eller lignende).</p>
<p><a href="http://www.autoeurope.no/leiebil/?tt=9260_12_97613_">Sjekk priser her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-5006" title="sunsetsud" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/sunsetsud.jpg" alt="" width="726" height="483" />
<p>For mange er Sør-Afrika et ganske fremmed ferieland. Vi har derfor satt sammen en liste med topp 10 for landet. Selvfølgelig nok har landet en god del mer å by på enn dette…</p>
<h1>Topp 10 i Sør-Afrika</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/capetown.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5007" title="capetown" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/capetown.jpg" alt="" /></a>
<h2>1. Cape Town</h2>
<p>Kåret til ett av de 25 beste turistmålene i verden i 2012 av Tripadvisor. Byen er den nest største byen i landet (etter Johannesburg), og stedet <em>alle</em> må dra til om man skal til Sør-Afrika. Faktisk er byen blant de aller største turistmålene totalt i hele Afrika. Det er her du bør starte ferien din, både for å oppleve en virkelig afrikansk storby og for å se Table Mountain.</p>
<p>Sted å bo (boutique): <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=323338">Blackheath Lodge</a></p>
<p>Sted å bo (luksus): <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=192594">Cape Grace  </a></p>
<p>Sted å bo (mye for pengene): <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=310555">Harbour Bridge Hotel &amp; Suites </a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/cliftonbay.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5008" title="cliftonbay" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/cliftonbay.jpg" alt="" /></a>
<h2>2. Clifton Bay Beaches (Cape Town)</h2>
<p>Hvis du er er ute etter strålende strandliv er dette strendene for deg. Fire stykk av dem som er stedet for å se og bli sett, mulighet for relativt privat soling og vidunderlige solnedganger. Ligger ti minutter i bil utenfor sentrum av Cape Town. Det eneste negative er at vannet ikke er alt for varmt. Hvis det er bading du er ute etter, eller har med barn – så reis til Boulders Beach og sjekk ut pingvinene der.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=295617">Sted å bo: Primi Royal </a>- også et fint sted å bo for Cape Town</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/knysna.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5009" title="knysna" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/knysna.jpg" alt="" /></a>
<h2>3. Stellenbosch, Knysna og Garden Route</h2>
<p>Den fineste turen du kan ha i landet er på den såkalte Garden Route, eller Tuinroete på afrikaans. Den strekker seg fra Mossel Bay til Storms River. En virkelig nydelig biltur med store naturopplevelser. Knysna er en liten by med 75 000 innbyggere som er et yndet mål for turister både hippier og golffantaster. Stellenbosch er den nest eldste europeiske bosettingen i Sør-Afrika med et utrolig fjell-landskap rundt. Stellenbosch er rett ved Cape Town, og er dermed en fin start før du tar Tuinroete.</p>
<p>Du bør også oppsøke Plettenberg Bay, Mossel Bay og de andre stedene rundt Garden Route. Selve bilturen fra Cape Town til Port Elizabeth tar litt under åtte timer, men du vil garantert splitte den opp.</p>
<p>Sted å bo Stellenbosch: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=1614457">Fynbos Villas Guest House </a></p>
<p>Sted å bo Knysna: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=325425">St. James of Krysna </a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/lion.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5010" title="lion" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/lion.jpg" alt="" /></a>
<h2>4. Safari for å se The Big Five og Kruger National Park</h2>
<p>Kruger National Park er som navnet tilsier den store nasjonale parken hvor du kan finne de afrikanske dyrene kalt The Big Five (løve, elefant, bøffel, leopard og neshorn), samt sjiraff, gorilla og flodhest. Du kan også besøke noen av de private parkene. Forskjellen ligger egentlig i hvor mye du vil betale for å oppleve hvor mye.</p>
<p>Hvis du vil til Kruger National Park er det ikke spesielt mange overnattingsmuligheter, og parken er et godt stykke unna den sørlige delen av landet.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=380954">Shamwari Game Reserve</a> er derfor en privat anbefaling. Det er en liten avstikker fra Garden route, og har svært gode overnattingsmuligheter. Dette reservatet har alle de store dyrene, og noen virkelig gode safarimuligheter.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/gudsvindu.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5011" title="gudsvindu" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/gudsvindu.jpg" alt="" /></a>
<h2>5. God’s Window (Blyde River Canyon Nature Reserve)</h2>
<p>Dette 290 kvadratkilometer store naturreservatet er mest kjent for det som kalles God’s Window. Bakgrunnen for navnet er at utsikten fra et punkt i parken kan gi sterke følelser for at man ser inn i edens hage. Vel, du ser bildet.</p>
<p>Sted å bo i nærheten: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=395208">Blyde River Canyon Lodge </a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/kapphope.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5012" title="kapphope" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/kapphope.jpg" alt="" /></a>
<h2>6. Kapp det gode håp (Cape Agulhas)</h2>
<p>Hvis du vil oppleve den sørligste delen av Afrika må du til Cape Agulhas, men vil du oppleve storslagen natur og noen smårampete aper er Kapp det gode håp dit du drar. Utsikten er vidunderlig. Det er 15 mil mellom de to stedene.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/robbenisland.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5013" title="robbenisland" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/robbenisland.jpg" alt="" /></a>
<h2>7.  Soweto og Robben Island</h2>
<p>Hvis du vil se hvor protestene mot apartheid-regimet begynte, og hvor Nelson Mandela satt fanget er dette de to stedene. Soweto er for øvrig en kulinarisk opplevelse også. Det å ruse rundt i Soweto (på dagtid), og spise på de noe spesielle spisestedene er en opplevelse.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/vineyard.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5014" title="vineyard" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/vineyard.jpg" alt="" /></a>
<h2>8. Vingårdene i Sør-Afrika</h2>
<p>De lager god vin i Sør-Afrika (for øvrig med høyt alkoholinnhold), og vingårdene har ofte svært interessante og fine omvisninger – og store kulinariske opplevelser.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/durban.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5015" title="durban" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/durban.jpg" alt="" /></a>
<h2>9. Durban</h2>
<p>Den andre byen vi sterkt anbefaler i Sør-Afrika er Durban. Det subtropiske klimaet og de supre strendene er de to viktigste grunnene. Strandområdet Golden Mile er det ikke mange steder i verden som kan hamle opp med, gatemarkedsområdet Warwick, ett av verdens største akvarium og det som hevdes å være det største shoppingsenteret i Afrika: Gateway Theatre.</p>
<p>Sted å bo (luksus): <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=327423">The Oyster Box</a></p>
<p>Sted å bo (mye for pengene):<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=378687"> The Gateway Hotel</a></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/heranus.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-5016" title="heranus" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/heranus.jpg" alt="" /></a>
<h2>10. Hermanus og hvalsafari</h2>
<p>Hermanuspietersfontein var det originale navnet, men ble forkortet på grunn av post. Ja, det var for langt å skive. Fra juni til desember kan du se hvaler, eller – hvis du ikke ser hvaler der så har du lukket øynene. Du finner for øvrig en av Sør-Afrikas vakreste golfbaner der, samt en strålende strand: Grotto Beach.</p>
<p>Sted å bo: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=378681">Harbour House Hotel </a></p>
<h2>Resten av listen</h2>
<p>På resten av listen finner du Shanghai, Samoa, Bali(!), Uruguay og Portugal. For oss nordmenn er det ganske rart at så mange reiser til Spania, men så få til nabolandet som kan by på mye av det samme. Lisboa er en storby flere nordmenn bør få med seg.</p>
<p>Tørk av støvet på din portugisiske ordbok, for denne sjarmerende havnebyen er en juvel som bare venter på å bli oppdaget. Lisboa seiler frem som en av Europas mest trendy storbyer og det er ikke uten grunn at flere nordmenn har fått øynene opp for Portugals og sjøfarernes hovedstad. Dette er heller ikke uten grunn en av de hotteste storbyene du bør oppleve i vår. Her er våre beste tips.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/Ponte-25-de-Abril.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5541" title="Ponte 25 de Abril" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/Ponte-25-de-Abril.jpg" alt="" /></a></h3>
<h3>Som San Francisco</h3>
<p>Lisboa er som <a href="http://reisetips.nettavisen.no/28-supertips-til-usas-beste-by/">San Francisco</a>, både storslått, vakker og sjarmerende rufsete. Byen er et lappeteppe av gammelt og nytt, en by med fantastisk sjarm og historie. Med sine smale gater som slynger seg avsted, grønne parker, vakre plasser og brede bulevarder, er Lisboa kjent som en av de mest romantiske søreuropeiske storbyene.</p>
<p>Byen minner ellers mest om San Francisco, med alt fra trikkene til bakketoppene, og den store broen Ponte 25 de Abril, inspirert av nettopp Golden Gate.  Som i San Francisco kjører små, gule sporvogner opp og ned de bratte bakkene mellom byens sju høyder. Selve byen er ganske kompakt, så den klarer du fint med trikk og føtter. Men trikken er en opplevelse i seg selv. En tur med Electrico 28, den berømte veterantrikken som langsomt svinger seg gjennom sentrum på kryss og tvers, er et must.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/category/transport/">Søk etter gode flypriser til Lisboa her</a></p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/trikk.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5538" title="trikk i Lisboa" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/trikk.jpg" alt="" /></a></h3>
<h3>Godt å vite</h3>
<p><strong>Hvor:</strong> Portugals hovedstad ligger ved Atlanterhavet og ved Tagus-elven.</p>
<p><strong>Innbyggertall: </strong>Ikke mye større enn Oslo, med rundt 600 000 innbyggere.</p>
<p><strong>Når</strong>: Hele året, men værmessig gunstigst vår og høst. Da er det både behagelig varmt, og turistområdene er ikke spekket med turister.</p>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Byen er vakker, livlig, varm, romantisk, og utvilsomt det beste stedet å høre fado, Lisboas svar på blues.</p>
<p><strong>Hvordan</strong>: Flyplassen, Lisboa Portela Flyhavn ligger kun 7 kilometer utenfor Lisboas sentrumskjerne. Bussen kjører hver 20 min, og koster 25-30 kroner.</p>
<p><strong>Valuta:</strong> Euro. De fleste kredittkort (Visa, Master, Diners) aksepteres de aller fleste steder.</p>
<p><strong>Prisnivå:</strong> lavt til middels i europeisk standard</p>
<p><strong>Vann:</strong> Kan drikkes fra springen, men anbefales ikke.</p>
<p><strong>Middagsetikette:</strong> Unngå å be<strong> </strong>om salt eller pepper hvis det er ingen til stede på bordet. En slik forespørsel vil fornærme kokken.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/Lisboa.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5630" title="Lisboa" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/Lisboa.jpg" alt="" /></a>
<h3>Mangfoldige Lisboa</h3>
<p>Lisa, innbyggernes kjælenavn på Lisboa, har et unikt og sjeldent mangfold. I 1755 ble byen rammet av et jordskjelv som drepte nesten 44 000 innbyggere og ødela hele 85 % av byen. Hvert distrikt forteller sin del av Lisboas fascinerende historie.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/alfama.jpg"><img class=" wp-image-5633 alignright" title="Alfama" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/alfama.jpg" alt="" width="219" height="320" /></a>
<p>Med sine smale passasjer og fantastiske miradouros er <strong><em>Alfama</em></strong> gjennomsyret med historie. Det er ikke bare den eldste bydelen i Lisboa, men også ett av få distrikter som led minst under jordskjelvet, og som nå ulmer av liv og kontraster. Alfama er i dag kjent som det romantiske hjertet av Lisboa. Her finnes det mange bittesmå bortgjemte restauranter og massevis av fado-barer hvor skillingsvisene synges med stor innlevelse. Herfra kan du vandre langsomt opp til Castelo de São Jorge, hvor byens historie startet, og nyte den imponerende panoramautsikten over Lisboa.</p>
<p>I <em><strong>Baxia</strong></em> disktriktet finner du de «nye» bygningene som ble reist av Marques de Pombal etter jordskjelvet i 1755. Dette området er mest kjent for sine butikker, noen av dem flere hundre år gamle og svært spesialiserte. Selv om du ikke er den typen som lett blir imponert, vil du elske skjønnheten og atmosfæren i området. Ta en tur ned <em>Rua de Conceicao, </em>her finner du nemlig alt fra knappenålsbutikker og fisk på boks, til koselige små klessbutikker og bakerier.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/Torre-de-Belem.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5638" title="Torre de Belem" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/Torre-de-Belem.jpg" alt="" /></a>
<p>&nbsp;</p>
<p>Landemerker har Lisboa mange av, og er et besøk i byen er ikke komplett uten en tur til den monumentale <em><strong>Belém. </strong></em>Denne bydelen bør oppsøkes for å få en forståelse av Portugals storhetstid, da landets store oppdagere, blant annet Henrik Sjøfareren og Vasco da Gama, oppdaget nye veier rundt på verdenshavene. Her kan du beundre <em>Oppdagermonumentet</em>, <em>Torre de Belém</em>, en av byens mest kjente bygninger, og besøke det gedigne klosteret <em>Mosteiro dos Jerónimos</em>.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/Rossio-Square.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5654" title="Rossio Square" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/Rossio-Square.jpg" alt="" /></a>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><em>Bairro Alto</em></strong>, derimot, er et av Lisboas mest attraktive kvartaler og ble kjent for sine livlige men simple kneiper fra det 19. århundre. Områdets pulserende ånd har tiltrukket mange litterære og kulturelle til denne bohemiske livstillen, som fortsatt hersker den dag i dag. Bairro Alto byr på små restauranter, fullpakkede barer, og er det beste stedet for å høre fado. For de shoppingglade, så stenger ut mange av butikkene på morgensiden.</p>
<h3>Å fly til Lisboa</h3>
<p>Det er mange muligheter for å få en rimelig reise. Flyturen tar ca. fire timer. TAP Portugal er den eneste som fly direkte, ellers mellomlander du i Frankfurt, Brussel eller London.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/category/transport/">Søk etter gode flypriser til Lisboa her</a></p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/Hotel-Artis-Avenida.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5659" title="Hotel Artis Avenida, Lisboa" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/Hotel-Artis-Avenida.jpg" alt="" /></a></h3>
<h3>Hoteller i Lisboa</h3>
<p>Det er selvfølgelig en haug med gode hoteller i Lisboa. Priser og kvalitet varierer en del på alle hoteller i byen, men kvaliteten er jevnt over bedre en det man kjenner fra blant annet nabolandets Barcelona. Her er våre hotellanbefalinger:</p>
<p><strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=9&amp;pn=1&amp;ps=9&amp;tab=description&amp;destinationId=1063515&amp;searchDestination=Lisboa&amp;hotelId=342280&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Hotel Artis Avenida</a></strong> – Dette hotellet er et ekte eksempel på en trendy og moderne hotellopplevelse. Populær beliggenhet i Lisboas sentrum, luksuriøse fasiliteter, flotte shoppingområder- perfekt for en urban ferie.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=9&amp;pn=1&amp;ps=9&amp;tab=description&amp;destinationId=1063515&amp;searchDestination=Lisboa&amp;hotelId=342280&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Se nærmere på hotellet her</a></p>
<p><strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1063515&amp;searchDestination=Lisboa&amp;hotelId=259210&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Fontana Park Hotel</a> </strong>- Et flott designhotell med strålende beliggenhet i Lisboas moderne forretningsdistrikt. Hotellet tilbyr utsøkt service og en nøktern, men likevel innbydende og komfortabel vanguard stil.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1063515&amp;searchDestination=Lisboa&amp;hotelId=259210&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Sjekk hotellet her</a></p>
<p><strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Lisboa-Hoteller-Lx-Boutique-Hotel.h3854703.Hotel-Information?rm1=a2&amp;hwrqCacheKey=6d9b97b4-5f17-4f5e-9133-a700c422f200HWRQ1366357219861&amp;hashTag=default&amp;sp=KygIKjE7PWVubG12YGl-KygbMDMRNmVqaXZobH4rKAgqMTs9GxdlaWpvbXZhan4rKBswMxctLGVqanZobA..&amp;c=effe9d10-770d-4c92-a3c7-087a277cd88a&amp;rfrr=-30461&amp;c=f5eb4193-ca4f-4c04-8130-b42d18380c20&amp;">Ix Boutique hotel</a></strong> – Et lite hotell med mye sjarm og sentral beliggenhet. Meget gjennomført innredning, veldig gode senger,  hyggelig personale, og ikke minst en koselig restaurant du må spise i.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Lisboa-Hoteller-Lx-Boutique-Hotel.h3854703.Hotel-Information?rm1=a2&amp;hwrqCacheKey=6d9b97b4-5f17-4f5e-9133-a700c422f200HWRQ1366357219861&amp;hashTag=default&amp;sp=KygIKjE7PWVubG12YGl-KygbMDMRNmVqaXZobH4rKAgqMTs9GxdlaWpvbXZhan4rKBswMxctLGVqanZobA..&amp;c=effe9d10-770d-4c92-a3c7-087a277cd88a&amp;rfrr=-30461&amp;c=f5eb4193-ca4f-4c04-8130-b42d18380c20&amp;">Her finner du hotellet</a></p>
<p><strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Lisboa-Hoteller-Hotel-Real-Palacio.h1114251.Hotel-Information?rm1=a2&amp;hwrqCacheKey=6d9b97b4-5f17-4f5e-9133-a700c422f200HWRQ1366359437388&amp;hashTag=default&amp;sp=KygIKjE7PWVsb2l2bGx-KygbMDMRNmVpbXZobX4rKAgqMTs9Gxdlb2hudmppfisoGzAzFy0sZWludmht&amp;c=e0b2cceb-fd7b-48e4-9ddf-158aecc5c835&amp;rfrr=-30461&amp;c=8e84dd0c-9b2c-4132-9ef8-0b21754d860d&amp;">Hotel Real Palácio</a></strong> –  Klasse, raffinement og moderne komfort i et fremragende palass fra det syttende århundre. Sjekk om du finner gode priser.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Lisboa-Hoteller-Hotel-Real-Palacio.h1114251.Hotel-Information?rm1=a2&amp;hwrqCacheKey=6d9b97b4-5f17-4f5e-9133-a700c422f200HWRQ1366359437388&amp;hashTag=default&amp;sp=KygIKjE7PWVsb2l2bGx-KygbMDMRNmVpbXZobX4rKAgqMTs9Gxdlb2hudmppfisoGzAzFy0sZWludmht&amp;c=e0b2cceb-fd7b-48e4-9ddf-158aecc5c835&amp;rfrr=-30461&amp;c=8e84dd0c-9b2c-4132-9ef8-0b21754d860d&amp;">Se nærmere på hotellet her</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/cuisine.jpg"><img class="alignnone  wp-image-5644" title="portugisisk cuisine" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/cuisine.jpg" alt="" width="640" height="350" /></a>
<h3>Våre topp 4 anbefalinger for restauranter i Lisboa</h3>
<p><a href="http://www.restaurantes-emlisboa.com/en/restaurant/bota-alta">Bota Alta</a> – Dette er et av Bairro Altos eldste og mest populære spisesteder som tilbyr rimelig tradisjonell portugisisk mat. Prøv en kremaktig Bacalhau à Brás. Her er det verdt å reservere bord på forhånd for å være sikker på at du rekker i hjemmelaget chorizo pølser, vin-marinert biff eller grillet fisk.</p>
<p><a href="http://www.restauranteleven.com/eleven/?lang=en">Restaurante Eleven</a> – en av de dyreste i Lisboa, men absolutt verdt det, ikke bare for Michelin-stjernen (den eneste i Lisboa), men også for den flotte utsikten fra den firkantete minimalistiske spisestuen med stålramme glass. En strålende matopplevelse. Like ovenfor Parque Eduardo VII.</p>
<p><a href="http://www.cervejariatrindade.pt/">Cervejaria Trindade</a> – Denne typiske portugisiske ølstuen dekket av lekre blå og hvite fliser er en klassiker. Bra beliggenhet og strålende sjømat til gjennomsnittlige priser. Bør oppleves.</p>
<p><a href="http://winebardocastelo.blogspot.no/">Wine Bar do Castelo</a> &#8211; et ypperlig og helt obligatorisk stoppested i Lisboa. Her får du utmerket utvalg av portugisisk vin, utsøkt ost og røkt kjøtt, en fantastisk atmosfære og kunnskapsrik service. Anbefales på det sterkeste!</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/akvarium.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-5648" title="Oceanário de Lisboa" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/akvarium.jpg" alt="" /></a></h3>
<h3>Bør oppleves</h3>
<h4>1. <a href="http://pasteisdebelem.pt/">Pastéis de Belém</a></h4>
<p>Lyder spennende, ikke sant? Dette er et typisk portugisisk bakverk – en velsmakende eggekrem terte, ofte toppet med et dryss av vaniljesaus. Det er intet mindre enn fantastisk. Det er ett bakeri i Lisboa, <a href="http://pasteisdebelem.pt/">Antiga Confetairia de Belém</a> som selger nesten 20.000 daglig, og de har tett voktet sin hemmelige oppskrift. Det er verdt all ventetiden i køen, for her får du den aller beste pasteis i byen.</p>
<h4>2. Feira da Larda</h4>
<p>En storbyferie i Lisboa er ikke komplett uten en tur til Tyvenes marked. På tirsdager og lørdager avvikles det berømte <em>Feira da Ladra </em>i Campo de Santa Clara<em>. </em>Her får du alt fra sjeldne vinylplater og gamle pelskåper. Husk å prute, og ikke minst pass på verdisakene. Det heter ikke Tyvenes marked for ingenting.</p>
<h4>3. <a href="http://www.oceanario.pt/">Oceanario de Lisboa</a></h4>
<p>Som om det ikke er nok aktiviteter å boltre seg i i Lisboa, så har de også verdens nest største akvariet. Med en tank som rommer 7 millioner liter vann, over 16.000 dyr og planter, og 4 forskjellige økosystemer som kopierer Atlanterhavet, Stillehavet, Det indiske hav og Antarktis havene, får du garantert en unik og fortryllende opplevelse. Perfekt for både store og små.</p>
<h4>4. Olaias t-banestasjon</h4>
<p>Olaias er et levende kunstverk, som kunne oppta deg i timevis. Kunstneren Tomas Taveira har sammen med talentfulle malere og skulptører skapt en kunstnerisk og unik t-bane stasjon. Absolutt verdt et besøk.</p>
<p>Nummer 8 på listen er Taiwan før du finner Romania (se under) og Burkina Faso.</p>
<h1>Billigste feriebyer for nordmenn</h1>
<p>Den billigste byen i Europa for deg som liker å bo på hotell er Sofia i Bulgaria. Problemet er at det er en by det ikke er spesielt billig å komme seg til med fly for nordmenn, og krever flyskift for å komme fram. Likevel er både mat, vin og hotell svært billig i byen. Det er lettere å komme seg til det som har blitt kåret til <a href="http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-europas-beste-bar/">Europas beste bar i Varna</a> eller en av de mange <a href="http://reisetips.nettavisen.no/de-beste-badebyene-i-bulgaria/">badebyene</a>.</p>
<p>Listen under baserer seg på en totalpris hvor vi har tatt hensyn til fly, transport til hotell, hotellpriser, drikke og mat samt hva det koster å gjøre noe i byen. Pris på klær og sko gir et tall, jo lavere tallet er jo billigere er det (det norske tallet er 141). Shoppingprisene er ikke hensyntatt i rankingen.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-15612" title="179601793" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/179601793.jpg" alt="" />
<h2>1. Bucuresti, Romania</h2>
<p>Du kan komme deg veldig billig til Bucuresti fra Torp (<a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">sjekk priser her</a>) med priser ned i 600 kroner tur/retur. Byen er også en av de aller billigste for hotell. Du kan for eksempel bo på firestjerners hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=350900">Europe Royale Buchurest</a> for rundt 550 kroner per natt. Øl er svært billig, det samme er mat. Problemet er kanskje at byen ikke er den mest sjarmerende i Europa.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/3-spennende-storbyvalg/">Sjekk vår guide til Bucuresti her</a></p>
<p>Pris på klær og sko: 94</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-15613" title="160824142" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/160824142.jpg" alt="" />
<h2>2. Budapest, Ungarn</h2>
<p>Leter du litt kan du også få billige flyreiser til Budapest fra sør i Norge og i Sverige (sjekk Göteborg), selv om det fortere blir utsolgt (<a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">sjekk priser her</a>). Mat og øl (spesielt det lokale) er veldig billig i Budapest, spesielt hvis du styrer unna de største turistgatene. I Budapest kan du bo på noen av de fineste hotellene i Europa for så lite som 800 kroner per natt, slik som <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=333529">Hotel Continental Zara</a>.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/buda-eller-pest-budapest-uansett/">Sjekk vår guide til Budapest her</a></p>
<p>Pris på klær og sko: 89</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-15614" title="177000212" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/177000212.jpg" alt="" />
<h2>3. Krakow, Polen</h2>
<p>Det er en del billige flybilletter til Krakow fra Torp, samt fra Oslo (Norwegian). <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">Sjekk priser her</a>. I Krakow er spesielt maten billig, selv om det er litt dyrere for hotell i byen enn i byene over. Du kan få et godt hotell som<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=274766"> Novotel Krakow Center</a> for rundt 700kr. Sammen med Budapest har Krakow veldig mye å by på for turister.</p>
<p>Du kan få en av verdens beste pølser i Krakow. <a href="http://reisetips.nettavisen.no/trodde-du-at-norske-polser-var-best/">Sjekk vår pølseguide her. </a></p>
<p>Pris på klær og sko: 85</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-15615" title="179490752" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/179490752.jpg" alt="" />
<h2>4. Riga, Latvia</h2>
<p>Du kommer veldig billig til Riga fra Norge. <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">Sjekk priser her</a>. Prisene på mat og drikke er litt høyere enn i byene over, men ikke langt over Krakow. Byen har også mye å by for en turist. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co118/hoteller-i-latvia/">Sjekk hoteller i Riga her</a>. Noen hoteller er svært billige, slik som <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho255024/hanza-hotel-riga-latvia/">Hanza Hotel. </a></p>
<p>Pris på klær og sko: 97</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-15616" title="157745655" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/157745655.jpg" alt="" />
<h2>5. Praha, Tsjekkia</h2>
<p>Praha har flere byer som er billigere enn seg når det gjelder mat og drikke (slik som St. Petersburg, Kiev og Sarajevo), men disse byene er relativt dyre å komme til for nordmenn med fly. Til Praha kommer man ofte til under tusenlappen (<a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">Sjekk priser her</a>), og hotellene er enda billigere. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=325392">Grand Majestic Plaza</a> er et godt hotell til under 600kr. Taxi er litt dyrere i Praha enn i byene over, og det samme er maten.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/opplev-gylne-praha/">Les vår guide til Praha her.</a></p>
<p>Pris på klær og sko: 98</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-15617" title="167493081" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/167493081.jpg" alt="" />
<h2>6. Dubrovnik, Kroatia</h2>
<p>En gammel turisthelt har blitt som ny. Her kan du komme til for under tusenlappen hvis du søker godt. <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">Sjekk priser her</a>. Byen er litt dyrere enn Praha på alkohol og underholdning, men ellers er det omtrent samme nivå. Hoteller som <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=266528">Hotel Berkeley</a> er veldig billig.</p>
<p>Liker du Game of Thrones er dette en fin by for deg.<a href="http://reisetips.nettavisen.no/vil-du-oppleve-game-of-thrones/"> Sjekk guiden her.</a></p>
<p>Pris på klær og sko: 93</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-15618" title="178381446" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/178381446.jpg" alt="" />
<h2>7.  Tallinn, Estland</h2>
<p>Flyprisene til Tallinn er lave. <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">Sjekk priser her</a>. Turismen har i større grad kommet til Tallinn enn Riga, i hvert fall prismessig. Mat og drikke er veldig billig i forhold til Norge, men noe dyrere enn i byene over. Taxi er billigere, men mat og drikke dyrere enn for eksempel i Dubrovnik. Hotellene også noe dyrere, selv om du kan få hotell <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=237845">som dette</a> til en lav pris.</p>
<p>Pris på klær og sko: 105</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-3472" title="berlin" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/berlin1.jpg" alt="" />
<h2>8. Berlin, Tyskland</h2>
<p>Det beste med Berlin er flyprisene (<a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">sjekk priser her</a>) og hotellprisene (du får veldig gode hotell til svært lave priser). Alkohol er også veldig billig i Berlin, spesielt øl. Taxi er noe dyrere enn i byene i øst-Europa, men god mat kan man få til like gode priser. Et sentralt hotell med en enormt god pris er <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=116223">Bleibtreu Berlin</a>.</p>
<p>Les vår guide: <a href="http://reisetips.nettavisen.no/10-grunner-til-a-velge-berlin-foran-london/">10 grunner til å dra til Berlin istedenfor London</a></p>
<p>Pris på klær og sko: 104</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-3470" title="madrid" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/02/madrid.jpg" alt="" />
<p>&nbsp;</p>
<h2>9. Madrid, Spania</h2>
<p>Den spanske hovedstaden er en relativt rimelig by å fly til (<a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">sjekk priser her</a>). Maten er litt dyrere i Madrid enn for eksempel i Berlin, men drikke og taxi er på omtrent samme nivå. Hoteller kan man også få rimelig, slik som <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=195507">Hotel Liabeny</a>.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/spania-i-objektivet/">Sjekk vår guide til byer i Spania her.</a></p>
<p>Pris på klær og sko: 95</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-2441" title="brussels640" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/01/brussels640.jpg" alt="" />
<h2>10. Brüssel, Belgia</h2>
<p>Du kan få rimelige flypriser til Brüssel. <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">Sjekk priser her</a>). Prisene er litt høyere for mat og taxi enn i Madrid, men du kan få relativt rimelig øl i byen. Hoteller varierer mye i pris, men du kan få rimelige hotell som <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=113856">Hotel BLOOM.</a></p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/vi-hjerter-europas-hjerte/"> Les vår guide til Brüssel her</a></p>
<p>Pris på klær og sko: 113</p>
<p>For en sammenligning så kan vi nevne at totalkostnaden i London er omtrent dobbelt så høy i London som Brüssel med sammenlignende hotell, transport og mat. Det er omtrent fire ganger så dyrt å dra til London som til Bucuresti.</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/07/Ohrid-Makedonia.jpg"><img class="alignright size-medium wp-image-8658" title="Ohrid,Makedonia" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/07/Ohrid-Makedonia-300x187.jpg" alt="" /></a>
<h2>Disse landene har billigst alkohol:</h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co127/hoteller-i-makedonia/">1. Makedonia</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co2/hoteller-i-albania/">2. Albania</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co243/hoteller-i-serbia/">3. Serbia</a></p>
<h2>Disse landene har billigst mat:</h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co127/hoteller-i-makedonia/">1. Makedonia</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co33/hoteller-i-bulgaria/">2. Bulgaria</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co2/hoteller-i-albania/">3. Albania</a></p>
<h2><a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/07/Istanbul1.jpg"><img class="alignright size-medium wp-image-9221" title="Istanbul" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/07/Istanbul1-300x187.jpg" alt="" /></a>Her får du billigst klær og sko:</h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co217/hoteller-i-tyrkia/">1. Tyrkia</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co2/hoteller-i-albania/">2. Albania</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co33/hoteller-i-bulgaria/">3. Bulgaria</a></p>
<h2>Disse landene har billigst hotell og transport:</h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co2/hoteller-i-albania/">1.Albania</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co243/hoteller-i-serbia/">2. Serbia</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co33/hoteller-i-bulgaria/">3. Bulgaria</a></p>
<p>Kilde: Norsk flyprisindeks, priceoftravel, World Bank (ICP), Eurostat.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/her-far-vi-nordmenn-mest-for-reisepengene-i-2015/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/157215464-500x346.jpg" length="136567" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Her er paradisøya alle elsker!</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/her-er-paradisoya-alle-elsker/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/her-er-paradisoya-alle-elsker/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Nov 2014 13:31:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Anna-Marie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Asia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27432</guid>
		<description><![CDATA[Kunne du tenke deg å bli skjemt bort av det vennligste folket på jorden, slappe av på hvite sandstrender og...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Kunne du tenke deg å bli skjemt bort av det vennligste folket på jorden, slappe av på hvite sandstrender og bli kjent med øyas kultur, kunsthåndverk og dans? Da bør du velge Bali. Vi viser deg hvorfor du bør reise hit, samtidig som vi nederst i saken viser vi deg hvordan du enkelt kan gjøre reisen til Bali rimelig!</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/charter/">Søk charterferie til Bali her</a></h3>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/%20">Søk flybilletter til Bali her</a></h3>
<h1><strong>En utrolig vakker øy</strong></h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/469667101.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-27440" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/469667101.jpg" alt="469667101" /></a>
<p>Når du først har kommet til Bali må du ta minst én lang kjøretur rundt om på øya. Langs kysten kan du beundre alle strendene og de duvende palmene. I innlandet opplever du frodige regnskoger, maleriske fjell og vakre terrasser med rismarker. Overalt bør du ta deg tid til å nyte synet av alle de små minitemplene utenfor de fleste husene. Denne herlige og avslappede øya er helt perfekt når du ønsker deg langt vekk fra hverdagens stress og mas i Norge.</p>
<p>Ser du etter overnatting i Bali? Dette hotellet vil gi deg en luksuriøs opplevelse:</p>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=308154">Alila Villas Uluwatu</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=308154"><img class="alignnone size-full wp-image-27458" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/040dsalila_villas_uluwatu_1.jpg" alt="040dsalila_villas_uluwatu_1" /></a>
<p>Skal du til Bali kan du velge mellom mange svært fine resorts, men dette er designperlen av dem. Alt her er laget for at du skal få slappet av mest mulig. Hotellet er regnet som et arkitektonisk mesterverk, og det er det vanskelig å være uenig i.</p>
<p>Er det en ting vi vil påpeke utover spa, restauranter, noen utrolige rom/hytter så er det bassenget, og utsikten fra det.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=308154">Les mer og bestill hotellet her</a></p>
<h1><strong>Strender for både partyfolk og familier</strong></h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/bali3.jpg"><img class="alignnone wp-image-27443 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/bali3.jpg" alt="bali3" width="2537" height="2000" /></a>
<p>På Bali kan du velge mellom mange strender, og her er det noe for enhver smak. Ryggsekkturistenes favoritt er Kuta-stranden, her er det fest på alle diskotekene hver kveld. Strendene ved Nusa Dua og Sanur passer godt for barnefamilier, mens den gamle fiskerbyen Candidasa har en mer avslappet atmosfære.</p>
<h3>Sjekk disse hotellene for overnatting:</h3>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/baliovernattin.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-27460" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/baliovernattin.jpg" alt="baliovernattin" /></a>
<p style="text-align: center;"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:1633553:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=2&amp;did=1633553&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Bali,+Indonesia&amp;hotelId=421710">Horison Hotel</a> &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:1633553:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=4&amp;did=1633553&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Bali,+Indonesia&amp;hotelId=401746">Sense Hotel</a> &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:1633553:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=7&amp;did=1633553&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Bali,+Indonesia&amp;hotelId=327469">Dewani Villa</a></p>
<h1><strong>Ubud – kunstnernes by</strong></h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/bali41.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-27449" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/bali41.jpg" alt="bali4" /></a>
<p>Midt på Bali ligger kunstnerbyen Ubud som gjennom årtier har vært en favoritt blant ryggsekkturistene og som nå tiltrekker seg alle typer turister takket være sin spesielle sjarm. I Ubud kjøper du kunsthåndverk hos lokale kunstnere og opplever lokal dans i templene. Et opphold i Ubud er ikke komplett før du har besøkt Monkey Forest hvor du får se makakaper på virkelig nært hold.</p>
<h1><strong>Lovina – delfiner og sort sand</strong></h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/467886519.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-27451" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/467886519.jpg" alt="467886519" /></a>
<p>På nordkysten av Bali ligger Lovina-stranden med sin helt spesielle, sorte vulkansand. Det er likevel ikke den sorte sanden som trekker flest besøkende til Lovina, det gjør muligheten for å dra på delfinsafari ved soloppgang. Å se delfiner boltre seg blant båtene er en overveldende opplevelse, også andre eller tredje gangen man tar turen ut.</p>
<h3>Her bør du bo:</h3>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/baliovernatting2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-27462" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/baliovernatting2.jpg" alt="baliovernatting2" /></a>
<p style="text-align: center;"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:1633553:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=13&amp;did=1633553&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Bali,+Indonesia&amp;hotelId=395243">The Seminal Hotel</a> &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:1633553:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=14&amp;did=1633553&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Bali,+Indonesia&amp;hotelId=454379">TS Suites</a> &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:1633553:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=22&amp;did=1633553&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Bali,+Indonesia&amp;hotelId=333180">The Legian</a></p>
<h1><strong>Elefanthulen og Flaggermushulen</strong></h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/497472709.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-27447" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/497472709.jpg" alt="497472709" /></a>
<p>Av andre gode attraksjoner på Bali vil vi nevne Goa Gajah (Elefanthulen) og Goa Lawah tempelet, som også kalles Flaggermushulen. I sistnevnte kommer får du tusenvis av flaggermus på kloss hold og mister sannsynligvis din eventuelle lyst til å besøke Batman i flaggermushulen hans. Elefanthulen ligger ikke så langt fra Kuta, så den kan du lett besøke på en kort dagstur derfra.</p>
<h1><strong>Slik kommer du til Bali</strong></h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/139671034.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-27446" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/139671034.jpg" alt="139671034" /></a>
<p>Reiser til Bali finnes det flere typer av. Du kan velge å kjøpe en charterreise eller en rundreise, eller du kan sette samme reisen selv ved å bestille fly og hotell. Alle disse tre reisetypene finner du ved hjelp av de forskjellige søkemotorene som reisesøkemotoren <a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Travelmarket.no</a> stiller til rådighet under reisesøk på <a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Nettavisen.no</a>.</p>
<h2>Dette er reisepakkene du bør bestille:</h2>
<p>13 dagers charterferie til Bali med avreise i uke 3-10 koster fra rundt 13.000 kroner &#8211; <a href="http://reisetips.nettavisen.no/charter-sok/?search=1&amp;dDeparture=2015-02-02&amp;nDepartureCodeID=-1&amp;nCountryCodeID=500769&amp;lDestination=499573&amp;=02-02-2015&amp;nFlexDays=28&amp;nDurationID=3&amp;nSpecification=0">bestill billettene her</a>.</p>
<p>Pakkereiser hos spesialreisebyråer, som kan tilby luksus-badeferier og rundreiser fra ca 12.700 kroner &#8211; <a href="http://reisetips.nettavisen.no/temareiser-sok/?search=1&amp;nCategoryID=-1&amp;sCountryID=ID&amp;sMonthYear=3%2C2015&amp;sDepartureAreaID=-1&amp;nDurationID=-1">her kan du bestille luksusreisen til en rimelig pris</a>.</p>
<p>Flybilletter til Denpasar på Bali får du stort sett for omtrent 7.000 kroner tur-retur, men du kan i øyeblikket komme helt ned i ca. 5.500 kroner i februar og mars &#8211; <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26380608&amp;nTDIId=">sjekk billettene her</a>.</p>
<p>Eller, hvis du i stedet flyr til Indonesias hovedstad Jakarta og selv ordner med transport videre til Bali, kan prisen for flybilletten komme ned under 4.600 kroner tur-retur &#8211; <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26380644&amp;nTDIId=">her finner du billettene</a></p>
<p>*Vi gjør oppmerksom på at prisene ble funnet mandag 3. november 2014 og kan ha endret seg når du søker.</p>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/search.do?resolved-location=CITY:1633553:SRS:UNKNOWN&amp;destination-id=1633553&amp;q-destination=Bali,%20Indonesia&amp;q-rooms=1&amp;q-room-0-adults=2&amp;q-room-0-children=0">Bestill de beste og rimeligste hotellene på Bali her</a></h3>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/her-er-paradisoya-alle-elsker/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/158672517-500x332.jpg" length="132796" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Hva med å reise på et skikkelig eventyr?</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/hva-med-a-reise-pa-et-skikkelig-eventyr/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/hva-med-a-reise-pa-et-skikkelig-eventyr/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 02 Nov 2014 18:09:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Afrika]]></category>
		<category><![CDATA[Asia]]></category>
		<category><![CDATA[Europa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27419</guid>
		<description><![CDATA[Det finnes vanlige reiser, og så finnes det skikkelig eventyr. G adventures har spesialisert seg på det siste. Med deres...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Det finnes vanlige reiser, og så finnes det skikkelig eventyr.<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/?zanpid=1963902767831962624]]"> G adventures</a> har spesialisert seg på det siste. Med deres reiser er det virkelig noe annet man opplever. G Adventures ble lansert i 1990, og er i dag ett av verdens største reiseselskaper som spesialiserer seg på opplevelser. Med 100 prosent garanti og seriøse løsninger. Det kanadiske selskapet har vunnet særdeles mange priser i både sitt eget land og i andre land. For oss nordmenn betyr det lave priser på store opplevelser.</p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/?zanpid=1963902767831962624]]">Du kan søke selv her</a></p>
<p>Vi har sett på det de kan tilby, og har plukket ut noen av våre favoritter. For det første deler <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/?zanpid=1963902767831962624]]">G Adventures</a> opp sine reiser i kategorier. Disse kategoriene er <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/classic/]]">classic</a>, <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/comfort/]]">comfort</a>, <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/active/]]">active</a>, <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/yolo/]]">yolo</a>, <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/cruising/]]">marine</a>, <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/family/]]">family</a>, <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/local-living/]]">local living</a>, <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/rail/]]">rail</a> og <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/private-groups/home/]]">gruppereiser</a>. Felles for alle turene er at det hele er lagt opp med guider som kan sine saker, gode transportmuligheter og mat, overnatting samt mye mer. Tid for deg selv, og i grupper. Kort sagt: Eventyr.</p>
<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/absolute-turkey/ETAT/2015/]]"><img class="aligncenter wp-image-27420 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/fca9812039ffa573fdde1d1c6a0c28eb.png" alt="fca9812039ffa573fdde1d1c6a0c28eb" width="800" height="800" /></a>
<h2><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/classic/]]">Classic</a></h2>
<p>Dette er klassiske opplevelsesturer. Relativt velkjente turer, men som kanskje for få har gjennomført. Slik som vår favoritt: <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/absolute-turkey/ETAT/2015/]]">Absolute Turkey</a>. Denne turen tar deg med til noen av verdens eldste steder og er en opplevelse for livet.<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/absolute-turkey/ETAT/2015/]]"> Se nærmere på turen her.</a></p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/classic/]]">Klikk her for flere classic-turer. </a></p>
<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/comfort/]]"><img class="aligncenter wp-image-27422 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/6b5e6193a77cd18f7619739d67c63444.png" alt="6b5e6193a77cd18f7619739d67c63444" width="800" height="800" /></a>
<h2><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/comfort/]]">Comfort</a></h2>
<p>Dette er litt mer komfortable opplevelsesturer. Sagt på en annen måte er dette førsteklasseturer kombinert med store opplevelser. Litt mer, litt bedre. Slik som denne turen: <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/treasures-of-italy/EITI/2015/]]">Treasures of Italy</a>. En tur som tar deg med på absolutt det beste med Italia, fra Colosseum i Roma til Venezia, Pompeii og Amalfikysten.</p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/comfort/]]">Sjekk flere comfortreiser her.</a></p>
<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/inca-discovery/PID/2014/]]"><img class="aligncenter wp-image-27423 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/4b1da4a2ff8be61cba89c0550691f468.png" alt="4b1da4a2ff8be61cba89c0550691f468" width="800" height="800" /></a>
<h2><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/active/]]">Active</a></h2>
<p>For den som liker eventyr hvor man er litt mer aktiv så er dette løsningen. En av de beste i verden er inkaturen til Macchu Picchu. En opplevelse for livet, men som krever fysisk innsats. <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/inca-discovery/PID/2014/]]">Sjekk turen her.</a></p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/active/]]">Se flere aktive turer her</a></p>
<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/indochina-discovery/ATID/2015/]]"><img class="aligncenter wp-image-27424 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/244fd0a4728ba34bc4076413f542d0f6.png" alt="244fd0a4728ba34bc4076413f542d0f6" width="800" height="800" /></a>
<h2><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/yolo/]]">Yolo</a></h2>
<p>Hvor mange ganger lever du? En gang? OK. Da er dette turene for deg. Virkelig opplevelser for livet. Vår favoritt er<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/indochina-discovery/ATID/2015/]]"> denne oppdagelsesreisen i Indokina</a>. Vietnam, Thailand, Laos. Store opplevelser.</p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/yolo/]]">Se flere Yoloturer her</a></p>
<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/galapagos-north-and-central-islands-aboard-queen/EV10GB/2015/]]"><img class="aligncenter wp-image-27425 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/cd913288f7f26a85318883da446648a7.png" alt="cd913288f7f26a85318883da446648a7" width="800" height="800" /></a>
<h2><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/cruising/]]">Marine</a></h2>
<p>Hvis sjøen er det du liker er dette opplevelsesturene for deg. Vår absolutte favoritt er <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/galapagos-north-and-central-islands-aboard-queen/EV10GB/2015/]]">Galapagos-turen</a> som gir deg en naturopplevelse uten sammenligning. <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/galapagos-north-and-central-islands-aboard-queen/EV10GB/2015/]]">Sjekk den her.</a></p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/cruising/]]">Se flere sjøturer her</a></p>
<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/morocco-kasbahs-and-desert/DCKDF/2015/]]"><img class="aligncenter size-full wp-image-27426" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/7942d32e5b353e773f4a5b1ee14fe0ce.png" alt="7942d32e5b353e773f4a5b1ee14fe0ce" /></a>
<h2><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/family/]]">Family</a></h2>
<p>Hva med å ta med hele familien på tur? En tur vi har falt for er ørkenturen i Nord-Afrika. Garantert en opplevelse for livet. <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/morocco-kasbahs-and-desert/DCKDF/2015/]]">Sjekk den her. </a></p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/family/]]">Sjekk familieturer her</a></p>
<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/local-living-ecuador-amazon-jungle/SEJL/2015/]]"><img class="aligncenter size-full wp-image-27428" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/3d618896dbeb89566f45e895270488381.png" alt="3d618896dbeb89566f45e89527048838" /></a>
<h2><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/local-living/]]">Local Living</a></h2>
<p>Å leve som de lokale, reise som de lokale. En av de kanskje mest spennende er å leve i Amazonas. <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/local-living-ecuador-amazon-jungle/SEJL/2015/]]">Sjekk turen her. </a></p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/local-living/]]">Se flere lokalturer her</a></p>
<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/rail/]]"><img class="aligncenter size-full wp-image-27429" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/8024e8134fa4a7f8288724a011a21dfd.png" alt="8024e8134fa4a7f8288724a011a21dfd" /></a>
<h2><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/rail/]]">Rail</a></h2>
<p>Dette er for deg som liker tog, og liker du tog vil du elske d<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/trips/trans-mongolian-express/ACTM/2015/]]">enne reisen.</a> Det finnes ingen større klassikere&#8230;</p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/travel-styles/rail/]]">Se flere togturer her</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h1><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?29340654C39811624&amp;ulp=[[/?zanpid=1963902767831962624]]">Søk selv her</a></h1>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/hva-med-a-reise-pa-et-skikkelig-eventyr/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/184668680-500x337.jpg" length="56152" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Hva med jul eller nyttår i et annet land?</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/hva-med-jul-eller-nyttar-i-et-annet-land/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/hva-med-jul-eller-nyttar-i-et-annet-land/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 02 Nov 2014 11:57:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27393</guid>
		<description><![CDATA[&#160; Feire jul i et annet land Det er noen land hvor julefeiringen står sterkere enn i andre land, og...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">&nbsp;</p>
<h2>Feire jul i et annet land</h2>
<p>Det er noen land hvor julefeiringen står sterkere enn i andre land, og vi har plukket ut vår toppliste over hvor du kan få virkelig fin stemning, eller bare få slappet virkelig av.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27396" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/451613781.jpg" alt="451613781" />
<h3><strong>1. Wien</strong></h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Dette er så klassisk som du kan få det, og klarer du både å få med deg snøen som faller og klassisk musikk så kan du nesten døpe om byen til julestemning. Klarer du å få hørt Wiens svar på Sølvguttene (guttekoret i byen) så er du ekstra heldig. Byen som ga deg snøkulene (glasskulene hvor det snør inne i dem) og så mye mer <em>kan</em> jul. I Østerrike kommer Christkindl med gaver, i hvert fall hos de mest tradisjonsrike. Litt sachentorte så går det også greit. Få med deg ekte julegås hvis du drar.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=230920">Hotel Imperial</a> eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=215579">Le Meredien Wien</a>. Sjekk også moderne <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=267129">25 Hours Hotel.</a></p>
<p><strong>Les vår guide:</strong> <a href="http://reisetips.nettavisen.no/10-grunner-til-a-besoke-wien/">10 grunner til å besøke Wien</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27397" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/514875167.jpg" alt="514875167" />
<h3>2. Julenissens landsby</h3>
<p>Hvorfor: Dette er vel ganske enkelt forklart. I Finland (nærmere bestemt Rovaniemi) finner du den &laquo;offisielle julenisselandsbyen&raquo; &#8211; og for familier er dette jul fra A til langt ut i et nytt alfabet.</p>
<p>Anbefalte bosteder: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=342961">Ounasvaaran Pirit</a> eller <a href="http://www.booking.com/hotel/fi/santas-hotel-santa-claus.no.html?aid=374916">Santa&#8217;s Hotel</a>.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27398" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/476011565.jpg" alt="476011565" />
<h3>3. København</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Danskene kan det med mat og drikke, og vennlighet. Vi har en del å lære der. I tillegg har du julen i Tivoli, det store juletreet på Rådhudsplassen og så mye mer. Først og fremst er det muligheten til å feire med både den lille danske, og den litt lengre grønne samt god dansk julemat som bør lokke. Og ja, Stegt And kan ta opp kampen med ribbe når som helst&#8230;</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder: </strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Copenhagen-Hoteller-Nimb-Hotel.h2994756.Hotellinformasjon?rm1=a2&amp;hwrqCacheKey=6d9b97b4-5f17-4f5e-9133-a700c422f200HWRQ1378798267749&amp;c=79ddf589-c1bf-42bf-a403-ce9f0e9f64ba&amp;&amp;hashTag=default&amp;rfrr=-30461&amp;sp=KygIKjE7PWVodmh-KygbMDMRNmVoaXZoaX4rKAgqMTs9GxdlaHZofisoGzAzFy0sZWhpdmhp#details">Nimb Hotel </a>rett ved Tivoli eller <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?26209766C667120398&amp;ulp=[[Hotels/Danmark/Kobenhavn/Scandic-Palace-Hotel/%23.VFXyx_mG9eQ]]">Scandic Palace</a> med sin minst like gode plassering.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27399" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/513821673.jpg" alt="513821673" />
<h3><strong>4. Kanariøyene</strong></h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Fordi det noen ganger er deilig med 20+ varmegrader enn å fryse. Ekte jul, men uten snø og kulde. Hva mer kan man ønske seg?</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder</strong>: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=395624">Hotel Riu Don Miguel </a>for kun voksne (her er ikke barn lov) eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=395222">Hotel Riu Palce All Inclusive</a> for deg som vil bare slappe av med alle.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27400" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/160535061.jpg" alt="160535061" />
<h3>5. Amsterdam</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Sinterklaas (julenissen) feires stort i Nederland, og hovedstaden er og blir et sjarmtroll av en by. Juledekorasjonene på de gamle husene ved kanalene gir deg garantert stemning i en by som vet å ta det med ro når det gjelder. Legger du på at dette er muligens noen av de vennligste byfolkene du kan finne så er det et lite kinderegg av en juleby. Spesielt siden, hvis du er smart nok, kan få en liten bonusjul. Sinterklaas gir nemlig sine julegaver kvelden den 5.desember, og man feirer en slags jul den 6.desember. I tillegg til den julaften man kjenner fra andre deler av verden (Sinterklaas kommer fra Spania, mens julenissen i Nederland kommer fra Finland).</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=109346">De&#8217;l Europa</a> og <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=366666">The Toren</a>. Sjekk også <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=399364">Hotel Fita</a> og <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=245924">Mövenpick Hotel City Centre </a>for noe rimeligere priser.</p>
<p><strong>Les vår guide til Amsterdam her:</strong> <a href="http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-byen-du-skulle-onske-du-ble-strandet-i/">Dette er byen du skulle ønske du ble strandet i</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27401" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/471443939.jpg" alt="471443939" />
<h3>6. Peak District</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Dette er Postman Pat-land i England og har en utrolig sjarm. 1.juledag her er en opplevelse, og hele julestemningen du kan få på en av de lokale pubene nærmest ut av denne verdenen. Dette er en reise tilbake i tid, og er du heldig nok blir du invitert inn av en av de vennlige lokale som bor i området.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> Sjekk mulighetene på <a href="http://www.airbnb.no/?af=12560541&amp;c=hotell">Airbnb</a> eller noe som <a href="http://www.booking.com/hotel/gb/the-rambler-inn.no.html?aid=374916">The Rambler Inn</a> &#8211; unikt er fornavnet.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27402" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/157962357.jpg" alt="157962357" />
<h3><strong>7. Praha</strong></h3>
<p><strong>Hvorfor</strong>: Gamlebyen er i seg selv nesten julestemning uten julepynten, men med er det i hvert fall det. Julekakene her er også så vakre at de ofte brukes som pynt på og rundt juletreet&#8230; Julemarkedene er også strålende, og stort sett åpne hele jula. Prøv å book en tradisjonelt tsjekkisk julemiddag hvis du skal dra, husk bare at det er karpe &#8211; så gjør smaksløkene klare for noe litt annet enn ribbe&#8230;</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=324793">Hotel Kings Court </a>og <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=227722">Mamaison Suite Hotel</a>.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27403" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/462498243.jpg" alt="462498243" />
<h3>8. München</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Her vet man hva et juletre er (juletreet kommer vel også opprinnelig fra Tyskland). Det gigantiske juletreet på Marienplatz med det vakre gotiske rådhuset som bakgrunn er en opplevelse i seg selv. Er du der før og på den 24.desember får du også oppleve det strålende julemarkedet i byen.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=120145">Mandarin Oriental</a> for luksus og <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=353234">Cortiina Hotel</a> for noe rimelige priser, begge rett ved Marienplatz.</p>
<p><strong>Les vår guide til julemarkeder i Tyskland her:</strong> <a href="http://reisetips.nettavisen.no/de-beste-julemarkedene-i-tyskland/">Få tidenes julestemning</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27404" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/151706251.jpg" alt="151706251" />
<h3>9. Provence, Frankrike</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Dette er nærmest definisjon på nytelse av jul. Sjekk mulighetene gjennom Airb&#8217;n b for sjarm og kos. Her står mat og drikke i fokus, med mange lokale julemarkeder med stor sjarm.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://www.airbnb.no/?af=12560541&amp;c=hotell">Sjekk ut mulighetene på Airb&#8217;nb her</a> eller finn <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=435810">steder som dette på hotels.com</a> hvis du ikke vil leie privat</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27405" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/506627241.jpg" alt="506627241" />
<h3><strong>10. Boston, USA</strong></h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> New England er der hvor julen, i hvert fall den tradisjonsrike, står sterkest i USA. Boston er New England på sitt beste. Amerikanerne kan jul, og kanskje mest av alt her. Harvard-koret synger julen inn, butikkene bugner over av jul over alt og maten er så god som kanskje bare amerikanere kan klare å lage den. Du kan heller <a href="http://reisetips.nettavisen.no/bryggeritur-i-boston/">ikke klage på ølet her.</a></p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=207768">Hotel Marlowe</a> og <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=242136">Westin</a>.</p>
<h2>Her kan du sjekke muligheter og priser</h2>
<p><a href="http://www.airbnb.no/?af=12560541&amp;c=hotell">Air b&#8217;nb</a> &#8211; lei direkte fra privatpersoner, mange unike muligheter og supre priser.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Hoteller">Expedia</a> &#8211; selger pakker med fly og hotell med rabatt, har godt utvalg av topphotell</p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?23561008C716466993T">Lowcostholidays</a> &#8211; lager pakketurer med rutefly, fint for deg som leter etter gode kupp og lave priser</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=22290&amp;a=1910542&amp;g=16861964&amp;url=http://www.supersaver.no/hotell">Supersaver</a> &#8211; pakker med fly og hotell, med gode rabatter og priser</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Nettavisen flyreisesøk</a> &#8211; finn laveste pris eller beste flyreise, søk i utrolig mange flysider samtidig</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916">Hotels.com</a> &#8211; verdens største sted for å booke hotell har et utrolig utvalg og fine priser</p>
<p><a href="http://www.booking.com/index.html?aid=374916">Booking.com</a> &#8211; finn gode hotellpriser og mange unike overnattingssteder</p>
<h2>Feire nyttår i et annet land</h2>
<p>Det er mange fine steder å feire nyttår i andre land enn Norge. Vi har plukket ut noen av de byene hvor vi mener det er aller best å feire det nye året.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27406" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/186036205.jpg" alt="186036205" />
<h3>1. New York</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Ingen over, ingen ved siden. Her er det nyttår for virkelig alle pengene. En gang i løpet av livet bør du ha opplevd nyttår i New York.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=438922"> Hyatt Times Square</a> eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=199889">W Times Square</a></p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/alt-du-trenger-a-vite-om-new-york/">Les vår store guide til New York her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27407" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/461992827.jpg" alt="461992827" />
<h3>2. Berlin</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Dette er kanskje verdens nest kuleste by, eller om man vil den kuleste. Berlinerne vet å ha det gøy, og på nyttår er det ekstra gøy. Alexanderplatz har den største festen i Europa. Vær der!</p>
<p><strong>Anbefalte bosterder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=130899">Park Inn Alexanderplatz</a> eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=356564">Ramada Alexanderplatz</a>.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27408" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/160308896.jpg" alt="160308896" />
<h3>3. Wien</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Dette er høykulturens nyttår med nyttårskonserter og høy champagneføring. Klasse, kaller vi det.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=230920">Hotel Imperial</a> eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=215579">Le Meredien Wien</a>. Sjekk også moderne <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=267129">25 Hours Hotel.</a></p>
<p><strong>Les vår guide:</strong> <a href="http://reisetips.nettavisen.no/10-grunner-til-a-besoke-wien/">10 grunner til å besøke Wien</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27409" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/452651925.jpg" alt="452651925" />
<h3>4. Reykjavik</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Man kan å feste på Island, og spesielt på nyttår. Med stort sett veldig god sikt til raketter, og er du ekstra &laquo;heldig&raquo; et vulkanutbrudd er dette et supert sted å være på nyttår. Man fester hele natta her, og matserveringene åpner tidlig på morgenen i det nye året. Kanskje får du naturlig fyrverkeri også.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=314490">Room with a View</a> eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=251412">CenterHotel Tingholt</a>.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27410" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/178452138.jpg" alt="178452138" />
<h3>5. Edinburgh</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Skottene kan å feste, og på nyttår har de også en parade gjennom byen med fakler som gir veldig god nyttårsstemning. Virkelig anbefalt.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=275800">Apex Waterloo</a> eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=122626">Radisson Blu</a>.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27411" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/476703871.jpg" alt="476703871" />
<h3>6. Las Vegas</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Vil du oppleve noe som rett og slett ikke kan sammenlignes med noe særlig annet så er dette stedet.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=266151">Trump International</a> eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=273427">Encore at Wynn</a>.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27412" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/488612415.jpg" alt="488612415" />
<h3>7. Bratislava</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Ikke langt fra Wien finner du en folkefest uten like på nyttår. En god del billigere også.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=198598">Radisson Blu Carlton</a> eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=336758">NH Bratislava Gate One</a>.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/ferielandet-i-europa-du-ikke-har-tenkt-pa/">Les vår guide til Slovakia her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27413" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/157166406.jpg" alt="157166406" />
<h3>8. London</h3>
<p><strong>Hvorfor:</strong> Det er litt av en fest i London på nyttår, og britene kan det der med å kle på seg for en skikkelig fest også. Fyrverkeriet er også helt greit. Kom deg til South Bank for å se det.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder:</strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=456469">Shangri-La</a> eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=335698">Park Plaza</a>.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/den-virkelig-store-london-guiden/">Les vår gigantiske Londonguide her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27414" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/467319909.jpg" alt="467319909" />
<h3>9. København</h3>
<p><strong>Hvorfor</strong>: Samme grunn som over. Dette KAN danskene. De har også noe vi mangler i Norge: Mange nyttårskonserter.</p>
<p><strong>Anbefalte bosteder: </strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Copenhagen-Hoteller-Nimb-Hotel.h2994756.Hotellinformasjon?rm1=a2&amp;hwrqCacheKey=6d9b97b4-5f17-4f5e-9133-a700c422f200HWRQ1378798267749&amp;c=79ddf589-c1bf-42bf-a403-ce9f0e9f64ba&amp;&amp;hashTag=default&amp;rfrr=-30461&amp;sp=KygIKjE7PWVodmh-KygbMDMRNmVoaXZoaX4rKAgqMTs9GxdlaHZofisoGzAzFy0sZWhpdmhp#details">Nimb Hotel </a>rett ved Tivoli eller <a href="http://ad.zanox.com/ppc/?26209766C667120398&amp;ulp=[[Hotels/Danmark/Kobenhavn/Scandic-Palace-Hotel/%23.VFXyx_mG9eQ]]">Scandic Palace</a> med sin minst like gode plassering.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27415" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/158588434.jpg" alt="158588434" />
<h3>10. Paris</h3>
<p><strong>Hvorfor</strong>: Her er det en super nyttårsfeiring med Eiffel-tårnet som et senter. Ta med deg en god flaske med bobler på gaten og ta en skikkelig feiring med de franske.</p>
<p>Anbefalte bosteder: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=163375">Pullman Paris</a> eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=340463">Design Hotel Secret de Paris</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Her kan du sjekke muligheter og priser</h2>
<p><a href="http://www.airbnb.no/?af=12560541&amp;c=hotell">Air b&#8217;nb</a> &#8211; lei direkte fra privatpersoner, mange unike muligheter og supre priser.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Hoteller">Expedia</a> &#8211; selger pakker med fly og hotell med rabatt, har godt utvalg av topphotell</p>
<p><a href="http://ad.zanox.com/ppc/?23561008C716466993T">Lowcostholidays</a> &#8211; lager pakketurer med rutefly, fint for deg som leter etter gode kupp og lave priser</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=22290&amp;a=1910542&amp;g=16861964&amp;url=http://www.supersaver.no/hotell">Supersaver</a> &#8211; pakker med fly og hotell, med gode rabatter og priser</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Nettavisen flyreisesøk</a> &#8211; finn laveste pris eller beste flyreise, søk i utrolig mange flysider samtidig</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916">Hotels.com</a> &#8211; verdens største sted for å booke hotell har et utrolig utvalg og fine priser</p>
<p><a href="http://www.booking.com/index.html?aid=374916">Booking.com</a> &#8211; finn gode hotellpriser og mange unike overnattingssteder</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/hva-med-jul-eller-nyttar-i-et-annet-land/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/11/508197263-500x295.jpg" length="106320" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Reisemål med gåsehudgaranti</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/reisemal-med-gasehudgaranti/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/reisemal-med-gasehudgaranti/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 31 Oct 2014 13:36:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[MariyaV]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Familie]]></category>
		<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27369</guid>
		<description><![CDATA[De som har reist til de mest besøkte storbyene gjentatte ganger har allerede krysset de mest populære severdighetene av på...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead"><strong><br />
</strong>De som har reist til de mest besøkte storbyene gjentatte ganger har allerede krysset de mest populære severdighetene av på lista. For de som ønsker mer nervepirrende opplevelser, skjuler Paris, London, Edinburgh, New Orleans og Chicago en rekke mørke hemmeligheter som ligger litt utenfor turistenes typiske allfarvei.</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho164769/dalhousie-castle-hotel-spa-tranent-storbritannia/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27374" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Edinburg_Greyfriars.jpg" alt="Edinburg_Greyfriars" /></a>
<h3></h3>
<h3><strong>Edinburgh | Slottet og Greyfriars gravlund</strong></h3>
<p>Edinburgh har et rykte for å være den mest hjemsøkte byen i hele verden. På Greyfriars gravlund ligger den berømte «Bloody Mackenzie» gravlagt, som ifølge legenden reiste verden rundt på jakt etter nye metoder å torturere sine ofre på. Det sies at ånden våknet til live etter at graven ble skjendet på 90-tallet, og poltergeisten har siden da blitt kalt verdens mest veldokumenterte paranormale fenomen. Edinburgh Castle er også kjent for gufne historier. Slottet er en severdighet i seg selv, med mørke og fuktige fangehull som tidligere ble brukt til fengsling og tortur. Besøkende forteller om spøkelser, tunge pustelyder, skrik og plutselige temperaturendringer, og har følt at de blir observert eller dratt i klærne.</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho164769/dalhousie-castle-hotel-spa-tranent-storbritannia/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27380" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Dalhousie-Castle-Hotel.jpg" alt="Dalhousie-Castle-Hotel" /></a>
<p>&nbsp;</p>
<p>Dersom du ikke er redd for å miste nattesøvnen, kan du booke deg inn på<strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho164769/dalhousie-castle-hotel-spa-tranent-storbritannia/"> Dalhousie Castle Hotel</a>.</strong> Hotellet i en småby 13 kilometer utenfor Edinburgh sies å være hjemsøkt av flere tidligere beboere. Aktiviteten på slottet er faktisk såpass høy at det arrangeres faste spøkelsesturer, samtidig som gjestene har rapportert en rekke hendelser, uforklarlige lyder og bevegelige gjenstander.</p>
<p>Her finner du vår guide om Skottland:<a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-reise-til-skottland/"> 20 grunner til å reise til Skottland</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho198174/hotel-le-pavillon-paris-frankrike/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27378" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Paris_katakomber.jpg" alt="Paris_katakomber" /></a>
<h3><strong>Paris | Katakombene</strong></h3>
<p>For mange er Paris den ultimate kjærlighetsbyen, men den franske hovedstaden skjuler også noen hemmeligheter som kan få hjertet til å hoppe av helt andre grunner. I et 300 kilometer langt nettverk med underjordiske ganger og rom er det begravd levninger av mer enn seks millioner mennesker. Katakombene ble laget på slutten av 1700-tallet, da befolkningen i Paris vokste raskt og det ikke var plass til å begrave alle på byens kirkegårder. Katakombene regnes i dag som et av verdens mest hjemsøkte steder. Mange besøkende hevder å ha opplevd overnaturlig nærvær i de underjordiske rommene, mens andre forteller at de har blitt berørt og kvalt. Enkelte har til og med brutt sammen som følge av opplevelsene i katakombene.</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho198174/hotel-le-pavillon-paris-frankrike/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27383" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Paris.jpg" alt="Paris" /></a>
<p>Paris har også et hjemsøkt hotell som kan skremme vannet av selv de tøffeste. I<strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho198174/hotel-le-pavillon-paris-frankrike/">Le Pavillion</a></strong> har det skjedd så mange paranormale hendelser at det til slutt ble ansatt et eget team av spesialister for å undersøke aktiviteten. Teamet kunne ikke bidra til store forbedringer – dermed kan du utfordre skjebnen selv<strong>.</strong></p>
<p>Les også: <a href="http://reisetips.nettavisen.no/paris-skjulte-skatter/">Paris skjulte skatter</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho215174/the-chamberlain-hotel-london-storbritannia/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27376" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/London.jpg" alt="London" /></a>
<h3><strong>London | Tower of London og Jack the Ripper</strong></h3>
<p>Med en lang historie fylt med tortur og henrettelser som strekker seg over 900 år, er Tower of London et skrekkinngytende sted på turistkartet for mange. At det spøker kan mange vitner bekrefte, flere hevder nemlig å ha observert gjenferd på stedet. Jack the Ripper er en annen beryktet skikkelse, som herjet i Londons gater på slutten av forrige århundre. Hans andre offer, Catherine Eddowes, ble myrdet natt til 30. september 1888. Hennes dødsdag tiltrekker skuelystne fra hele verden for å se stedet på det sørvestlige hjørnet av Mitre Square der liket ble funnet lemlestet.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho215174/the-chamberlain-hotel-london-storbritannia/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27384" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/ChamberlainHotel.jpg" alt="ChamberlainHotel" /></a><br />
På<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho215174/the-chamberlain-hotel-london-storbritannia/"><strong> The Chamberlain Hotel</strong></a> kan man observere åstedet direkte fra hotellrommet, før man går i Jack the Rippers fotspor og tar smugene i nærmere åsyn.</p>
<p>Her finner du <a href="http://reisetips.nettavisen.no/de-10-beste-hotellene-i-london/">de beste hotellene i London</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho115112/hotel-monteleone-new-orleans-new-orleans-forente-stater/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27377" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/NewOrleans.jpg" alt="NewOrleans" /></a>
<h3><strong>New Orleans | St. Louis-gravlunden </strong></h3>
<p>New Orleans er en by full av spiritisme, svart magi og trolldom. Spøkelser er visstnok såpass vanlige at innbyggerne har fjernet «para» fra «paranormale». Det finnes 42 kirkegårder i New Orleans hvor gravene er plassert over bakkenivå grunnet fuktige grunnforhold. Det ryktes at gravlunden St. Louis No.1 er hjemsøkt av spøkelset til den verdensberømte Voodoo-dronningen, Marie Laveau. Vitner har rapportert at hennes ånd har blitt observert vandrende mellom gravene iført en rød og hvit turban, mens hun mumler Voodoo-forbannelser. Mumlingen hevdes å være såpass høylytt at den kan høres av forbipasserende på Rampart Street.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho115112/hotel-monteleone-new-orleans-new-orleans-forente-stater/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27385" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Monteleone.jpg" alt="Monteleone" /></a><br />
Ønsker du en overnaturlig opplevelse, regnes <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho115112/hotel-monteleone-new-orleans-new-orleans-forente-stater/"><strong>Hotel Monteleone</strong></a> som et av de mest hjemsøkte stedene i USA. Det sies at en rampete 10 år gammel gutt leker gjemsel i 14. etasje, og skremmer livet av gjester i alle aldre.</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho115610/congress-plaza-hotel-chicago-forente-stater/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27373" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Chicago.jpg" alt="Chicago" /></a>
<p>&nbsp;</p>
<h3><strong>Chicago | Resurrection gravlund og Bachelor’s Grove</strong></h3>
<p>Mange av de mest urovekkende spøkelseshistoriene i USA stemmer fra Chicago, hjembyen til utallige kriminelle, og åstedet til den store bybrannen i 1871. Mest kjent er historien om Resurrection Mary. Hundrevis av mennesker hevder å ha sett gjenferdet til Mary haike nær Resurrection-gravlunden hvor hun ble gravlagt. Byen regnes også som et mekka for hjemsøkte kirkegårder. Et av de mørkeste stedene er Bachelor’s Grove. Vitner har gjentatte ganger hevdet å ha sett spøkelser av ofrene til lokale gangstere som brukte kirkegården til å skjule likene.<br />
<strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho115610/congress-plaza-hotel-chicago-forente-stater/">Congress Plaza Hotel</a>,</strong> sies å ha vært et av Al Capones tilholdssteder i Chicago. Hotellet har alt, fra beliggenheten rett ovenfor Millenium Park til vandrende sjeler i gangene.</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/ho115610/congress-plaza-hotel-chicago-forente-stater/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27386" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/CongressPlaza.jpg" alt="CongressPlaza" /></a>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=Halloween&amp;url=http://no.hotels.com/search.do?resolved-location=GEO_LOCATION:New%20Orleans,%20Louisiana,%20USA|29.951065063476562|-90.071533203125:GEOCODE:UNKNOWN&amp;q-destination=New%20Orleans,%20Louisiana,%20USA&amp;q-rooms=1&amp;q-room-0-adults=2&amp;q-room-0-children=0&amp;sort-order=DISTANCE_FROM_LANDMARK">Du kan sjekke det stort utvalg av hoteller i New Orleans her</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/reisemal-med-gasehudgaranti/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Halloween-reiser-500x280.jpg" length="50066" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Her er Stordalens nye stoltheter</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/her-er-stordalens-nye-stoltheter/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/her-er-stordalens-nye-stoltheter/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 30 Oct 2014 07:22:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Norge]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27348</guid>
		<description><![CDATA[Det er ikke bare superhotell som The Edge, og The Thief &#8211; eller Energy &#8211; som kommer fra Sirkus Stordalen, eller Choice-hotellene...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Det er ikke bare superhotell som <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/clarion/clarion-hotel-the-edge/">The Edge, </a>og <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/nordic-resort/the-thief/">The Thief</a> &#8211; eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/clarion/clarion-hotel-energy/">Energy</a> &#8211; som kommer fra Sirkus Stordalen, eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382">Choice-hotellene</a> som man også kan kalle hans selskap.</p>
<p>Stordalen har også satset stort på sitt moderne hotellkonsept for bysentra, Hotel Xpress.</p>
<p>Dette er hoteller hvor du kan bo billig, effektivt og urbant som Choice sier selv. Disse nye hotellene har gratis trådløst nett, egen innsjekking og mulighet for sen utsjekk på søndager. Hele konseptet er at du kan ordne mest mulig selv, litt slik du sjekker inn på fly. Rast, kjapt og en god del rimeligere.</p>
<h2>Her er hotellene:</h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-xpress/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27349" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/main_comforthotelxpress.jpg" alt="main_comforthotelxpress" /></a>
<h2 style="text-align: center;"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-xpress/">Hotel Xpress Youngstorvet</a> (Oslo)</h2>
<p>&nbsp;</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-xpress-central-station/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27350" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/main_comforthotelxpresscentralstation.jpg" alt="main_comforthotelxpresscentralstation" /></a>
<h2 style="text-align: center;"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-xpress-central-station/">Hotel Xpress Central Station</a> (Oslo)</h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-xpress-tromso/"><img class="aligncenter size-full wp-image-27351" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/main_comforthoteltromso.jpg" alt="main_comforthoteltromso" /></a>
<h2 style="text-align: center;"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-xpress-tromso/">Hotel Xpress Tromsø</a> (Tromsø)</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382">Du finner alle Choice-hotellene her</a></p>
<header>
<h1 class="single-title">Her kan du kjøpe Gunnar Stavrums nye bok</h1>
</header>
<section class="post_content clearfix"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=212325&amp;a=1910542&amp;g=20052216&amp;url=https://www.ark.no/ark/boker/Stavrum-Gunnar-Sirkus-Stordalen-9788248915393#.VE4ddvlwvYg"><img class="alignright wp-image-40181 size-medium" src="http://24.no/wp-content/uploads/2014/10/0-207x300.jpg" alt="0" width="207" height="300" /></a>Gunnar Stavrum, sjefredaktør i Nettavisen, har tidligere skrevet bok om både <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=212325&amp;a=1910542&amp;g=20052216&amp;url=https://www.ark.no/ark/boker/Stavrum-Gunnar-Rokke-en-uautorisert-biografi-9788205418332#.VE4d2PlwvYg">Kjell Inge Røkke</a> og <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=212325&amp;a=1910542&amp;g=20052216&amp;url=https://www.ark.no/ark/boker/Hauge-Odd-Harald-Stavrum-Gunnar-Storeulv-en-uautorisert-biografi-om-John-Fredriks-9788205353466#.VE4d_PlwvYg">John Fredriksen</a>. Nå er det en tredje kjent nordmann som får en uatorisert biografi, denne gangen Petter Stordalen.</p>
<p>Boken har fått den beskrivende tittelen Sirkus Stordalen.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=212325&amp;a=1910542&amp;g=20052216&amp;url=https://www.ark.no/ark/boker/Stavrum-Gunnar-Sirkus-Stordalen-9788248915393#.VE4ddvlwvYg">Sjekk boken her</a></p>
<p>Petter Stordalen er en sjelden kombinasjon av høy risikovilje, høyt arbeidstempo og kjøpmannens fingerspitzengefühl for god handel- og forretningsdrift. I Gunnar Stavrums fortelling følger man Stordalen fra starten som jordbærselger i Porsgrunn, via tiden i City Syd, Steen &amp; Strøm og et opphold hos Atle Brynestads Made in til han i dag troner som Nordens hotellkonge og en av kjendis-Norges mest profilerte personligheter. Stordalens historie er en berg- og dalbanefortelling med svimlende kast og vendinger og finansakrobatikk i ypperste klasse. Men like mye en underholdende titt inn i finans-Norges storstue.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=212325&amp;a=1910542&amp;g=20052216&amp;url=https://www.ark.no/ark/boker/Stavrum-Gunnar-Sirkus-Stordalen-9788248915393#.VE4ddvlwvYg">Her finner du boken</a></p>
</section>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/her-er-stordalens-nye-stoltheter/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/xpress-500x178.jpg" length="25535" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Her er det nye i London</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/her-er-det-nye-i-london/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/her-er-det-nye-i-london/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 29 Oct 2014 22:46:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27345</guid>
		<description><![CDATA[Vi har kikket på det som er nytt i nordmenns favorittby London. De beste nye restaurantene, de beste nye butikkene...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Vi har kikket på det som er nytt i nordmenns favorittby London. De beste nye restaurantene, de beste nye butikkene og de beste nye hotellene.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Finn billige flybilletter til London her</a></p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/l3EcC2IcYN/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<h2>De nye butikkene</h2>
<p>En av de kuleste nye butikkene i London er Adidas Originals, en butikk som blant annet hadde Samuel L.Jackson på åpningen den 16.august. Butikken har den klassiske Adidas-linjen av klær (<a href="http://ad.zanox.com/ppc/?27712349C86655269&amp;ULP=[[http%3A%2F%2Fwww.zalando.no%2Fadidas-originals%2F?wmc=AFF47_ZX_NO_CAM01.[Partner_ID]..&amp;opc=2211]]">den som du ser her</a>). Butikken ligger i Soho (15 Floubert&#8217;s Place, gå inn fra Regent Street mot Carnaby Street mellom Gap og Jaeger-butikkene). Over på Savile Row i Mayfair (nummer 8, for å være nøyaktig) så er en ny luksusbutikk for menn åpnet; <a href="http://hardyamies.com/">Hardy Amies</a>. Butikken åpnet 1.oktober. Ta med kredittkortet.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/utIgLvGrk5/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>Litt tidligere i år åpnet Foot Locker Approved, en butikk som bare har de aller beste skoene fra de store sportsmerkene. En virkelig kul butikk med supert utvalg. Adressen er 109 Oxford Street, omtrent midt i mellom t-banestasjonene Oxford Circus og Tottenham Court Road. Også i Oxford Street finner du Warehouse Flagship Store (264 Oxford Street), en butikk som åpnet 1.mars i år. Dette er et London-merke som merkelig nok er mer populært utenfor London enn i sin hjemby&#8230; Sjekk også ut <a href="http://www.goatfashion.com/">Goat </a>hvis du vil ha varme, gode klær som også Victoria Beckham bruker. Adressen er 4 Conduit Street, motsatt vei av Adidas Originals som nevnt over fra Regent Street.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/unj4VMOSvP/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>En av de kuleste motebutikkene som har åpnet i det siste er etter det de som vet alt <a href="http://goodhoodstore.com/information">The Goodhood Store</a>, en butikk for både ham og henne. Butikken ligger i Shoreditch-området, som vi skrev om i d<a href="http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-londons-hotteste-omrade/">enne guiden</a>. Adressen er 151 Curtain Road, rett ved London College of Fashion &#8211; som betyr at mange av de som handler her er studenter ved nettopp den skolen.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/uwMXwnM_8A/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>Noen andre butikker det kan være verdt å sjekke ut er Victoria Beckhams butikk på Dover Street, John Varvatos-butikken på Conduit Street. og på King&#8217;s Road kan du sjekke ut <a href="http://www.lenyg.com/">Leny G</a>. På Sloane Street kan du sjekke ut<a href="http://www.clubmonaco.com/"> Club Monaco</a>. Den kule <a href="http://www.simplybe.co.uk/">Simply Be</a> har også åpnet en ny butikk på Oxford Street. Er vesker greia bør du sjekke ut <a href="http://en.delvaux.com/">Delvaux</a> på Bond Street.</p>
<h2>De nye stedene å spise og drikke</h2>
<p>Ett av våre favorittsteder fra i år åpnet i januar, og bærer navnet <a href="http://www.oslohackney.com/">Oslo.</a> Livemusikk, godt drikke og god mat &#8211; og et veldig kult sted. Helt ny er ikke <a href="http://www.bookatable.com/uk/101051/quaglinos/nb-NO?indirect=190">Quaglino&#8217;s</a>, men den er nyoppusset og ganske fresh &#8211; som det kalles. Du kan <a href="http://www.bookatable.com/uk/101051/quaglinos/nb-NO?indirect=190">booke bord her</a>. Liker du god italiensk mat bør du sjekke ut <a href="http://www.sancarlocicchetti.co.uk/">Cicchetti </a>ved Covent Garden.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/t3AbxAotjm/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>En restaurant som begynte som pop-up både her og der, men har funnet fast tilholdssted nå er<a href="http://bunnychow.com/"> Bunny Chow.</a> Eller restaurant og restaurant, det er mer street food servert godt og bra. Liker du burgere bør du sjekke ut <a href="http://www.burgerjoint.co.uk/">Tommi&#8217;s Burger i Chelsea</a>, åpnet i januar. Liker du cocktails bør du dra til Soho, og<a href="http://www.basementsate.com/"> Basement Sate</a>. Eventuelt <a href="http://munkilondon.com/">Muki. </a></p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/uuuDjhpxLH/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>En god restaurant for deg som vil se at nordisk mat kan være veldig spennende er <a href="http://www.kitchen-theory.com/2014/07/13/nattura/">Nattura</a>.Drar du til Shoreditch bør du sjekke ut <a href="http://spiritland.club/">Spiritland</a> og <a href="http://www.londoncocktailclub.co.uk/shoreditch">London Cocktail Club</a>. Mer sentralt finner du <a href="http://www.fairmont.com/savoy-london/dining/beaufortbar/">Beaufort Bar</a> på Savoy.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/uwKjkQOUUI/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<h2>De nye hotellene</h2>
<p>London er en av de byene, om ikke den byen, med høyest belegg av hotellnetter. Det betyr at det stadig åpner nye hoteller i byen. Her er seks av de aller nyeste, enten helt nye eller nyoppussede:</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=474803">Mondrian London </a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=393282">Conrad London St.James</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=457767">Ham Yard </a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=456469">Shangri La at the Shard</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=164989">Rosewood</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=467283">South Place Hotel</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Les også:</strong></p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/det-er-ikke-shopping-som-lokker-folk-til-london/">Det er ikke shopping som driver folk til London</a></p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/harry-potter-overnatting/">Nå kan du overnatte som Harry Potter</a></p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-londons-hotteste-omrade/">Dette er Londons hotteste område</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/her-er-det-nye-i-london/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/london-500x333.jpg" length="161572" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Dette tilfredsstiller de norske forretningsreisende</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/dette-tilfredsstiller-de-norske-forretningsreisende/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/dette-tilfredsstiller-de-norske-forretningsreisende/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 29 Oct 2014 13:54:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Anna-Marie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Norge]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27303</guid>
		<description><![CDATA[I den nyeste utgaven av Kapital Reise, finner vi en undersøkelse gjort hos de største reisebyråene, Berg-Hansen og Via Egencia, om...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">I den nyeste utgaven av <a href="http://kapital.hegnar.no/kapital-reise">Kapital Reise</a>, finner vi en undersøkelse gjort hos de største reisebyråene, <a href="https://www.berg-hansen.no/">Berg-Hansen</a> og <a href="http://www.viatravel.no/portal/page/portal/viatravel_no/Forside">Via Egencia</a>, om vanene til norske forretningsreisende. Resultatene fra undersøkelsen viser at det er en rekke elementer norske forretningsfolk verdsetter når de er på reisefot. Vi viser deg hva undersøkelsen viser som det viktigste for forretningsreisende når de velger hotell, hva som er favorittkjeden og hvilke reisemål som er hottest for forretningsreisende.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Bestill de rimeligste flybillettene her</a></h3>
<h1>Det viktigste ved valg av hotell</h1>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:939302:UNKNOWN:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=9&amp;did=939302&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Oslo,+Norge&amp;hotelId=137729"><img class="alignnone size-full wp-image-27342" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/480195163.jpg" alt="480195163" /></a>
<p>De aller fleste av oss har noen preferanser når det kommer til valg av hotell, enten det er krav om inkludert frokost, balkong, tilgang til treningssenter eller annet. Men hva er det de forretningsreisende verdsetter? I <a href="http://kapital.hegnar.no/kapital-reise">Kapital Reise</a>, reiseheves det at de opplever beliggenhet som det viktigste grunnen til valg av hotell. Deretter følger kriterier som god frokost, god luft, velfungerende wifi, gode senger, lite støy og høy standard på renhold. Vi har plukket ut en rekke hoteller med perfekt beliggenhet &#8211; og som selvfølgelig tilfredsstiller de andre kravene også.</p>
<p>Hvis du skal overnatte i Oslo kan <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:939302:UNKNOWN:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=9&amp;did=939302&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Oslo,+Norge&amp;hotelId=137729">dette superflotte hotellet</a> by på alt fra god beliggenhet til fantastisk frokost. Når det gjelder Stavanger bør du velge enten <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:940258:PROVIDED:PROVIDED&amp;roomno=1&amp;pa=1&amp;did=940258&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Stavanger,+Norge&amp;hotelId=123650">dette flotte Radisson Blu hotellet</a> som ligger meget sentralt, eller <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:940258:PROVIDED:PROVIDED&amp;roomno=1&amp;pa=2&amp;did=940258&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Stavanger,+Norge&amp;hotelId=336666">dette hotellet som ligger nært Sola flyplass</a>. I Bergen er <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:941414:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=7&amp;did=941414&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Bergen,+Norge&amp;hotelId=135729">dette hotellet klart favoritten</a>, mens i Trondheim er <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:944293:UNKNOWN:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=5&amp;did=944293&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Trondheim,+Norge&amp;hotelId=123009">dette hotellet et veldig godt alternativ</a>.</p>
<h2>Les også: <a href="http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-norges-beste-kurs-konferanse-og-forretningshoteller/">Dette er de beste kurs-, konferanse- og forretningshoteller i Norge</a></h2>
<h1>Favorittkjeden for forretning i Norge</h1>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/"><img class="alignnone size-full wp-image-27317" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/176987665.jpg" alt="176987665" /></a>
<p>Har du en favorittkjede du stadig vender tilbake til når du skal ha overnatting? Det har de forretningsreisende, og det er ikke overraskende <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/">Nordic Choice</a>. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/">Nordic Choice</a> har en rekke unike hotellprodukter med ekte engasjement og personlig service. En kjede vi selv vil anbefale &#8211; til både forretningsreisende og for andre formål som f.eks weekend-, familie- og kjæresteturer. Dette er våre topp tre hoteller i Oslo-området:</p>
<h3>1. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/Comfort/Comfort-Hotel-Grand-Central/">Comfort Hotel Grand Central</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/Comfort/Comfort-Hotel-Grand-Central/"><img class="alignnone size-full wp-image-27322" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/co_grand_central_nsd_10.jpg" alt="co_grand_central_nsd_10" /></a>
<p>&nbsp;</p>
<h3>2. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/clarion/clarion-hotel-royal-christiania/">Clarion Hotel Royal Christiania</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/clarion/clarion-hotel-royal-christiania/"><img class="alignnone size-full wp-image-27323" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/cl_christiania_fa_02.jpg" alt="cl_christiania_fa_02" /></a>
<h3>3. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/clarion-collection/clarion-collection-hotel-folketeateret/">Clarion Colletion Hotel Folketeateret</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/clarion-collection/clarion-collection-hotel-folketeateret/"><img class="alignnone size-full wp-image-27324" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/ccn_folketeateret_deluxe_double_room_04.jpg" alt="ccn_folketeateret_deluxe_double_room_04" /></a>
<h2>Les også: <a href="http://reisetips.nettavisen.no/konferansekrigen-pa-gardermoen/">Dette er de beste konferansehotellene på Gardermoen</a></h2>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Bestill de rimeligste flybillettene her</a></h3>
<h1>De hotteste reisemålene for forretning</h1>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/"><img class="alignnone size-full wp-image-27316" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/95315817.jpg" alt="hotel" /></a>
<p>Så, hvor går turen for de forretningsreisende? Legger de kurs, konferanser og forretning innenlands eller utenlands? I <a href="http://kapital.hegnar.no/kapital-reise">Kapital Reise</a> kommer det frem i resultatene av undersøkelsen gjort av Berg-Hansen og Via Egencia, at destinasjonen som topper listen for hvor turen går, er København. Dernest følger Oslo, Stockholm, London, Amsterdam, Aberdeen, Brussel, Bergen, Stavanger og Paris. Vi viser dere de råeste konferansehotellene i København, London og Amsterdam.</p>
<h3>Les også: <a href="http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-verdens-beste-forretningshoteller/">Dette er verdens beste forretningshoteller</a></h3>
<h2>København</h2>
<h3>Radisson Blu Royal Hotel &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:408991:UNKNOWN:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=5&amp;did=408991&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=K%C3%B8benhavn,+Danmark&amp;hotelId=113030">her finner du hotellet</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:408991:UNKNOWN:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=5&amp;did=408991&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=K%C3%B8benhavn,+Danmark&amp;hotelId=113030"><img class="alignnone size-full wp-image-27329" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/25382_94_z.jpg" alt="25382_94_z" /></a>
<h3>København Admiral Hotel &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:408991:UNKNOWN:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=12&amp;did=408991&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=K%C3%B8benhavn,+Danmark&amp;hotelId=111261">her finner du hotellet</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:408991:UNKNOWN:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=12&amp;did=408991&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=K%C3%B8benhavn,+Danmark&amp;hotelId=111261"><img class="alignnone size-full wp-image-27330" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/6329_102_z.jpg" alt="6329_102_z" /></a>
<h2>London</h2>
<h3>The May Fair &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:549499:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=8&amp;did=549499&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=London,+England,+Storbritannia&amp;hotelId=106180">bestill hotellet her</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:549499:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=8&amp;did=549499&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=London,+England,+Storbritannia&amp;hotelId=106180"><img class="alignnone size-full wp-image-27331" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/7606_65_z.jpg" alt="7606_65_z" /></a>
<h3>Park Plaza Westminister Bridge London &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:549499:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=10&amp;did=549499&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=London,+England,+Storbritannia&amp;hotelId=335698">bestill hotellet her</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:549499:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=10&amp;did=549499&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=London,+England,+Storbritannia&amp;hotelId=335698"><img class="alignnone size-full wp-image-27332" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/3113039_116_z.jpg" alt="3113039_116_z" /></a>
<h2>Amsterdam</h2>
<h3>Park Plaza Victoria &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:934558:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=4&amp;did=934558&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Amsterdam,+Nederland&amp;hotelId=123513">bestill hotellet her</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:934558:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=4&amp;did=934558&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Amsterdam,+Nederland&amp;hotelId=123513"><img class="alignnone size-full wp-image-27333" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/19430_83_z.jpg" alt="19430_83_z" /></a>
<h3>NH Amsterdan Barbizon Palace &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:934558:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=13&amp;did=934558&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Amsterdam,+Nederland&amp;hotelId=113690">her finner du hotellet</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:934558:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=13&amp;did=934558&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Amsterdam,+Nederland&amp;hotelId=113690"><img class="alignnone size-full wp-image-27334" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/11293_135_z.jpg" alt="11293_135_z" /></a>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Bestill de rimeligste flybillettene her</a></h3>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/dette-tilfredsstiller-de-norske-forretningsreisende/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/461262873-500x333.jpg" length="94619" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Nå er det gode tider for de reiselystne</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/na-er-det-gode-tider-for-de-reiselystne/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/na-er-det-gode-tider-for-de-reiselystne/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Oct 2014 15:11:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Anna-Marie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Asia]]></category>
		<category><![CDATA[Luksus]]></category>
		<category><![CDATA[Nord-Amerika]]></category>
		<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>
		<category><![CDATA[Sol&bad]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27249</guid>
		<description><![CDATA[Prisene på flybilletter til flere populære oversjøiske reisemål ligger på et historisk lavt nivå. Hvis drømmen er en ferie i...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Prisene på flybilletter til flere populære oversjøiske reisemål ligger på et historisk lavt nivå. Hvis drømmen er en ferie i Thailand, USA, Kina eller Australia er det dermed gode muligheter for en svært rimelig reise nå. Det fremgår av Norsk Flyprisindeks fra reisesøkemotoren <a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Travelmarket.no</a>.</p>
<p>Mange av oss nordboere reiser til den andre siden av jordkloden for å oppleve noe helt nytt, og enda flere av oss drømmer om det. Drømmen kan være å se kenguruer på nært hold i Australia, skue utover New York fra toppen av Empire State Building, slappe av på paradisiske strender i Thailand eller ta en spasertur på Den kinesiske mur.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Bestill de rimeligste flybillettene her</a></h3>
<h1>Hard konkurranse gir lave priser</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/168814491.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-27254" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/168814491.jpg" alt="168814491" /></a>
<p>Takket være den harde konkurransen blant flyselskapene kan reisedrømmen bli til virkelighet for flere og flere. Det er ikke så lenge siden det ville vært utenkelig å tro man kunne finne en tur-retur fra Oslo til New York fra 2.554 kroner (<a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26325538&amp;nTDIId=">sjekk billettene her</a>) eller til Bangkok fra 2.832 kroner (<a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26325551&amp;nTDIId=">sjekk billettene her</a>). Å kunne fly til Australia og hjem igjen for rundt 8.000 kroner (<a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26325557&amp;nTDIId=">sjekk billettene her</a>) er heller ikke verst.</p>
<p>I fem år har Reisesøkemotoren travelmarket.no sjekket flyprisene til disse populære destinasjonene og publisert dem i Norsk Flyprisindeks.</p>
<p>En direkte sammenligning med flyprisene i 2009 viser følgende prisfall:</p>
<p>Oslo &#8211; Bangkok: ned 52 % &#8211; <a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Søk flybilletter til Bangkok her</a></p>
<p>Oslo &#8211; Sydney: ned 40 % &#8211; <a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Søk flybilletter til Sydney her</a></p>
<p>Oslo &#8211; New York: ned 20 % &#8211; <a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Søk flybilletter til New York her</a></p>
<p>Oslo &#8211; Beijing: ned 14 % &#8211; <a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Søk flybilletter til Beijing her</a></p>
<p>&laquo;<em>Det er gode tider for folk som drømmer om interkontinentale reiser</em>&raquo; sier administrerende direktør Ole Stouby fra reisesøkemotoren <a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Travelmarket.no</a>.</p>
<p>Videre forteller han at &laquo;<em>det er rett og slett for mange ledige flyseter i markedet, så flyselskapene setter ned prisene i håp om å fylle flyene. Jeg vil ikke bli overrasket om prisene faller ytterligere 10 prosent i tiden fremover</em>.&raquo;</p>
<p>Hva med å benytte denne muligheten til å bestille en langtur i vinterferien?</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Bestill de rimeligste flybillettene her</a></h3>
<h1>Derfor bør du reise til &#8230;</h1>
<h2>Bangkok</h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?current-location=Bangkok%2C+Thailand&amp;arrivalDate=&amp;departureDate=&amp;searchParams.rooms.compact_occupancy_dropdown=compact_occupancy_1_2&amp;rooms_=1&amp;searchParams.rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;children%5B0%5D=0&amp;srsReport=HomePage%7CAutoS%7Chotel%7Cfour+seasons+bang%7C0%7C2%7C0%7C6%7C3%7C8%7C106003&amp;pageName=HomePage&amp;searchParams.landmark=&amp;hotelId=106003&amp;resolvedLocation=HOTEL%3A106003%3APROVIDED%3APROVIDED&amp;roomno=1&amp;rooms.compact_occupancy_dropdown=compact_occupancy_1_2&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;landmark="><img class="alignnone size-full wp-image-27258" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/159171902.jpg" alt="159171902" /></a>
<p>Nylig viste det seg at <a href="http://reisetips.nettavisen.no/na-er-dette-verdens-mest-populaere-by/">Bangkok er den mest populære byen i verden</a>, og vi skjønner hvorfor. Storbyen kan tilby alt en storby skal, men samtidig har den en helt unik asiatisk stemning. I gatene raser tuk-tukene av gårde mellom utallige markeder, templer, hoteller og kjøpesentre. Enten du vil oppleve festing i Khao San Road, utforske templer og Buddha-skulpturer, fråtse i thaimat på nattmarkedet eller prute deg gul og blå på gode og dårlige varer, Bangkok har noe for alle og enhver.</p>
<p>I Bangkok kan du finne <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=220544">hoteller som dette med legendarisk utsikt</a>. Hvis du vil få følelsen av en thailandsk grønn oase midt i storbyen er <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=141194">dette hotellet perfekt for deg</a>. Ellers elsker vi <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=395478">dette gjestehuset</a> som ligger ved Chao Praya-elven.</p>
<h3>Sjekk også ut det eksklusive hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?current-location=Bangkok%2C+Thailand&amp;arrivalDate=&amp;departureDate=&amp;searchParams.rooms.compact_occupancy_dropdown=compact_occupancy_1_2&amp;rooms_=1&amp;searchParams.rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;children%5B0%5D=0&amp;srsReport=HomePage%7CAutoS%7Chotel%7Cfour+seasons+bang%7C0%7C2%7C0%7C6%7C3%7C8%7C106003&amp;pageName=HomePage&amp;searchParams.landmark=&amp;hotelId=106003&amp;resolvedLocation=HOTEL%3A106003%3APROVIDED%3APROVIDED&amp;roomno=1&amp;rooms.compact_occupancy_dropdown=compact_occupancy_1_2&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;landmark=">Four Seasons</a>:</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?current-location=Bangkok%2C+Thailand&amp;arrivalDate=&amp;departureDate=&amp;searchParams.rooms.compact_occupancy_dropdown=compact_occupancy_1_2&amp;rooms_=1&amp;searchParams.rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;children%5B0%5D=0&amp;srsReport=HomePage%7CAutoS%7Chotel%7Cfour+seasons+bang%7C0%7C2%7C0%7C6%7C3%7C8%7C106003&amp;pageName=HomePage&amp;searchParams.landmark=&amp;hotelId=106003&amp;resolvedLocation=HOTEL%3A106003%3APROVIDED%3APROVIDED&amp;roomno=1&amp;rooms.compact_occupancy_dropdown=compact_occupancy_1_2&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;landmark="><img class="alignnone size-full wp-image-27261" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/14955_96_z.jpg" alt="14955_96_z" /></a>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?current-location=Bangkok%2C+Thailand&amp;arrivalDate=&amp;departureDate=&amp;searchParams.rooms.compact_occupancy_dropdown=compact_occupancy_1_2&amp;rooms_=1&amp;searchParams.rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;children%5B0%5D=0&amp;srsReport=HomePage%7CAutoS%7Chotel%7Cfour+seasons+bang%7C0%7C2%7C0%7C6%7C3%7C8%7C106003&amp;pageName=HomePage&amp;searchParams.landmark=&amp;hotelId=106003&amp;resolvedLocation=HOTEL%3A106003%3APROVIDED%3APROVIDED&amp;roomno=1&amp;rooms.compact_occupancy_dropdown=compact_occupancy_1_2&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;landmark=">Bestill hotellet her</a></h3>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-reise-til-thailand/">Les også: 20 grunner til å reise til Thailand</a></h4>
<h2>Sydney</h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=431753"><img class="alignnone size-full wp-image-27270" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/460917623.jpg" alt="460917623" /></a>
<p>Et besøk til Australias største by er selvsagt et must når du besøker landet, og øverst på attraksjonslisten står Sydney Harbour hvor du kan besøke den berømte operaen, spasere i de vakre Royal Botanic Gardens og krysse den flotte Harbour Bridge. Befinner du deg i Sydney på nyttårsaften er det også i dette området du må være med, et av verdens mest spektakulære fyrverkerishow skytes nemlig fra nettopp Harbour Bridge. Området har også et yrende restaurant- og natteliv.</p>
<p>For å oppleve det australske strandlivet reiser du til forstedene Manly og Bondi. Begge steder er perfekte både for shopping, restaurant- og cafeliv, men først og fremst er det strand og surf som gjelder.</p>
<p>For overnatting bør du enten bo sentralt på kule <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=431753">1888 hotel</a>, eller midt i gryta på hippe <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=415030">The Darling</a>.</p>
<h3>Sjekk også ut det utrolige hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=122155">Park Hvatt Sydney</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=122155"><img class="alignnone size-full wp-image-27263" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/23356_95_z.jpg" alt="23356_95_z" /></a>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=122155">Her bestiller du hotellet</a></h3>
<h2></h2>
<h2>New York</h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=5&amp;pn=1&amp;ps=5&amp;tab=description&amp;destinationId=1506246&amp;searchDestination=New+York&amp;hotelId=112923&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first"><img class="alignnone size-full wp-image-27271" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/56402527-2.jpg" alt="56402527 (2)" /></a>
<p>New York er mange nordmenns favoritt by &#8211; noe som er helt forståelig. Byen som gjerne blir omtalt som &laquo;The Big Apple&raquo;. kan by på alt du kan tenke deg, innenfor enhver sjanger. Hva med å nyte late dager i den populære parken Central Park, se en musikal på Broadway, besøke museet MOMA, se frihetsgudinnen, besøke Ground Zero, spise cupcakes på Magnolia Bakery? Ja, listen for hva du kan og bør gjøre i New York kunne fortsatt for alltid! Sjekk <a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-dra-til-new-york/" target="_blank">denne reiseartikkelen</a> for mer inspirasjon om hvorfor reise til byen».</p>
<p>I New York kan vi anbefale det klassiske hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=5&amp;pn=1&amp;ps=5&amp;tab=description&amp;destinationId=1506246&amp;searchDestination=New+York&amp;hotelId=112923&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first" target="_blank">The Waldorf Astoria New York</a>, det superfreshe hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1506246&amp;searchDestination=New+York&amp;hotelId=271760&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first" target="_blank">The Standard – East Village</a>, eller det hippe hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1506246&amp;searchDestination=New+York&amp;hotelId=383834&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first" target="_blank">Dream Downtown New York</a>.</p>
<p>Hotellprisene i New York er generelt ganske stive. Ønsker du å bo rimeligere bør du sjekke ut <a href="https://www.airbnb.no/s/new-york?source=bb?af=12560541&amp;c=nettavisen" target="_blank"><strong>disse leilighetene</strong></a>, som har utrolig gode og rimelige priser.</p>
<h3>Sjekk også dette rå hotellet &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:1506246:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=2&amp;did=1506246&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=New+York,+New+York,+De+forente+stater&amp;hotelId=112922">New York Hilton</a>:</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:1506246:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=2&amp;did=1506246&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=New+York,+New+York,+De+forente+stater&amp;hotelId=112922"><img class="alignnone size-full wp-image-27268" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/19768_338_z.jpg" alt="19768_338_z" /></a>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:1506246:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=2&amp;did=1506246&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=New+York,+New+York,+De+forente+stater&amp;hotelId=112922">Bestill hotellet her</a></h3>
<h2>Beijing</h2>
<p>Hovedstaden i Kina, Beijing, er en by med utrolige kontraster. Her finner du alt fra keiserlige palasser, gamle smug og yrende liv, blandet med moderne arkitektur, nye kjøpesentere og høyhus. Utenfor Beijing finner du i tillegg den majestetiske kinesiske mur. Byen, med sin unike og eklektiske energi, er allerede blitt en favoritt, og vil uten tvil komme til å være en by som dominerer i årene fremover. Tilbring gjerne lengre tid i byen, men er du kun på utkikk etter å oppleve de mest ikoniske serverdighetene og få en smak av byens liv, holder fem dager mer enn nok.</p>
<p>Hoteller i Beijing, som i utgangspunktet er en opplevelse i seg selv, er <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=2&amp;pn=1&amp;ps=2&amp;tab=description&amp;destinationId=243351&amp;searchDestination=Beijing&amp;hotelId=421541&amp;arrivalDate=22-06-2013&amp;departureDate=23-06-2013&amp;rooms[0].numberOfAdults=1&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">The China Club Beijing</a> og <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=4&amp;pn=1&amp;ps=4&amp;tab=description&amp;destinationId=243351&amp;searchDestination=Beijing&amp;hotelId=254453&amp;arrivalDate=22-06-2013&amp;departureDate=23-06-2013&amp;rooms[0].numberOfAdults=1&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Guangzhou Hotel Beijing</a>.</p>
<h3>Sjekk også ut det utrolige hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:243351:PROVIDED:PROVIDED&amp;roomno=1&amp;pa=3&amp;did=243351&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Beijing,+Kina&amp;hotelId=276460">Legendale</a>:</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:243351:PROVIDED:PROVIDED&amp;roomno=1&amp;pa=3&amp;did=243351&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Beijing,+Kina&amp;hotelId=276460"><img class="alignnone size-full wp-image-27273" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/2301552_32_z.jpg" alt="2301552_32_z" /></a>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;rl=CITY:243351:PROVIDED:PROVIDED&amp;roomno=1&amp;pa=3&amp;did=243351&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Beijing,+Kina&amp;hotelId=276460">Bestill hotellet her</a></h3>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/na-er-det-gode-tider-for-de-reiselystne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/sb10064042bq-001-500x333.jpg" length="175993" type="image/jpeg" />	</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.766 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2014-11-05 01:02:12 -->
