<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Reisetips</title>
	<atom:link href="http://reisetips.nettavisen.no/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://reisetips.nettavisen.no</link>
	<description>Få inspirasjon, tips og reisefeber på NA Reisetips. Reisen starter her!</description>
	<lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2014 09:49:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>nb-NO</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Det er ikke shopping som lokker folk til London</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/det-er-ikke-shopping-som-lokker-folk-til-london/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/det-er-ikke-shopping-som-lokker-folk-til-london/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Oct 2014 09:45:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27243</guid>
		<description><![CDATA[Det viser en undersøkelse gjennomført av Epinion på vegne av British Airways. &#8211; London er en av verdens travleste byer,...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Det viser en undersøkelse gjennomført av Epinion på vegne av British Airways.</p>
<p>&#8211; London er en av verdens travleste byer, men nordmenn reiser dit primært for å slappe av, sier Peter Rasmussen, Nord-Europasjef for British Airways.</p>
<p>I undersøkelsen svarer 29 prosent av nordmenn at primærformålet med å reise til London er «avslapning». Til sammenlikning svarer 25 prosent «shopping» og bare 8 prosent oppgir «sportsattraksjoner».</p>
<p><strong>Les også:</strong> <a href="http://reisetips.nettavisen.no/den-virkelig-store-london-guiden/">Den store Londonguiden </a>- guiden til alle områdene</p>
<p>&#8211; Det er en myte at shopping og fotball er det viktigste for nordmenn på reise i London. Jeg er ikke overrasket. Det er enkelt å reise til London, og byen har svært mange gode hoteller, fine parker, restauranter og severdigheter som gjør det lett å koble av, sier Rasmussen.</p>
<p>Undersøkelsen er gjennomført av Epinion for British Airways. 1016 nordmenn deltok, kjønnsbalansen er lik og den geografiske spredningen er representativ for landet som helhet.</p>
<h2><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Søk etter flyreiser her</a></h2>
<h2>De 10 beste hotellene i London</h2>
<p class="lead"><strong>London er vår absolutte favorittby for korte ferieturer. Her er de beste hotellene i byen.</strong></p>
<p>De første bosetningene i London har blitt sporet tilbake til år 43. En lang og innholdsrik historie har fulgt, og byen er nå den aller største i Europa. For oss nordmenn er det også en virkelig favorittby, og vi har sett på de aller beste hotellene basert på luksus, nærhet til shopping, severdigheter, god pris og design. Noe for enhver smak, altså.</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=332911"><img class="aligncenter size-full wp-image-4196" title="whotel" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/whotel.jpg" alt="" width="660" height="440" /></a>
<h2><strong>Det beste hotellet for shopping: W London Leicester Square</strong></h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=332911"><img class="alignright size-medium wp-image-4197" title="wrom" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/wrom-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" /></a>Vi har tatt som utgangspunkt at du vil shoppe på Oxford Street og Regent Street, Piccadelly, New Bond Street og deromkring.</p>
<p>Vår aller beste anbefaling er W London Leicester Square. Dette hotellet ligger midt i det som kalles West End, nesten selvfølgelig nok rett ved Leicester Square.</p>
<p>De såkalte W Insiders som jobber på hotellet kan guide deg til både åpne og lukkede salg, og gi deg noen virkelig gode tips for den ultimate shoppingen i London. Til og med butikken på hotellet er en opplevelse i seg selv.</p>
<p>Et virkelig design-luksushotell som også har spa, et fitness-senter og en virkelig kul bar.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=332911">Se flere bilder og les mer om hotellet her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=335698"><img class="aligncenter size-full wp-image-4201" title="parkplaza" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/parkplaza.jpg" alt="" width="650" height="370" /></a>
<h2><strong>Det beste hotellet for severdighetene: Park Plaza Westminster Bridge London</strong></h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=335698"><img class="alignright size-medium wp-image-4202" title="P" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/StudioRoom_Iconicview2_650x370-300x170.jpg" alt="" width="300" height="170" /></a>Hvis du vil til London for å se severdighetene ville vi startet i nærheten av London Eye. Kort vei til Buckingham Palace, Westminister, London Aquarium, Big Ben og flere andre av severdighetene du bør få med deg.</p>
<p>Svært sentralt plassert vil du finne dette hotellet, noen få hundre meter fra London Eye. Hotellet har også et glitrende spa, Mandara Spa, skulle kroppen trenge litt pause etter de mange opplevelsene som London har å by på. En strålende sushi-restaurant, et fransk brasseri og en god kafé finner du også. Samt den strålende Primo Bar.</p>
<p>Rommene har et moderne og svært tiltalende design, og det innendørs svømmebassenget er også noe som er vel verdt å sjekke ut.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=335698">Les mer om hotellet og se flere bilder her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=199732"><img class="aligncenter size-full wp-image-4204" title="eccleston" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/eccleston.jpg" alt="" width="660" height="366" /></a>
<h2><strong>Det beste hotellet for design: Eccleston Square Hotel</strong></h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=199732"><img class="alignright size-medium wp-image-4205" title="prestige_king_with_patio" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/prestige_king_with_patio-300x214.jpg" alt="" width="300" height="214" /></a>Hvis det er design du er ute etter så har London svært mange perler å by på, men Eccleston er virkelig noe for seg selv. Et lite, luksuriøst hotell ikke langt fra Buckingham Palace som virkelig har et gjennomført design.</p>
<p>Hotellet er kun for voksne (det er altså ikke lov med barn på hotellet), og er også et av de mest teknologiske avanserte hotellene i byen. Den private hagen, en strålende bistro, en iPad hvor du kan bestille roomservice eller bare surfe med, flatskjerm-tv på badet, strømuttak for norske kontakter og gratis 3D-filmer på rommet er noen av de utrolige detaljene som hotellet tilbyr.</p>
<p>Eccleston er en virkelig opplevelse.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=199732">Les mer om hotellet her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=425901"><img class="aligncenter size-full wp-image-4207" title="lobby" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/lobby.jpg" alt="" width="660" height="389" /></a>
<h2><strong>Det beste hotellet for luksus: Hotel 41</strong></h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=425901"><img class="alignright size-medium wp-image-4208" title="41_2" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/41_2-300x176.jpg" alt="" width="300" height="176" /></a>
<p>Dette hotellet har navnet sitt etter sin adresse: 41 Buckingham Palace Road. Du klarer å gjette hva som er like i nærheten. Et luksushotell som virkelig setter standarden, og som er så populært at du faktisk skal være heldig om du finner plass der – spesielt i populære helger. Med kun 30 rom på hotellet så går de fort.</p>
<p>Hotel 41 har blitt kåret til det beste hotellet i Storbritannia av Conde Nast og Tripadvisor, og regnes som ett av de aller beste hotellene i Europa og verden.</p>
<p>Alle de 30 rommene er unike, og hotellets personlige service skrytes opp i skyene av de som har besøkt det.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=425901">Les mer om hotellet her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419889"><img class="aligncenter size-full wp-image-4210" title="ibishotel" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/ibishotel.jpg" alt="" width="660" height="261" /></a>
<h2><strong>Det beste hotellet for en billig tur: ibis London Blackfriars</strong></h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419889"><img class="alignright size-medium wp-image-4211" title="Ibis London Blackfriars H7943" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/7943u01-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" /></a>
<p>Å finne et sentralt hotell i London med gode priser uten å måtte gå langt ned på standard, service og gode fasiliteter. Ett av de virkelig få perlene blant mye svært middels er ibis London Blackfriars.</p>
<p>Dette hotellet ligger tett ved t-banestasjonen Southwark, og har god standard med mange fine fasiliteter. I gåavstand finner du London Eye, London Aquarium, National Gallery og flere andre severdigheter.</p>
<p>Hotellet har svært gode anmeldelser på Tripadvisor, og god frokost samt rom som gir deg alt du trenger på en tur til London. Hotellets moderne fasiliteter som gigantisk flatskjerm-tv på rommene, gratis nett og alt du trenger.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419889">Les mer om hotellet her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=151388"><img class="aligncenter size-full wp-image-4212" title="halkin" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/halkin.jpg" alt="" width="660" height="271" /></a>
<h2><strong>Det beste hotellet for romantikken: The Halkin</strong></h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=151388"><img class="alignright size-medium wp-image-4213" title="halkinstuie" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/halkinstuie-300x135.jpg" alt="" width="300" height="135" /></a>
<p>Dette er virkelig en opplevelse for par, forsåvidt også uansett ellers. En hotellperle i Belgravia-distriktet med all luksus du kunne tenke deg. De 41 rommene vil ta tak i deg, og dra deg inn i en annen verden.</p>
<p>Området rundt har svært gode restauranter, barer og god shopping. Alt på hotellet er i tillegg gjennomført på en slik måte at London-oppholdet kan nytes både innenfor og utenfor rommets fire vegger.</p>
<p>Har du råd bør du vurdere COMO-suitene, men alle rommene er av ypperste kvalitet. Et hotell for de store anledningene.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=151388">Les mer om hotellet her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=153415"><img class="aligncenter size-full wp-image-4217" title="chelsea" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/chelsea.jpg" alt="" width="660" height="292" /></a>
<h2><strong>Det beste hotellet for forretningsreisende: Millennium &amp; Copthorne Hotels at Chelsea Football Club</strong></h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=153415"><img class="alignright size-medium wp-image-4218" title="65802_131_b" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/65802_131_b-300x211.jpg" alt="" width="300" height="211" /></a>For forretningsreisende er ofte transporten til og fra hotellet av høy viktighet. Mange forretningsreisende får også fordelen med å lande på Heathrow når det gjelder nærheten til byen, og vi har også tatt det som utgangspunkt. Et godt forretningshotell må også ha gode fasiliteter for utskrifter, tilgjengelige datamaskiner, god nettforbindelse og mulighet til å jobbe effektivt på rommet. I tillegg kan det være en åpenbar fordel at hotellet har møtelokaler som kan leies.</p>
<p>Ett valg kan være Sofitel London Heathrow, som ligger på flyplassen. Et strålende hotell som også har limousinservice til og fra byen.  271883</p>
<p>Vi går likevel for Millennium &amp; Copthorne Hotels at Chelsea Football Club. Du trenger kanskje ikke å gjette hvor hotellet er plassert. Egentlig snakker vi om to hoteller, begge plassert på Stamford Bridge. Den store fordelen, uavhengig av fotballinteresse, er at alle transportmuligheter fra hotellet er strålende lagt opp. Et godt business-senter (24 timer), god nett-tilgang og gode arbeidsplasser på rommene. Gå for Club-rommene for komfort og god plass.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=153415">Les mer om hotellet her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=223825"><img class="aligncenter size-full wp-image-4220" title="thesohohotel" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/thesohohotel.jpg" alt="" width="660" height="292" /></a>
<h2><strong>Det beste lille hotellet: The Soho Hotel</strong></h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=223825"><img class="alignright size-medium wp-image-4221" title="1112611_23_b" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/1112611_23_b-300x280.jpg" alt="" width="300" height="280" /></a>
<p>Små hoteller kalles boutique-hoteller, altså hoteller hvor det ikke er flere hundre rom og langt mellom personlig service. Vårt valg er ett av de få hotellene vi har sett som knapt har noen negative anmeldelser på Tripadvisor. Snittkarakteren er absolutt topp.</p>
<p>Mer sentralt i London skal du også lete lenge etter. Alle rommene har unikt design, og ligger i en ganske så rolig sidegate i Soho. Det er likevel bare noen få meters gange til uteliv, shopping, restauranter og alle opplevelsene hjertet av London kan gi deg.</p>
<p>Baren og restauranten Refuel er et sted å spotte kjendiser, og skulle du ha råd og lyst kan du også booke en av penthouse-leilighetene hvor du virkelig får følelsen av å være på en anglofil tur.  Det er en grunn til at et søk på The Soho Hotel gir deg like mange kjendisbilder som bilder av hotellet. Londons beste boutique-hotell, ja!</p>
<p>Strålende service og alle mulige fasiliteter du egentlig kunne ønske deg koster, men dette hotellet er en virkelig opplevelse. Tatler kalte hotellet for det mest glamorøse i verden…</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=223825">Les mer om hotellet her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=172246"><img class="aligncenter size-full wp-image-4224" title="stmartinslane" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/stmartinslane.jpg" alt="" width="660" height="283" /></a>
<h2><strong>Det kuleste hotellet: St Martins Lane</strong></h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=172246"><img class="alignright size-medium wp-image-4225" title="rom" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/rom-300x119.jpg" alt="" width="300" height="119" /></a>Vi skal være de første til å innrømme at kult er noe som kan være en subjektiv oppfatning, men dette Philip Starck-designede hotellet er det motsatte av rolig og enkelt design. Her er det mye av av absolutt alt. Skal du på en rolig romantisk ferie bor du ikke her. Er målet derimot å ha det utrolig gøy så bør du seriøst vurdere dette.</p>
<p>Asia De Cuba, Bungalow 8 og Light Bar er alle på hotellet. Rommene er designperler, men hvis du er allergisk mot hvitt bør du kanskje vurdere noe annet. Et hotell som er omtrent like fullt av kjendiser som The Soho Hotel, og et hotell hvor kjendisene frekventerer barene og restauranten. Ikke at det skal være det viktigste, men plasseringen av hotellet gir deg også direkte tilgang til det aller beste utelivet London har å bo på.</p>
<p>Hvis din London-tur skal inneholde passelige mengder med champagne, fest og moro så vet vi hva vi ville ha valgt.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=172246">Les mer om hotellet her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=402984"><img class="aligncenter size-full wp-image-4230" title="bvlgari" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/bvlgari.jpg" alt="" width="660" height="283" /></a>
<h2><strong>Det beste hotellet: Bulgari Hotel &amp; Residences London</strong></h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=402984"><img class="alignright size-medium wp-image-4231" title="hotellrom" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/hotellrom-300x217.jpg" alt="" width="300" height="217" /></a>
<p>Vi liker å kalle Bulgari for Bvlgari (med basis i deres logo). Et flunkende nytt hotell som på mange måter kan definere luksus, hvis du hadde trengt en slik definisjon. Store rom (en sjelden vare i London) rett rundt hjørnet fra Harrods med luksus fra A helt til Å.</p>
<p>Hotellets egne kino bør også nevnes hvor du kan se sport, spille spill (!) eller se filmer (de har blant annet en søndagsbrunsj med filmvisning etter). Rommene er av en nærmest utenomjordisk kvalitet, og det nærmeste vi kan beskrive dem som er at det er som om du hadde kjøpt deg en luksusleilighet i London. To etasjer med spa og svømmebasseng, samt et privat spa for to personer. Baren og restauranten på hotellet er også meget gode.</p>
<p>Prisen står forresten til luksusen.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=402984">Se flere bilder og les mer om hotellet her</a></p>
<h1>10 hotellkupp i London</h1>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419889"><img title="ibishotel" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/ibishotel.jpg" alt="" width="660" height="261" /></a>
<h2><strong>Det beste hotellet for en billig tur til London:<br />
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419889">ibis London Blackfriars</a></strong></h2>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419889"><img class="alignright" title="Ibis London Blackfriars H7943" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/03/7943u01-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" /></a>
<p>Å finne et sentralt hotell i London med gode priser uten å måtte gå langt ned på standard, service og gode fasiliteter. Ett av de virkelig få perlene blant mye svært middels er ibis London Blackfriars.</p>
<p>Dette hotellet ligger tett ved t-banestasjonen Southwark (fra Southwark kan du ta t-banen direkte til Bond Street (Oxford Street) eller Green Park (Buckingham Palace) uten å bytte, og har god standard med mange fine fasiliteter. I gåavstand finner du London Eye, London Aquarium, National Gallery og flere andre severdigheter.</p>
<p>Hotellet får gode anmeldelser, og en god frokost samt rom som gir deg alt du trenger på en tur til London. Hotellets moderne fasiliteter er blant annet stor flatskjerm-tv på rommene, gratis nett og alt du trenger på badet.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419889">Les mer om hotellet her</a></p>
<h2>Det beste rimelige hotellet for shopping:<br />
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419921">ibis London Shepard’s Bush</a></h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419921"><img class="alignright size-medium wp-image-12508" title="5398121_7_b" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/09/5398121_7_b-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" /></a>Dette hotellet ligger rett ved siden av det rett og slett gigantiske shoppingsenteret <a href="http://uk.westfield.com/london/" target="_blank">Westfield Shopping Centre.</a>Du kan si hva du vil om Oxford Street, men du finner alle butikkene der i dette shoppingsenteret. Det eneste du ikke finner av butikkene nordmenn kanskje vil oppsøke er Victoria’s Secret og Abercrombie &amp; Fitch (og det kan du da ordne enkelt med noen t-banestopp).</p>
<p>Hotellet er som hotellet over helt enkelt uten å være overdådig, men har alt du trenger fra et hotell.</p>
<p>T-banen du tar fra hotellet er central line, som går til Oxford Street (og forsåvidt til Shoreditch hvis du vil gå ut, men det er jo noe annet igjen).</p>
<p>Supert plassert, og perfekt for shopping. Tro oss, du vil alltid besøke Westfield for shopping hvis du gjør det en gang først. Så kan du nyte resten av London som den strålende byen det er for øl, vin, kaffe, uteliv og alt annet i tillegg.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419921" target="_blank">Les mer om hotellet her</a></p>
<h2>Det beste rimelige hotellet for luksus-shopping:<br />
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=356743" target="_blank"> Best Western Seraphine Kensington Olympia Hotel</a></h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=356743"><img class="alignright size-medium wp-image-12510" title="3822942_18_b" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/09/3822942_18_b-300x145.jpg" alt="" width="300" height="145" /></a>Det kan kanskje virke som en selvmotsigelse, men jo mindre penger du bruker på hotell jo mer penger kan du bruke på designervesker eller dyre whiskeymerker. Alt ettersom.</p>
<p>Dette hotellet fra den store kjeden har en super plassering på High Kensington (som også er nærmeste t-banestasjon), en rimelig rompris ned mot 750 kroner per natt og en finfin standard.</p>
<p>Det er kun 17 rom, og noen er veldig små – men standarden er god.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=356743" target="_blank">Les mer om hotellet her</a></p>
<h2>Det beste rimelige hotellet i Paddington:<br />
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=286020" target="_blank">Caring Hotel</a></h2>
<p>Det er mange hoteller i Paddington, og flere av dem koster en god del. Dette koster lite, og har en helt grei standard. Ingenting å utsette på det, med en god frokost. Plasseringen er dog kanskje hotellets beste egenskap.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=286020" target="_blank">Les mer om hotellet her</a></p>
<h2> Det beste rimelige hotellet for deg som kjører Ryanair:<br />
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=406460" target="_blank">Tune Hotel Liverpool Street</a></h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=406460"><img class="alignright size-medium wp-image-12511" title="5040114_32_b" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/09/5040114_32_b-300x199.jpg" alt="" width="300" height="199" /></a>Hvis du kjører Ryanair lander du på Stansted, og tar sannsynligvis ekspresstoget inn til Liverpool Street Station. Dette hotellet ligger i en grei gåavstand til stasjonen, som selvfølgelig nok er en sentral greie på t-banen.</p>
<p>Fint hotell med alt av moderne fasiliteter.</p>
<p>Ikke akkurat gigantiske rom, men bra nok. Moderne løsninger på det meste.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=406460" target="_blank">Sjekk mer om hotellet her</a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=336155"><img class="aligncenter size-full wp-image-12513" title="6" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/09/6.jpg" alt="" width="640" height="427" /></a>
<h3>Hvis du ikke har noe i mot å dele rom bør du sjekke det utrolig sjarmerende <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=336155" target="_blank">Palmers Lodge Swiss Cottage.</a></h3>
<h2> Det beste hotellet for deg som skal til Wembley:<br />
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=206152" target="_blank">ibis London Wembley</a></h2>
<p>Wembley-området er i ferd med å bli virkelig oppgradert, med mange restauranter og selvfølgelig en helt ok stadion. Dette nye ibis-hotellet har som de andre en grei og fin standard. Flere kjøpesenter i nærheten, men det er en god avstand til sentrum.</p>
<h2> Vårt favoritthotell for turer hvor øl er viktigere enn shopping:<br />
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=412603"><img class="alignleft size-medium wp-image-12514" title="5221423_12_b" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/09/5221423_12_b-300x168.jpg" alt="" width="300" height="168" /></a><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=412603" target="_blank">Tune hotel Paddington</a></h2>
<p>Selv om dette hotellet selvfølgelig nok kan brukes som utgangspunkt for å shoppe, t-banemulighetene er strålende, så er det øldrikking og de lokale pubene rundt dette hotellet vi liker mest. Fint hotell med gode fasiliteter, og rimelig pris. En god anbefaling.</p>
<h2> Vårt favoritthotell for deg som bare vil ha en seng sentralt:<br />
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=230438" target="_blank">Gloucester Place</a></h2>
<p>Dette hotellet har noen rom hvor du føler at du mer er på danskebåten enn på et hotell, men frokosten er god og plasseringen strålende.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=230438" target="_blank">Les mer om hotellet her</a></p>
<p>PS!</p>
<h2>Og, sjekk dette: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=394515" target="_blank">The Zetter Townhouse</a></h2>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/det-er-ikke-shopping-som-lokker-folk-til-london/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/497113823-500x333.jpg" length="124542" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Dette blir de beste feriene i 2015</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/dette-blir-de-beste-feriene-i-2015/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/dette-blir-de-beste-feriene-i-2015/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 26 Oct 2014 21:05:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27237</guid>
		<description><![CDATA[Det er ingen tvil om at folkene i Lonely Planet vet hva de driver med. Nå har de kåret de...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Det er ingen tvil om at folkene i Lonely Planet vet hva de driver med. Nå har de kåret de <a href="http://www.lonelyplanet.com/best-in-travel">beste byene, landene og områdene/regionene</a> å besøke i 2015. Vi har tatt en kikk på listen for å gi våre egne kommentarer med norske øyne.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27241" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/79993531.jpg" alt="79993531" />
<h2>De beste byene å dra på ferie i 2015</h2>
<p>Lonely Planet har 10 byer på sin liste over reisemål i 2015, og med hovedstaden i USA &#8211; Washington D.C. på en førsteplass.Det er blant annet byen med veldig mange av <a href="http://reisetips.nettavisen.no/verdens-20-mest-besokte-museer/">verdens mest besøkte museer</a>, og neste år med en del ekstra på utstilling siden det er 150 år siden Lincoln ble skutt. Siden dette er diplomatbyen i USA er det også veldig mange luksushoteller her, men en liten perle er <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=164281">Jefferson.</a> Det er en type hotell du bør ha bodd på en gang i livet. Skulle du komme deg dit så skriv følgende tre steder på to do-listen: <a href="http://www.marvindc.com/">Marvin DC</a>, <a href="http://www.wearefoundingfarmers.com/washington-dc/">Founding Farmers</a> og <a href="http://www.shopsatgeorgetownpark.com/">Shops at Georgetown Par</a>k. I tillegg til museene.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/ui_U5IJxi4/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>På en andreplass på listen ligger en by som er ganske fjern som turistby for oss nordmenn, argentiske El Chantén. En by som er kjent for fjell, is, snø og turer i fjellet. Noen nordmenn ville kanskje reise jorden rundt for det, men vi tror ikke de fleste ville ha gjort det. Bronseplassen, derimot, er nok mer aktuell, Milano. Mellom mai og oktober i 2015 vil <a href="http://www.expo2015.org/en/index.html">Expo 2015</a> bli arrangert der, med fokus på mat.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/tYJG29R58o/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>Milano er uten tvil først og fremst en shoppingby selv med Expo 2015, og er som sagt kjent som en av verdens absolutte sentrum for mote og design. Dette er hjembyen til Giorgio Armani, Miuccia Prada, Gianfranco Ferré, Laura Bigotti, Fendi, Versace og halvparten av duoen Dolce &amp; Gabbana. Den gyldne kvadraturen kalles området med de fleste motehusene. Her er det verdt å sette av noen timer enten du skal shoppe eller bare kikke. Kvartalet er rammet inn av gatene Via Manzoni og Via delle Spiga, sammen med de litt trangere og mer intime Via Montenapolene, Via Sant Andrea og Via Borgospesso.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/lUeNIxDcsi/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>Motehuset Emporio Armani har en Megastore i Via Manzoni, og dette er hovedattraksjonen i hele shoppingopplevelsen. Med en gang du kommer innenfor den fantastiske glassfasaden føler du deg fort som en inntrengende sauebonde fra landet om du ikke har kledd deg for anledningen. Vakter i mørke dresser står diskré stilt opp rundt i lokalet, og de ansatte er helt fantastisk antrukket. Både lokalene og klærne er så eksklusive at du får litt følelsen av at du burde hatt hvite hansker på bare for å kikke deg rundt. Om du svinger innom burde du ta det før du starter shoppingrunden, for det vil helt sikkert ikke føles bra å komme inn her med mange handleposer i begge hender.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/um-WCksnm4/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>Forutenom om megastoren til Emporio Armani så kan du ta turen innom det legendariske varehuset <a href="http://ciaomilano.it/e/shops/vittorio.asp">Corso Vittorio Emanuele</a>. Her finner du både klær, vesker, sko, skjønnhetsprodukter og accessories fordelt over seks fulle etasjer.</p>
<p>Hotellmessig i Milano får du det utrolig fint på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=116063">NH Collection Milano President</a>, <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=327484">UNA Maison Milano</a> og relativt stilrent på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=392263">Armani Hotel Milano</a>&#8230;</p>
<p>Fjerdeplassen på listen til Lonely Planet gikk til Zermatt i Svetis, som feirer sitt 150. år i 2015. Skal du bo på et sted som <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=368978">Sunstar Style Hotel Zermatt</a> så bør du bestille tidlig. Femteplassen på listen er nydelige Valletta på Malta, som også har ett av de <a href="http://reisetips.nettavisen.no/de-50-mest-mystiske-stedene-i-verden/">50 mest mystiske stedene i verden</a>.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/ungrYui4pz/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>Ett av ferielandene i Europa som virkelig er på vei opp er Bulgaria, og kanskje spesielt byen Plovdiv. Rett og slett en av de vakreste stedene i verden er gamlebyen her &#8211; <a href="http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-verdens-eldste-byer/">som faktisk er en av de eldste byene i verden</a>. Nummer syv på listen er en perle veldig få nordmenn har gått glipp av i et land vi besøker ofte: Salisbury i England. Som neste år feirer 800 år siden Magna Carta ble skrevet i byen. Skal du dit bør du sjekke ut<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=259019"> Legacy Rose and Crown</a>.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/unk79pgMid/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>På åttende plass finner man en klassiker: Wien. Ringstrasse feirer 150 år neste år. Trenger du flere grunner enn det så har vi tidligere laget en liste på <a href="http://reisetips.nettavisen.no/10-grunner-til-a-besoke-wien/">10 grunner til å besøke byen her</a>. Niendeplassen er Chennai i India, mens Canadas Toronto ligger på 10.plass. <a href="http://reisetips.nettavisen.no/den-hotteste-byen-i-nord-amerika/">Byen som vi i fjor kalte den hotteste byen i Nord-Amerika</a>.</p>
<h2>Topp 10 land å besøke i 2015:</h2>
<p><strong>1. Singapore </strong></p>
<p><strong>2. Namibia</strong></p>
<p><strong>3. Litauen</strong></p>
<p><strong>4. Nicaragua</strong></p>
<p><strong>5. Irland</strong></p>
<p><strong>6. Kongo</strong></p>
<p><strong>7. Serbia</strong></p>
<p><strong>8. Filippinene</strong></p>
<p><strong>9. St. Lucia</strong></p>
<p><strong>10. Marokko</strong></p>
<h2><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Finn billigste fly her</a></h2>
<h2>De beste områdene å dra på ferie i 2015 &#8211; Norge er med!</h2>
<p>Det hotteste området, basert på Lonely Planets vurdering, i 2015 er Gallipolli &#8211; mest fordi det er 100 år siden slagene her fra 1.verdenskrig. Nummer to er Rocky Mountains National Park, som også har jubileum neste år: 100 år. Toledo i Belize ligger på tredjeplass, bakgrunnen er at man bygger en motorvei som gjør at eldgamle mayabyer kan besøkes for første gang som turistbyer. Resten av listen er Tasmania i Australia på en fjerdeplass før det kommer en kjenning på femteplass: Norge.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/unwpYVv20f/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>Bakgrunnen for at Norge er på listen er at fra 20.mars og utover vil det være utrolig med nordlys nord i Norge.</p>
<p><a href="http://www.lonelyplanet.com/best-in-travel">Se resten av listen hos Lonely Planet her.</a></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/dette-blir-de-beste-feriene-i-2015/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/465941303-500x177.jpg" length="78898" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Ti kule opplevelser du må få med deg</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/her-starter-snart-sommersesongen/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/her-starter-snart-sommersesongen/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 26 Oct 2014 15:17:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[HanneH]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ukategorisert]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27204</guid>
		<description><![CDATA[Landet «Down under» kan tilby nesten alt du kan ønske deg av en reise. Og kanskje er det nettopp i år...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Landet «Down under» kan tilby nesten alt du kan ønske deg av en reise.</p>
<p><span id="more-27204"></span></p>
<p>Og kanskje er det nettopp i år du skal bytte ut den norske julen eller vinterferien med en opplevelse for livet?</p>
<p>Omringet av Det indiske hav, Sørishavet og Stillehavet ligger kjempeøya Australia langt borte fra nesten alt annet, og det var nettopp derfor fanger ble transportert fra Storbritannia til Australia fra England på slutten av 1800-tallet.</p>
<p>Avstanden fra Europa til Australia gjør også at reisen til Australia kan være kostbar, men det er allikevel en oplevelse de fleste mennesker må unne seg en gang i løpet av livet.</p>
<p><strong>Her gir vi deg ti kule opplevelser i Australia som er verdt å få med seg</strong>, om du velger å besøke Australia i vinter.</p>
<h1>Seiltur til Whitsunday&#8217;s</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/whitehaven.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14392" title="whitehaven" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/whitehaven.jpg" alt="" /></a>
<p>Ut fra den lille havnebyen Airlie Beach seiler hundrevis av båter daglig ut i havet rundt de 74 Withsunday Islands. Båtene er fulle av turister som vil snorkle, dykke, bade og kose seg. Hovedmålene for seilturen er naturligvis verdens største korallrev, The Great Barrier Reef, og den kritthvite vakre silikonstranden Whitehaven Beach.</p>
<p>Det finnes seilturer som passer for alle lommebøker, alt fra båter med enkel standard til luksusbåter med blant annet jacuzzi på dekk.</p>
<p>Det er også verdt med en natt eller to i Airlie Beach før eller etter seilturen for å nyte stranden og feste i ekte «backpacker-style».</p>
<h1>Bo her:</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/airlie-beach.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14389" title="airlie-beach" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/airlie-beach.jpg" alt="" /></a>
<p><strong>I leiligheter på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=11&amp;pn=1&amp;ps=11&amp;tab=description&amp;destinationId=1634886&amp;searchDestination=Airlie+Beach&amp;hotelId=406844&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Coral Point Lodge</a>, luksuriøst på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=3&amp;pn=1&amp;ps=3&amp;tab=description&amp;destinationId=1634886&amp;searchDestination=Airlie+Beach&amp;hotelId=368089&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Boathouse Apartments</a>, med fantastisk utsikt på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=2&amp;pn=1&amp;ps=2&amp;tab=description&amp;destinationId=1634886&amp;searchDestination=Airlie+Beach&amp;hotelId=387465&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Airlie Beach Organic Guest House</a>.</strong></p>
<h1>Byron Bay</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/byronbay1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14393" title="byronbay" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/byronbay1.jpg" alt="" /></a>
<p>Her ligger Australias østligste punkt og kystbyen er et paradis for surferne. Stemningen i vakre Byron Bay er utrolig «laid back» og stedet har blitt en turistmagnet, også for de australske kjendisene. Her kan du treffe på blant annet Elle Macpherson, Jack Johnson og Olivia Newton-John, som alle er huseiere her.</p>
<p>Ta turen gjennom vakker natur opp til utkikksposten ved fyrtårnet, her befinner du deg på Australias østligste punkt. Med deg på veien får du kanskje også med deg Byron Bays mange hvaler og delfiner.</p>
<h1>Bo her:</h1>
<p>&nbsp;</p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/byronbay.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14387" title="byronbay" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/byronbay.jpg" alt="" /></a>
<p>I nydelige luksuriøse rom på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=417820">Victoria&#8217;s at Wategos</a>, ved sjøen på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=402277">Beach Suites</a>, rimelig i hytter på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=403606">Byron Bay Tourist Village</a>.</p>
<h1> Fraser Island</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/12/frasier.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14721" title="frasier" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/12/frasier.jpg" alt="" /></a>
<p>På verdens største sandøy kryr det av ville dyr. Her leier de fleste firehjulstrekker og cruiser rundt i sanden, på kvelden slår man leir og tilbringer natten i telt blant øyas 150 dingoer.</p>
<p>Til tross for vakre strender er et bad i havet som omringer Fraser Island ikke å anbefale ettersom det kryr av hai akkurat her. Da er heller et besøk til den populære turistattraksjonen og idylliske innsjøen Lake MacKenzie å anbefale.</p>
<h1>Bo her:</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/12/fraser.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14722" title="fraser" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/12/fraser.jpg" alt="" /></a>
<p>Bo økovennlig på <a href="http://www.booking.com/hotel/au/kingfisher-bay-resort.no.html?aid=374916">Kingfisher Bay Resort</a>, i leiligheter på <a href="http://www.booking.com/hotel/au/eurong-beach-resort.no.html?aid=374916">Eurong Beach Resort</a>, i enkle hytter på <a href="http://www.booking.com/hotel/au/cathedrals-on-fraser.no.html?aid=374916">Cathedrals on Fraser</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h1>Surfers Paradise</h1>
<a style="font-size: 2em;" href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/surfers2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14496" title="surfers2" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/surfers2.jpg" alt="" /></a>
<p>«Gullkystens hovedstad» er full av skyskrapere, nattklubber, neonbelysning og bling. Og selv om byen kan bli for «tacky» for mange er den verdt å besøke for å oppleve natteliv, shopping, surf og strandliv.</p>
<h1>Bo her:</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/surfers.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14495" title="surfers" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/surfers.jpg" alt="" /></a>
<p>I leiligheter på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=383466">Surfers Tropique</a>, med kongeutsikt over stranda på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=391614">Soul Surfers Paradise</a>, luksuriøst på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children[0]=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;dd=27.12.2014&amp;so=STAR_RATING_HIGHEST_FIRST&amp;rl=CITY:1633624:SRS:UNKNOWN&amp;roomno=1&amp;pa=1&amp;did=1633624&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Surfers+Paradise,+Queensland,+Australia&amp;hotelId=129950&amp;cd=20.12.2014">Surfers Paradise Marriot Resort &amp; Spa</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>.</p>
<h1>Sydney</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/sydney.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14413" title="sydney" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/sydney.jpg" alt="" /></a>
<p>Et besøk til Australias største by er selvsagt et must når du besøker landet, og øverst på attraksjonslisten står Sydney Harbour hvor du kan besøke den berømte operaen, spasere i de vakre Royal Botanic Gardens og krysse den flotte Harbour Bridge. Befinner du deg i Sydney på nyttårsaften er det også i dette området du må være med, et av verdens mest spektakulære fyrverkerishow skytes nemlig fra nettopp Harbour Bridge. Området har også et yrende restaurant- og natteliv.</p>
<p>For å oppleve det australske strandlivet reiser du til forstedene Manly og Bondi. Begge steder er perfekte både for shopping, restaurant- og cafeliv, men først og fremst er det strand og surf som gjelder.</p>
<h1>Bo her:</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/sydney2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14412" title="sydney2" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/sydney2.jpg" alt="" /></a>
<p>Sentralt på kule <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=431753">1888 hotel</a>, luksuriøst med utsikt til Operahuset på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=122155">Park Hyatt</a>, eller på det fantastiske og populær <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?reviewOrder=date_newest_first&amp;previousDateful=false&amp;sdfl=26633&amp;rl=CITY:26633:PROVIDED:PROVIDED&amp;so=DISTANCE_FROM_LANDMARK&amp;did=26633&amp;tab=description&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;hotelId=422554&amp;children%5B0%5D=0&amp;dd=27.12.2014&amp;pa=10&amp;roomno=1&amp;dn=Sydney,+New+South+Wales,+Australia&amp;cd=20.12.2014">QT Sydney</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h1> Melbourne</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/melbourne.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14415" title="melbourne" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/melbourne.jpg" alt="" /></a>
<p>Australias nest største by er kjent for sin multikulturelle atmosfære. Her finnes restauranter med kjøkken fra alle verdenshjørner, det er også destiansjon nummer én i Australia for de sportsentusiastene. Her arrangeres blant annet et av verdens største hesteveddeløp, Melbourne Cup, hver november, i januar er det grand slam-turneringen Australian Open som går av stabelen og i mars er det dags for årets første Formel 1-løp.</p>
<p>Melbourne er også perfekt for de som elsker shopping og uteliv, og vil du på stranden er det St. Kilda som er stedet.</p>
<p>Mange starter kjøreturen herfra med The Great Ocean Road for øyet, den vakre bilveien er det neste punktet på vår liste.</p>
<h1>Bo her:</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/melbourne2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14414" title="melbourne2" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/melbourne2.jpg" alt="" /></a>
<p>Svøm med utsikt på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=227601">The Langham</a>, bo nær stranden på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=216021">Hotel Urban St Kilda</a>, i luksusleilighet på Melbourne <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=430857">Short Stay Apartments MP Deluxe</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h1> The Great Ocean Road</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/greatoceanroad.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14416" title="greatoceanroad" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/greatoceanroad.jpg" alt="" /></a>
<p>Denne vakre kystveien er verdens lengste krigsminne. Den ble bygget av soldater etter 1. verdenskrig og er 243 kilometer lang. Veien blir stadig nevnt på topplister over verdens vakreste bilveier og er på Australias nasjonalarvliste.</p>
<p>The Great Ocean Road ligger i delstaten Victoria sørøst i Australia og strekker seg mellom byene Torquay og Allansford. Den mest kjente attraksjonen langs ruten er De tolv apostlene som bestod av nettopp 12 staurer av kalkstein som står opp fra sjøen. «Apostlene» er dannet av erosjon og vil med tiden forsvinne. I dag er det faktisk bare åtte igjen. Det kan anbefales å oppleve De tolv apostlene i solnedgang.</p>
<h1>Bo her:</h1>
<img class="alignnone size-full wp-image-14498" style="font-size: 13px;" title="gor" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/gor1.jpg" alt="" />
<p>Bo ved den kjente surfestranden Bell&#8217;s Beach i Torquay på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=270591">Wyndham Resort</a>, i rimelige hytter på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=430249">Torquay Foreshore Caravan Park</a> eller ta en «stop over» i Allansford på flotte <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=357575">Gallery Apratments</a>.</p>
<h1>Uluru og The Ghan</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/uluru.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14640" title="uluru" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/uluru.jpg" alt="" /></a>
<p>I det «røde sentrum» av Australia ligger Uluru-Kata Tjuta nasjonalpark, mest kjent for den store røde «steinen» Uluru, også kjent som Ayers Rock. Uluru er en fjellformasjon, og den nest største monolitten i verden. Fjellformasjonen er hellig for aborginerne og er kjent for å endre farge i løpet av dagen og året, og spesielt for den glødende røde fargen ved soloppgang og solnedgang.</p>
<p>For å komme deg til Uluru kan du ta det berømte toget The Ghan fra Adelaide i sør eller Darwin i nord. Toget stopper i byen Alice Springs hvor du kan se Uluru. Den berømte togturen er ikke en svipptur, her er det bare å lene seg tilbake å nyte synet av Australias røde jord gjennom togvinduet. Fra Adelaide til Darwin bruker toget 54 timer.</p>
<h1>Bo her:</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/theghan.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14639" title="theghan" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/theghan.jpg" alt="" /></a>
<p>Rimelig og sentralt i Adelaide på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=169727">Quality Hotel Tiffins On The Park</a>, i nasjonalparken Desert Springs ved Alice Springs på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=109236">DoubleTree by Hilton</a>, med utsikt i Darwin på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=131738">Mantra on the Esplanade</a>.</p>
<h1>Perth og omegn</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/rottnest.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14632" title="rottnest" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/rottnest.jpg" alt="" /></a>
<p>Perth er den største byen på Australias vestkyst, og den fjerde største på landsbasis. Byen er en av de mest isolerte i verden og det finnes flust av folketomme strender nærme byen. Etter å ha opplevd bylivet med restauranter og fest, anbefales det å reise til idylliske Fremantle og Rottnest Island for en dagstur eller for å tilbringe flere dager i mer avslappede omgivelser.</p>
<p>Havnebyen Fremantle ligger kun en 30-minutters biltur fra Perth. Byen er over gjennomsnittet sjarmerende og her kan man rusle rundt i gatene, sitte på cafe, handle på byens marked eller ta en tur på stranden.</p>
<p>Når du først er i Fremantle bør man absolutt ta båten over til Rottnest Island. Denne øya er bilfri og har kritthvite strender og krystallklart turkis vann &#8211; en virkelig perle.</p>
<h1>Bo her:</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/hotell-perth.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-14631" title="hotell-perth" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/hotell-perth.jpg" alt="" /></a>
<p>Luksuriøst i Perth på komfortabelt i Fremantle på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=211215">Esplanade Hotel</a>, med sjøutsikt på idylliske Rottnest Island og <a href="http://www.booking.com/hotel/au/rottnest.no.html?aid374916">Hotel Rottnest</a>.</p>
<h1>Tasmania</h1>
<div id="attachment_14599" style="width: 670px" class="wp-caption alignnone"><a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/tasmania.jpg"><img class="size-full wp-image-14599" title="tasmania" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/tasmania.jpg" alt="" width="660" height="339" /></a><p class="wp-caption-text">Foto: britsinvade/Flickr &#8211; creative commons</p></div>
<p>Øystaten Tasmania er en destinasjon for natulelskerne. Dette er den staten i Australia med mest skog og mest fjell, og her er det eneste stedet i verden du kan oppleve den berømte tasmanske djevelen.</p>
<p>Verdt å få med seg på Tasmania er den vakre bukta Bay of fires med sine røde steiner og kritthvite strand. Hasting Caves er hulene med flest turistbesøk i Australia og har magiske mineralkammer du kan besøke eller du kan synke ned i en av hulenes termikkbad.</p>
<h1>Bo her:</h1>
<img class="alignnone size-full wp-image-14600" style="font-size: 13px;" title="hotell" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/hotell.jpg" alt="" />
<p>Bo omgitt av vakker natur i en av hovedstaden Hobarts forsteder på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=417817">Islington Hotel</a>, med flott utsikt fra jacuzzien og kort vei til hulene på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=379896">Driftwood Cottages</a>, eller midt i hovedstaden Hobart på stilfulle <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?children%5B0%5D=0&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first&amp;dd=27.12.2014&amp;rl=CITY:1633551:PROVIDED:PROVIDED&amp;roomno=1&amp;pa=1&amp;did=1633551&amp;rooms%5B0%5D.numberOfAdults=2&amp;tab=description&amp;dn=Hobart,+Tasmania,+Australia&amp;hotelId=395567&amp;cd=20.12.2014">RACV/RACT Hobart Apartment Hotel</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/her-starter-snart-sommersesongen/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Australia-collage-500x325.jpg" length="67053" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Dette er Londons hotteste område</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-londons-hotteste-omrade/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-londons-hotteste-omrade/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 25 Oct 2014 21:45:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27225</guid>
		<description><![CDATA[Shoreditch var en av de første forstedene til London, og da det etter hvert ble en del av byen ble...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Shoreditch var en av de første forstedene til London, og da det etter hvert ble en del av byen ble det kanskje ett av de verste områdene i byen. Selv om det også var her Shakespeare satte opp sine første skuespill.</p>
<p>Under den andre verdenskrig ble nesten hele området ødelagt, og etter krigen begynte man å bygge opp området. Den store oppbygningen skjedde likevel ikke før nettselskapene flyttet inn i området tidlig på 2000-tallet. Nå er området det klart hotteste i London hvor de beste nye barene, restaurantene og butikkene åpner.</p>
<p>Området ligger for øvrig litt nord for Liverpool Street Station for de som har brukt Ryanair og hurtigtoget fra Stansted.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/sYCaWIpd96/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<h2>Shopping</h2>
<p>Å shoppe i Shoreditch er en god del annerledes enn å gå en tur på Oxford Street. Her finner du vintagehimmel som <a href="http://www.beyondretro.com/en/">Beyond Retro</a>, kjendisfavoritten <a href="http://www.start-london.com/">Start</a>, veskevintage på <a href="http://www.absolutevintage.co.uk/">Absolute Vintage</a>, unik vintage på <a href="http://www.rokit.co.uk/">Rokit</a>, kjøp design på <a href="http://www.allycapellino.co.uk/">Ally Capellino</a> og den virkelig kule <a href="http://www.boxpark.co.uk/">Boxpark</a>. Dette er stedet hvor du oppdager de små, kule og virkelig annerledes butikkene .Rett ved dyre designerbutikker som <a href="http://www.present-london.com/">Present</a> ligger lokale butikker som har vært der i årtier. I hvert fall en stund, for her kommer det nye butikker hver eneste måneder.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/en-guide-til-oxford-street/">Du kan lese vår guide til Oxford Street her</a></p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/sf6drvNBwE/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<h2>Restauranter</h2>
<p>Skal du ha en av de beste biffrestaurantene i London så drar du på <a href="http://www.bookatable.com/uk/165859/hawksmoor-spitalfields/nb-NO?indirect=190">Hawksmoor Spitalfields</a>, liker du meksikansk så booker du bord på <a href="http://www.bookatable.com/uk/s21193/boho-mexica/nb-NO?indirect=190">Boho Mexica</a> eller foretrekker du fransk mat bør du vurdere <a href="http://www.bookatable.com/uk/252348/galvin-cafe-a-vin/nb-NO?indirect=190">Galvin Cafe a Vin</a>. Hvis det er slik at du er en av dem som liker Tapas bør du virkelig vurdere <a href="http://www.bookatable.com/uk/102360/eyre-brothers-restaurant/nb-NO?indirect=190">Eyre Brothers Restaurant</a>.</p>
<p><a href="http://www.bookatable.com/uk/london/shoreditch/restaurants/nb-NO?indirect=190">Her finner du flere restauranter i Shoreditch</a></p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/uOsqFoDFyB/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<h2>Barer og puber</h2>
<p>Selvfølgelig nok er det svært mange veldig fine steder for en pint eller en drink i området. Skal du virkelig gå ut sjekker du ut <a href="http://www.xoyo.co.uk/">Xoyo.</a> Discopuben <a href="https://www.facebook.com/pages/Horse-Groom/204797946225653">Horse &amp; Groom</a> er også noe litt annerledes. Kjendisene finner du visstnok på <a href="http://www.wearetbc.com/">The Book Club</a>. Pubmessig så høres det alltid ut som det er greit å sjekke ut <a href="http://www.thefoxpublichouse.co.uk/">The Fox</a>. Eventuelt <a href="http://www.wellandbucket.com/">Well and Bucket</a>. Skriv også opp <a href="http://www.muckypup-london.com/">Mucky Pup</a> på listen. Bar? <a href="http://www.happinessforgets.com/">Happiness Forgets</a>. Bar er også <a href="http://www.villageunderground.co.uk/">Village Underground</a>.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/uOsqFoDFyB/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<h2>Hoteller</h2>
<p>De nye, kule hotellene dukker opp i Shoreditch-områdeet slik som boutique-hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=220408">Ace Shoreditch</a>. Luksus får du på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=169262">Andaz Liverpool Street</a>. Eller hva med en luksusleilighet som <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=212071">196 Bishopsgate</a>? I området finner du også strålende <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=467283">South Place Hotel</a>. Et fint valg kan også være <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=268820">re Shoreditch</a>.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/lvDZmkKZHH/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<h2><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Her kan du søke etter flyreiser</a></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/ulPuK2vvWx/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/ulrv39DVok/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/ulvK3Rq7r0/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-londons-hotteste-omrade/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/505886999-500x333.jpg" length="168389" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Hobbitlandet har laget verdens beste sikkerhetsvideoer for fly</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/hobbitlandet-har-laget-verdens-beste-sikkerhetsvideoer-for-fly/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/hobbitlandet-har-laget-verdens-beste-sikkerhetsvideoer-for-fly/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 24 Oct 2014 08:08:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Oceania]]></category>
		<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27206</guid>
		<description><![CDATA[Da den første Ringenes Herre-filmen hadde premiere i Norge koblet man Peter Jackson direkte inn fra New Zealand. Bakgrunnen var...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Da den første Ringenes Herre-filmen hadde premiere i Norge koblet man Peter Jackson direkte inn fra New Zealand. Bakgrunnen var at han ville unnskylde for at filmen ble tatt opp i hans hjemland, istedenfor i Norge. At Tolkien ble inspirert av norsk natur (og språk, han studerte norsk og dansk en periode) er det ingen tvil om.</p>
<p>Nå har det nasjonale flyselskapet laget det som må være tidenes sikkerhetsvideoer. Du ser dem nederst i denne saken!</p>
<div id="attachment_27209" style="width: 734px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27209 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/459980447.jpg" alt="459980447" width="724" height="485" /><p class="wp-caption-text">New Zealand. Uten filmtriks.</p></div>
<p><img class="alignright size-medium wp-image-27207" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/hho8ZnX-236x350.jpg" alt="hho8ZnX" />Det er likevel i New Zealand hvor filmene basert på bøkene ble spilt inn.</p>
<p>Nå kommer den tredje Hobbit-filmen, i det som har totalt blitt seks filmer fra Tolkienuniverset.</p>
<p>Besøker du dette nydelige landet på andre siden av verden kan du besøke <a href="http://www.hobbitontours.com/">Hobbiton fra filmene med egne turer</a>. Ellers besøker man <a href="http://www.doc.govt.nz/">Tongariro National Park</a>, som ligger rett ved turistbyen Taupo. Der er det mange supre turisthoteller, slik som dette: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;URL=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1641375&amp;searchDestination=Machu+Picchu&amp;hotelId=236404">Hilton Lake Taupo</a>. Vulkanene du finner i området<em> er</em> Mordor!</p>
<p>For kampene mellom Saurons styrker og styrkene fra Gondor og Rohan så var det Mackenzie County som var stedet. Du kan bo på et sted rett ved Lord of the Rings Twizel Tours starten på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;URL=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1641375&amp;searchDestination=Machu+Picchu&amp;hotelId=390736">MacKenzie Country Inn</a>.</p>
<p>Det er likevel Wellington som bør være startstedet for alle som vil oppleve Ringenes Herre og Hobbiten. Her finner du <a href="http://wetaworkshop.com/visit-us/the-weta-cave-workshop-tour/">Weta Cave</a>, Hobbitkinoen <a href="http://www.roxycinema.co.nz/">Roxy Cinema </a>og mange turer starter i Wellington som gir deg mange av filmenes lokasjoner.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27211" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/186550026.jpg" alt="186550026" />
<p>&#8230; og, du, skulle du ikke like filmserien har New Zealand ganske mye annet å by på. Slik som den 7.største fossefallet i verden (Browne Falls).</p>
<p>Wellington er New Zealands hovedstad som befinner seg enda litt lengre sør i verden enn Melbourne i Australia, og byr på sol helt til klokken 21.00 om kvelden de to siste ukene i desember og først i januar. På denne tiden er det altså s0mmer her og siden landskapet er så likt det norske, kan du som nordmann få gjenoppleve norsk sommer på New Zealand.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27212" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/180912515.jpg" alt="180912515" />
<p>Noen små forskjeller er det jo allikevel, som palmer og bambus, aktive vulkanene og sprutende geysirene i nord. Floraen mer urørt og faunaen byr mange fuglesorter vi ikke har her, men heldigvis ingen slanger. At prisnivået er lavere enn i Norge er jo også verdt å få med seg.</p>
<h1><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=7&amp;pn=1&amp;ps=7&amp;tab=description&amp;destinationId=951308&amp;searchDestination=Wellington&amp;hotelId=114483&amp;arrivalDate=02-01-2014&amp;departureDate=03-01-2014&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first"><strong>Museum Art Hotel</strong></a></h1>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=7&amp;pn=1&amp;ps=7&amp;tab=description&amp;destinationId=951308&amp;searchDestination=Wellington&amp;hotelId=114483&amp;arrivalDate=02-01-2014&amp;departureDate=03-01-2014&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first"><img class="aligncenter size-full wp-image-13787" title="Museum Art Hotel" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/10/hippo660.jpg" alt="" width="660" height="350" /></a>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=7&amp;pn=1&amp;ps=7&amp;tab=description&amp;destinationId=951308&amp;searchDestination=Wellington&amp;hotelId=114483&amp;arrivalDate=02-01-2014&amp;departureDate=03-01-2014&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Museum Art Hotel</a> er et hotell som overrasker. Med sin litt kjedelige fasade men et spennende interiør utsmykket med berømt kunst blir opplevelsen også deretter. Hotellet ligger nær sentrum men også nær stranden, og byr også på både innendørsbasseng, boblebad og badstue.</p>
<p>En berømt restaurant med sjøutsikt, cafe og bar finner du på stedet, og ellers en super service fra personalet inkludert consiergetjeneste og putemeny. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=7&amp;pn=1&amp;ps=7&amp;tab=description&amp;destinationId=951308&amp;searchDestination=Wellington&amp;hotelId=114483&amp;arrivalDate=02-01-2014&amp;departureDate=03-01-2014&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Klikk her for å bestille</a></p>
<h1><strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=9&amp;pn=1&amp;ps=9&amp;tab=description&amp;destinationId=951308&amp;searchDestination=Wellington&amp;hotelId=130359&amp;arrivalDate=02-01-2014&amp;departureDate=03-01-2014&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Amora Hotel Wellington</a></strong></h1>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=9&amp;pn=1&amp;ps=9&amp;tab=description&amp;destinationId=951308&amp;searchDestination=Wellington&amp;hotelId=130359&amp;arrivalDate=02-01-2014&amp;departureDate=03-01-2014&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first"><img class="aligncenter size-full wp-image-13782" title="amora_wellington" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/10/amora_wellington660.jpg" alt="" width="660" height="350" /></a>
<p>Er du ute etter et nytt og moderne hotell med de ordinære fasilitetene kan vi anbefale Amora Hotel Wellington. Hotellet har 4,5 stjerner, restaurant og bar, og den beste romutsikten til sjøen om man er heldig.</p>
<p>Hotellet ligger sentralt til i hjertet av Wellington og byr på både consiergetjeneste og putemeny. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=9&amp;pn=1&amp;ps=9&amp;tab=description&amp;destinationId=951308&amp;searchDestination=Wellington&amp;hotelId=130359&amp;arrivalDate=02-01-2014&amp;departureDate=03-01-2014&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Klikk her for å bestille </a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe width="580" height="326" src="https://www.youtube.com/embed/qOw44VFNk8Y?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><iframe width="580" height="326" src="https://www.youtube.com/embed/C7q7WFMuxsg?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><iframe width="580" height="326" src="https://www.youtube.com/embed/cBlRbrB_Gnc?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/hobbitlandet-har-laget-verdens-beste-sikkerhetsvideoer-for-fly/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/hobbit-air-new-zealand-safety-movie--500x272.jpg" length="107538" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Nå kan du gjøre drømmen til virkelighet</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/na-kan-du-gjore-drommen-til-virkelighet/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/na-kan-du-gjore-drommen-til-virkelighet/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Oct 2014 11:01:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Anna-Marie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Asia]]></category>
		<category><![CDATA[Luksus]]></category>
		<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>
		<category><![CDATA[Sol&bad]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27083</guid>
		<description><![CDATA[Flybilletter til det tropiske paradiset Thailand ligger på et historisk lavt nivå. For første gang kan man få en flybillett...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Flybilletter til det tropiske paradiset Thailand ligger på et historisk lavt nivå. For første gang kan man få en flybillett fra Oslo til Bangkok tur-retur for mindre enn 3.000 kroner. Det viser en prissjekk foretatt av Reisesøkemotoren <a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Travelmarket.no</a> som hver måned utgir Norsk Flyprisindeks.</p>
<p>Her finner du<a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26273990&amp;nTDIId="> Oslo – Bangkok til 2.899 kroner</a> (direktefly)</p>
<p>Her finner du <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26274009&amp;nTDIId=">Bergen – Bangkok til 4.252 kroner</a></p>
<p>Her finner du <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26274014&amp;nTDIId=">Trondheim – Bangkok til 4.252 kroner</a></p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Her finner du flybilletter til de beste prisene</a></h3>
<h1><strong>Fantastiske opplevelser i Thailand</strong></h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/"><img class="alignnone size-full wp-image-27089" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/100748887.jpg" alt="100748887" /></a>
<p>Thailand er et av våre mest elskede reisemål, og det er ikke uten grunn. Thailand kan nemlig lokke med et vell av fantastiske opplevelser og strender som er blant de fineste i verden. Her kan du nyte solen på kritthvit sand, bade i havet og dykke ned til en undervannsverden full av flotte, fargestrålende fisk.</p>
<p>Hvis du er interessert i kultur må du besøke noen av de vakre, gylne templene i Thailand. Det mest imponerende tempel- og palassområdet er Grand Palace i hovedstaden Bangkok, men det ligger også flotte templer i resten av landet. Du må heller ikke glemme å besøke de gamle kongebyene Sukhothai og Ayutthaya.</p>
<p>I Nord-Thailand er det duket for de helt store naturopplevelsene. Her er det grønt og frodig med mange skogkledde fjell og spennende jungler, og et enestående dyre- og planteliv.</p>
<h3>Les også: <a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-reise-til-thailand/">20 grunner til å reise til Thailand</a></h3>
<h1><strong>Thailand er billig å feriere i</strong></h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/"><img class="alignnone size-full wp-image-27090" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/453447979.jpg" alt="453447979" /></a>
<p>Nå tenker du kanskje at selv om flybilletten er billig, vil det koste en formue for hotell, mat og annet – men det trenger det slett ikke å gjøre. Gang på gang har Thailand blitt kåret som et av de rimeligste landene å reise i. For eksempel koster et måltid fra en liten bod på gata som regel ikke mer enn 10 kroner og kvaliteten kan likevel være helt topp. Hoteller kan du finne i alle prisklasser, så det er opp til deg hvor billig eller dyr ferien skal bli.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/hotell/%20">Søk etter billige hoteller i Thailand her</a></h3>
<h1>To favoritthoteller i eksotiske Bangkok</h1>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=109288">Mandarin Oriental, Bangkok</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=109288"><img class="alignnone size-full wp-image-27098" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/bangkok-executive-suite.jpg" alt="bangkok-executive-suite" /></a>
<p>Det eldste hotellet i Bangkok ligger i rolige omgivelser ved Chao Phraya, med en kort gåtur til skytrain om du vil komme deg rundt. De aller fleste rommene har en utrolig utsikt.</p>
<p>Alle rommene har store bad, og hotellet har en sjømatrestaurant med en virkelig fin beliggenhet rett ved elva.</p>
<p>I tillegg er det strålende fransk mat på Le Normandie og thaimat (og dansing!) på Sala Rim Naam. Er ikke det nok kan du også spise italiensk og kinesisk på hotellet. Spaet på hotellet er virkelig godt.</p>
<p>For familier er det en egen barneklubb for barn mellom 3 til 14 som er åpen fra klokken 15.00 til 23.00. Du kan også leie barnevakt på hotellet.</p>
<h4><strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=109288">Les mer om hotellet her</a></strong></h4>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=114876">Shangri-La Hotel, Bangkok</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=114876"><img class="alignnone size-full wp-image-27099" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/shangrila.jpg" alt="shangrila" /></a>
<p>Du vil nesten føle som om du har kommet til Shangri-La ved å besøke dette hotellet, og selv om det kan virke som et dårlig ordspill er det veldig sant. Dette resortet ligger også ved samme elv som Mandarin over.</p>
<p>Hotellets spa har vunnet flere priser, mens hotellets restaurant – Salathip – serverer strålende thailandsk og internasjonal mat.</p>
<p>Totalt er det 6 restauranter (deriblant en på hotellets egen båt hvor middagen inkluderer et cruise) og 3 barer på hotellet, samt en sjokolade-butikk! Hotellet har også barnevaktmulighet.</p>
<p>Det er 802 rom på hotellet hvor alle har god oversikt, noen har også balkong.</p>
<p>DestinAsia kåret hotellet til det beste i Bangkok, og i 2012 ble det kåret til ett av de beste byhotellene i Asia. Spaet på hotellet regnes også som ett av de 10 beste i Asia.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=114876">Les mer om hotellet her</a></h4>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Her finner du flybilletter til de beste prisene</a></h3>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/na-kan-du-gjore-drommen-til-virkelighet/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/178135616-1-500x331.jpg" length="150428" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>De 50 mest mystiske stedene i verden</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/de-50-mest-mystiske-stedene-i-verden/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/de-50-mest-mystiske-stedene-i-verden/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 19 Oct 2014 21:11:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Afrika]]></category>
		<category><![CDATA[Asia]]></category>
		<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Nord-Amerika]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26929</guid>
		<description><![CDATA[Vi har samlet de femti mest mystiske stedene i hele verden i en veldig stor guide. Hell deg en god...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Vi har samlet de femti mest mystiske stedene i hele verden i en veldig stor guide. Hell deg en god kopp kaffe, sett deg ned i en god stol med en bærbar skjerm &#8211; og les om alt fra sivilisasjoner som forsvant til byggverk vi ikke klarer å fatte hvordan ble laget, utenomjordiske teorier og mye, mye mer.</p>
<p>Vi har valgt ut femti mystiske steder i verden. Listen er ikke rangert.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27072" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/505886603.jpg" alt="505886603" />
<p>&nbsp;</p>
<h2>1. Bermudatrianglet</h2>
<p>Bermuda-Florida-Puerto Rico. Flere forsvinninger og mysterier enn man kan få plass til i en sak. Samtidig er det et område på 2,5 millioner kvadratkilometer så det er forsåvidt et stort område å besøke&#8230;</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Finn billige flyreiser her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27073" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Volcan_Masaya2.jpg" alt="Volcan_Masaya2" />
<h2>2. Helvetes munn, Nicaragua</h2>
<p>Det virkelige navnet på denne vulkanen er Masaya, og ble visstnok brukt som menneskeofringssted i tidligere tider &#8211; noe conquistadorene fikk oppleve på nært hold da de kom til området.</p>
<p>Kanskje det billigste landet i Karibien som har luksusen og komforten som en norsk turist vil kreve er Nicaragua. De har noen perler i Nicaragua også,<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=339884"> sjekk bare her.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27074" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/mount.jpg" alt="mount" />
<h2>3. Mount Weather Emergency Operations Center, Virginia</h2>
<p>Dette er stedet hvor de viktigste i USA vil bli sent hvis de virkelig store ulykkene eller naturkatastrofene skulle inntreffe. Hvis zombiene skulle ta over, for eksempel. Det er ikke tatt alt for mange bilder av bygningene, men&#8230;</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916">Sjekk hoteller hos hotels.com her</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Hoteller">Sjekk pakketurer hos Expedia her</a></p>
<p><a href="http://www.booking.com/index.html?aid=374916">Sjekk hoteller hos Booking her</a></p>
<img class="alignleft size-full wp-image-27078" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/220px-Naiku_01.jpg" alt="220px-Naiku_01" />
<h2>4. ISE Grand Shrine, Ise, Japan</h2>
<p>De eneste som har lov til å gå inn her er den japanske keiserfamilien og yppersteprestene i Japan. Ingen vet hva som befinner seg innenfor veggene, eller hva det hellige stedet brukes til. Visstnok skal et hellig speil være der og hvert tjuende år blir de hellige alterne revet ned &#8211; og bygget opp igjen. Byggingen skjer parallelt to steder, hvor de to gruppene som bygger ikke kommuniserer direkte med den andre &#8211; så ingen får se helheten unntatt yppersteprestene og keiserfamilien.</p>
<img class="alignright size-full wp-image-27076" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/300px-Woomera-warning-sign1.jpg" alt="300px-Woomera-warning-sign" />
<p>&nbsp;</p>
<h2>5.Woomora Test Range, Australia</h2>
<p>USA har kanskje sin Area 51, men det er vissnok her de virkelig hemmelige tingene blir testet.</p>
<p>Offisielt drives stedet av RAAF (det australske militæret), men det må være en grunn til at over 60 000 turister drar hit hvert eneste år&#8230;</p>
<p>Mellom 1955 og 1963 ble det gjort atomtester her, men det har vært mange rapporter om alt fra rare flyvende objekter til merkelige lys &#8211; og mye annet her.</p>
<p>Så spørs det vel hvor mange episoder du har sett av X-files hva du egentlig tror&#8230;</p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27070" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/View_down_the_Well-1024x768.jpg" alt="View_down_the_Well" />
<h2>6. Quinta da Regaleira, Portugal</h2>
<p>Dette er en serie med romantiske og sjarmerende palasser, samt noen brønner som er mer enn bare litt mystiske. Brønnene ble brukt som opptaktssted for tarotkulter i Portugal. Det som gjør det hele såpass spesielt er den sentrale plasseringen av disse brønnene i byen <a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-utrolige-europeiske-byer-du-ikke-visste-om/">Sintra, en av Europas mest utrolige byer.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27069" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/yay-146021-digital-1024x667.jpg" alt="yay-146021-digital-1024x667" />
<h2>7. Machu Picchu, Peru</h2>
<p>Inkaenes tapte by. Arkeologiske undersøkelser har vist at Machu Picchu ikke var en vanlig by, men en landsens «ferieby» for de øvre klasser i inkasamfunnet. Anlegget består av omkring 200 byggverk med en rekke funksjoner. Samtidig har man ikke klart å forklare hvordan byen ble bygget, og det er fortsatt mange mysterier knyttet til Inkaene totalt sett.</p>
<p>Selv om den var godt kjent lokalt så var det oppdageren Hiram Bingham som skulle trekke byen frem fra tåka og inn i publisiteten. Bingham «gjenoppdaget» byen i 1911, men byen kunne allerede da bli funnet på kart datert så langt tilbake som 1874. Du kan velge mellom buss eller føttene for å komme deg opp til byen, og husk at dersom du skal gå de gamle Inka-stiene så må du bestille plass i forveien.</p>
<p>Sje<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;URL=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1641375&amp;searchDestination=Machu+Picchu&amp;hotelId=322936&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">kk dette luksushotellet rett ved</a></p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27068" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Paulding_Light-1024x682.jpg" alt="Paulding_Light" />
<h2>8. Spøkelseslysene (Aleya), Bengal, India</h2>
<p>Ikke det at junglene i Bengal ikke er skumle nok fra før av (om du ikke er Fantomet, da), men hva om det er uforklarlige lys som leder deg til den sikre død i tillegg? Forskere har hevdet at dette er naturlige gassforekomster som lager forklarlige lys, men hvem vet?</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/de-20-beste-stedene-for-vegetarianere-nummer-5-vil-sjokkere-deg/">India er for øvrig med på vår liste over de 20 beste stedene for vegeterianere</a></p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27067" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Sanqingshan_1461-1024x682.jpg" alt="Sanqingshan_1461" />
<h2>9. Mount Sanquin, Kina</h2>
<p>Dette fjellet er et hellig taoistisk fjell, og besøkende har forklart hvor rolige de blir av å besøke fjellet og området rundt. I tillegg mener man at tåken rundt fjellene er sjeler som leter etter evig hvile. Uansett er det litt av et sted for både det visuelle og det mystiske.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Søk etter billige flyreiser her</a></p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27066" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/hopeless-1024x725.jpg" alt="hopeless" />
<h2>10. Moguicheng, Kina</h2>
<p>Dette er en ørken i Kina, og direkte oversatt betyr det noe sånt som djevelens by. Navnet har ørkenen fått fra de mange merkelige lydene og tingene som skjer i byen. I samme land finner du også spøkelsesbyen Fengdu, en by som skal være en evig kamp mellom godt og ondt &#8211; og er ment å være en spøkelsesby. Akkurat som at Kina ikke var litt småskummelt uansett.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27065" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Pueblo_Bonito_Aerial.jpg" alt="Pueblo_Bonito_Aerial" />
<h2>11. Pueblo Bonito, New Mexico, USA</h2>
<p>Anasazi-folket, eller urinnvånerne fra det som i dag er Utah, New Mexico, Arizona og Colorodo, bygget mange utrolige byer slik som deres smått utrolige fjellhus. Det er kanskje likevel det som muligens var deres hovedstad som er mest imponerende.</p>
<p>Historien til folket er sterkt bundet opp til mange legender, alt fra kannibalisme til ekstrem spiritualisme. Deres legender har blitt brukt i alt fra X-files til en mengde skrekkfilmer. Fra 900-tallet e.Kr. og omkring 300 år framover nådde anasazikulturen sitt høydepunkt. Navnet betyr &laquo;de eldgamle fiendene&raquo; på Navajo, og man tror at mange av legendene om dem kommer fra nettopp navajoene.</p>
<p>Det arkeologer har funnet ut er at de hadde et svært avansert handelssystem og &#8211; basert litt på hvem man tolker &#8211; trodde på guder som kom flyvende i noen runde fartøy&#8230;</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/kjor-usa-fra-kyst-til-kyst-tidenes-roadtrip/">Det er mulig å kjøre innom noe av det som er igjen fra denne utrolige kulturen hvis du tar tidenes roadtrip i USA</a> &#8211; sjekk vår guide</p>
<div id="attachment_27064" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27064 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Castle_Leap_Birr_Ireland-1024x776.jpg" alt="1280px-Castle_Leap,_Birr,_Ireland" width="1024" height="776" /><p class="wp-caption-text">Foto: D.Brands/Wikimedia Commons</p></div>
<h2>12. Leap Castle, County Offaly, Irland</h2>
<p>Etter sigende er dette stedet hvor &laquo;It&raquo; bor &#8211; eller &laquo;The Elemental.&raquo; I 1532 døde den beryktede lederen av O&#8217;Carroll-klanen. En bitter arvestrid fulgte, og nådde sitt blodige høydepunkt da den eldste sønnen &#8211; Thaddeus, som også var prest, ble drept mens han holdt gudstjeneste og blødde ihjel på alteret. Da slottet skulle pusses opp i 1922 fant arbeidsmenn igjen det blodige kapellet, som hadde blitt stengt etter døden til Thaddeus. De fant ikke bare ett lik, ikke to, men så mange at man trengte tre store vogner for å frakte bort alle skjelettene. De aller fleste hadde dødd ved å bli sluppet gjennom en åpning i gulvet i hovedsalen ned på spissede trestokker, hvor de ble forlatt for å dø.</p>
<p>En annen historie fra slottet er velkjent for de som har sett en viss fantasiserie. Soldater fra en alliert kom til slottet for å få sin betaling, men ble først invitert til et etegilde. Det de ikke visste var at maten var forgiftet, og alle døde slik at O&#8217;Caroll-klanen skulle slippe å betale sin gjeld&#8230;</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-reise-til-irland/">Hvis ikke dette var grunn nok til å reise til Irland kan du sjekke ut 20 andre grunner her</a></p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27063" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-The_Door_to_Hell-1024x682.jpg" alt="1280px-The_Door_to_Hell" />
<h2>13. Døren til helvete, Turkmenistan</h2>
<p>At det begynte å brenne på dette gassfeltet etter at sovjetiske ingeniører tente på det er ikke så rart, men at det fortsatt brenner over 40 år senere&#8230; vel, det er litt rart.</p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27062" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/kirkeruin-1024x669.jpg" alt="kirkeruin" />
<h2>14. Nes kirkeruin, Disen</h2>
<p>Disse kirkeruinene på Disen skal etter sigende være ett av de mest hjemsøkte stedene i Norge.</p>
<p>Mytene er mange rundt disse ruinene, blant annet skal presten Finkelhagen ha hengt seg inne i kirken, et brudepar skal ha druknet i elven rett nedenfor og et uvær er grunnen til at kirken brant ned og i dag bare er ruiner.</p>
<p>De som har ferdet her kan fortelle historier om ukjente krefter som legger deg i bakken og lommelykter som slutter å virke. En av mytene sier at du kan oppleve at bevegelsene du gjør kan bli veldig seig, som om du gjør de i vann. Det er også en del som har opplevd at elektronikken i biler slår seg vrang. Lys begynner plutselig å blinke og sentrallåser nekter å låse seg opp.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/de-200-beste-hotellene-i-norge/">Har du sett vår kåring av de 200 beste hoteller?</a></p>
<div id="attachment_27061" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27061 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/ESP-1024x682.jpg" alt="ESP" width="1024" height="682" /><p class="wp-caption-text">Foto: Thesab/Wikimedia Commons</p></div>
<h2>15. Eastern State Penitentiary, Pennsylvania, USA</h2>
<p>Hvis du er av typen som tror på spøkelser og er kriminell er det dårlige nyheter for deg med hvis du havner i dette fengslet. Dette var det første amerikanske fengslet som innførte isolat, og brukte det i stor grad. Noe som førte til flere dødsfall og flere fanger som det rett og slett tippet over for (mer enn tidligere for en del av dem). Senere har kjente fanger som Al Capone også vært i fengslet, men det er mest kjent for å være det mest hjemsøkte stedet i verden &#8211; om man skal tro spøkelsesteoretikerne. Uansett er det ikke et hyggelig sted. Det har vel ikke hjulpet på at forkortelsen er ESP&#8230;</p>
<p><strong>Woodloch Pines Resort, Pennsylvania, USA kom på en 4.plass på mest familievennlig hotell i verden for noen år siden.</strong></p>
<p>Dette All-inclusive anlegget som du finner du altså i Pennsylvania mente mange burde vunnet førsteprisen den gangen, så hvis man blir lei av spøkelsesjakt kan man ha det fint med familien etterpå. De kan friste med et stort utvalg av aktiviteter som blant annet tennis, golf, go-cart, klatring, ridning, spa og karaoke samt innendørs og utendørs svømmebasseng. Med andre ord – en ferie for deg som ikke vil ligge på latsiden.</p>
<p><strong><a href="http://nettavisen.nb.momondo.com/">Klikk her for å sjekke ledige rom<br />
</a><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Hotel-Search#destination=Hawley%2C+Pennsylvania%2C+USA&amp;startDate=dd.mm.%C3%A5%C3%A5&amp;endDate=dd.mm.%C3%A5%C3%A5&amp;adults=2&amp;star=0">Klikk her for å sjekke hoteller i nærheten<br />
</a><a href="http://nettavisen.nb.momondo.com/">Klikk her for å sjekke billigste fly</a></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter wp-image-27059 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Richat_Structure_-_SRTM-1024x563.jpg" alt="Richat_Structure_-_SRTM" width="1024" height="563" />
<h2>16. Saharas øye</h2>
<p>Dette er en serie med sirkler i Sarahara-ørkenen i Mauritania med en diameter på 4 mil. Den nøyaktige forklaringen på hvorfor disse sirklene har blitt dannet har man ikke funnet&#8230;</p>
<div id="attachment_27058" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27058 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Plainofjars_2-1024x740.jpg" alt="Plainofjars_2" width="1024" height="740" /><p class="wp-caption-text">Foto: Wikimedia Commons</p></div>
<h2>17. Xieng Khouang, Laos</h2>
<p>Oversatt til norsk er det her en eng av krukker, som etter legendene visstnok skal være alkoholbeger til guder eller kjemper. Det er tusenvis av disse, og man tror at enten så ble disse laget for å begrave mennesker eller for å samle opp vann for reisende. Eller &#8211; da som noen hevder &#8211; drikkeglass for kjemper. Det som er sikkert er at man ikke vet&#8230;</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=423369">La Residence Phou Vao, Laos</a> er et vidunderlig hotell i den gamle kongehovedstaden i Laos; Luang Prabang. Ett hotell med en service som knapt kan oppleves andre steder og en så avslappende stemning at du kan komme til å sove veldig, veldig godt.</p>
<p>Er du ute etter å slappe av så bør du vurdere en tur til Laos, Luang Prabang og hotellet La Residence Phou Vao.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=423369">Se flere bilder fra hotellet her</a></p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27057" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Great-Zimbabwe-1024x689.jpg" alt="1280px-Great-Zimbabwe" />
<h2>18. Great Zimbabwe, Zimbabwe</h2>
<p>I slutten av jernalderen ble det bygget noen svært avanserte bygninger 24 mil nord for Limpopo-elven i dagens Zimbabwe. Ruinene av disse kaller vi i dag Great Zimbabwe på engelsk. Mysteriet med den runde bygningen er ikke bare at den er veldig avansert bygget og har steiner i lik størrelse (som var ganske unikt i forhold til tidsalderen den ble bygget), men at den har dobbelte vegger som ble bygget uten mørtel. Kongeriket som ble styrt fra denne byen hadde stor makt og innflytelse i nesten to hundre år, men forsvant fort og brutalt.</p>
<p>Noe av det man har funnet ved utgravninger her er relativt mystiske. På grunn av at kulturen og kongedømmet så brått ble borte vet man veldig lite om religionen deres, styresettet og annet &#8211; med unntak av det man kan tolke ut fra utgravningene som gjøres nå.</p>
<img class="aligncenter wp-image-27056 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Saqqara_pyramid_ver_2-1024x682.jpg" alt="Saqqara_pyramid_ver_2" width="580" height="386" />
<h2>19. Saqqara, Egypt</h2>
<p>Pyramidene i Egypt kjenner de fleste ved Nilen og Giza, men Saqqara (eller Sakkara) i samme land kjenner ikke like mange. Dette er utvilsomt den merkeligste av dem alle. Djoser-pyramiden kanskje mest av alt. Pyramiden, som opprinnelig var 62 meter høy, var verdens første steinmonument. Det er en gåte hvordan denne pyramiden ble bygget, og hvorfor den har den arkitekturen den har. Den største gåten er likevel hvorfor det er bygget to av alt her.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/el-gouna-en-by-som-ingen-andre/">Les vår guide til El Gouna i Egypt her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-14520" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/petra.jpg" alt="petra" />
<h2>20. Petra, Jordan</h2>
<p>Denne byen som er skjært ut av fjellsiden, langt fra så mye annet, er en naturlig inkludering på denne listen. Byen hadde sin storhetstid fra ca. år 400 f.Kr. til ca. år 300 e.Kr, og var hovedstaden til nabateerne. Deres skriftspråk er urspråket til det arabiske skriftspråk, men det mystiske med stedet er kanskje at dette er stedet hvor mange arabere tror at Moses knuste en stein for å finne vann &#8211; og det faktum at over 85 prosent av byen fortsatt er gravlagt av sand, stein og er utilgjengelig. Det man har funnet til nå er en by med svært mye å fortelle arkeologer og historikere, men så mange motstridende historier at det er vanskelig å egentlig vite hvordan man kunne bygge noe så utrolig midt i ørkenen.</p>
<p>Du har sikkert sett Petra flere ganger, enten du kjenner til steinbyen eller ikke. Blant annet har den blitt bruk i filmer som <em>Indiana Jones og det siste kortstog, Mumien vender tilbake </em>og <em>Transformers: De beseirede slår tilbake. </em>Byen var en gang storslått, men begynte å miste sin posisjon etter at et jordskjelv ødela det svært viktige vannsystemet midtveis inn på 300-tallet. Byen ble fortsatt omtalt, men mottok ikke sin første arkeologiske ekspedisjon før i 1912. I dag kan du bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;URL=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1643775&amp;searchDestination=Petra&amp;hotelId=150267&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">hotell </a>i nærheten av byen, og bli en av 580 000 årlige besøkende.</p>
<p>Du kan bo i storslått luksus rett ved Petra på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=150267">Moevenpick Resort Petra</a>.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27054" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/95088971.jpg" alt="95088971" />
<h2>21.Khorsabad</h2>
<p>Det assyriske folk var en sterk politisk makt ved elven Tigris, og hovedstaden under kong Sargon II (721-705 f.Kr) var Khorsabad (Dur-Sharrukin). Da Sargon døde forlot hans folk hovedstaden. Hvorfor har ingen klart å finne ut.  Området Khorsabad ligger i, ved byen Mosul er i dag et område det er veldig vanskelig å besøke.</p>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27051" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/hattusa.jpg" alt="hattusa" />
<h2>22. Hattusa, Tyrkia</h2>
<p>Boghazkoy er også navnet. En fjellby som var hovedstad for hettittene. Deres store rike er ett av de rikene man vet minst om i europeisk/asiatisk historie. Selv om de er nevnt i det gamle testamente trodde man lenge at det bare var en liten stamme, men man har senere funnet ut at det var et stort imperie som spredde seg over store deler av dagens Tyrkia.</p>
<p>Det mest mystiske er muligens funnene av avanserte lover og kontrakter. Lenge før andre sivilisasjoner var i nærheten av det samme.</p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27045" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Çatalhöyük_with_surroundings.-1024x682.jpg" alt="Çatalhöyük_with_surroundings." />
<h2>23. Catal Huyuk, Tyrkia</h2>
<div id="attachment_27047" style="width: 242px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-27047 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/catal-232x350.jpg" alt="catal" width="232" height="350" /><p class="wp-caption-text">Restaurert hus fra Catal Huyuk</p></div>
<p>Var dette verdens første virkelig by? Fra 7 500 år før Kristus, altså nesten 10 000 år siden, til 5 600 før Kristus eksisterte denne byen som mange nå tror kanskje var den aller første.</p>
<p>Det merkelige er hvordan en by kunne vokse fram så langt fra absolutt alle andre urbane sentre i verden. Det man heller ikke skjønner er hvorfor man bygget så spesielle hus som man gjorde? Uten dører og med veldig mange spesielle veggmalerier.</p>
<p>Byen var bygget svært ulikt det vi kjenner i dag. uten gater (man gikk på takene) og med innganger fra de samme takene, gjennom små vinduer. Det man også vet er at man levde samme med sine døde slektninger i de samme husene.</p>
<p>Så veldig mye mer vet man faktisk ikke om byen, eller menneskene som bodde her. Hvis du vil dra til nærheten av ruinene så er Konya den nærmeste byen. Der finner du strålende <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=431588">Hich Hotel.</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27043" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Colossus_of_Rhodes.jpg" alt="Colossus_of_Rhodes" />
<h2>24. Rhodos, Hellas</h2>
<p>De syv undrene i den antikke verden var relativt enkle å skjønne og forstå, med ett unntak: Kolossen på Rhodos. Man vet ikke hvor den var, hvordan den så ut eller hvordan den ble bygget. Den eksisterte også kun i noen få hundre år før et jordskjelv gjorde at den ble ødelagt.</p>
<p>Det man vet er at den var på Rhodos.Der finner du også <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=400045">Atrium Platinum Hotel</a>.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27041" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Delphi_Composite.jpg" alt="Delphi_Composite" />
<h2>25. Delphi, Hellas</h2>
<p>Det var her oraklet befant seg, men det var også generelt ellers et svært hellig sted for de gamle grekerne. Den dag i dag kan du se mange av de gamle ruinene, og tenke at det var her hvert fjerde år at de beste atletene i Hellas møttes for kappestrid.</p>
<p>Og, etter sigende, så var dette verdens sentrum. Zeus lot to falker fly hver sin vei rundt jorden for å finne jordens sentrum. De møttes over Delphi.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=194629">Acropole Delphi</a> gir deg mye av den magiske utsikten som du ser på bildet over.</p>
<div id="attachment_27037" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27037 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Knossos_-_North_Portico_02-1024x768.jpg" alt="1280px-Knossos_-_North_Portico_02" width="1024" height="768" /><p class="wp-caption-text">Foto: Bernard Gagnon, Wikimedia Commons</p></div>
<h2>26. Knossos, Kreta</h2>
<div id="attachment_27039" style="width: 360px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-27039 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Throne_Hall_Knossos-350x272.jpg" alt="1280px-Throne_Hall_Knossos" width="350" height="272" /><p class="wp-caption-text">En av tronene fra templet på Knossos</p></div>
<p>En av de mest avanserte tidlige sivilisasjonene i verden hadde Kreta som sitt hjemsted. Sivilisasjonen sentrerte rundt flere templer, hvor Knossos var det aller største. Sivilisasjonen hadde avanserte lover, religioner, skriftspråk og mye mer.</p>
<p>Problemet er bare: Hvilken sivilisasjon var det som bodde her?</p>
<p>Man vet at sivilisasjonen kom til Knossos rundt 7 000 f.Kr, men ikke fra hvor menneskene kom. De bygget store palasser, men de ble ikke befestet for forsvar. Deres kunst viste også tradisjoner som man best kan beskrive som merkelige og til slutt: Sivilisasjonen forsvant brått og brutalt, men det finnes ikke sikre kilder på hvorfor og hvordan.</p>
<p>En av de største legendene er labyrinten. Om det var et bilde på det avanserte palasset på Knossos som man ikke er sikre på hvordan kunne bli bygget eller en virkelig labyrint vites ikke.</p>
<p>En halv mil fra ruinene til Knossos finner du <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=118863">Galaxy Hotel Iraklio</a>. Muligens ikke like ekstravagant som Knossos-palasset en gang var, men imponerende nok.</p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27035" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Roraima3_79-1024x540.jpg" alt="Roraima3_(79)" />
<h2>27. Mount Roraima, Brasil</h2>
<p>Dette meget spesielle fjellet er veldig annerledes enn svært mange andre fjell. Istedenfor at fjellet ender i en spiss topp er det hele et flatt platå. Man mener det er en av verdens eldste geologiske formasjoner. Det er likevel ikke det mystiske, selv om det har vært flere spekulasjoner om at fjellet var landingsplass for UFO. Det merkelige er at på fjellet, og rundt fjellet er det mange blomster, planter og dyr som kun lever her. Uten at man kan forklare hvorfor det er slik</p>
<p>Les vår guide til Brasil her: <a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-reise-til-brasil/">20 grunner til å reise til Brasil</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21663" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/05/800px-Kolmannskuppe_02.jpg" alt="800px-Kolmannskuppe_02" />
<h2>28. Kolmanskop, Namibia</h2>
<p>Denne byen ligger i Namib-ørkenen i Namibia, noen kilometer fra havnebyen Lüderitz. Byen ble forlatt i 1954 etter at diamantgruven i nærheten gikk tom. Hele byen er bygget i tysk arkitektonisk stil med sykehus, ballrom, skole, teater, caisno, isfabrikk og den første røntgenmaskinen på den sørlige halvkule.</p>
<p>I seg selv er kanskje ikke stedet veldig mystisk, men hvis vi legger til at det er ingen som ønsker å overta byen eller bo der fordi man mener det utvilsomt spøker der så&#8230;</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co148/hoteller-i-namibia/">Sjekk hoteller i Namibia her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21722" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/05/Gunkanjima_Island.jpg" alt="Gunkanjima_Island" />
<h2>29. Hashami, Nagasaki, Japan</h2>
<p>Denne øyen er en forlatt minikullby. Fra 1887 til 1974 var det en levende kullmine på ølya, men denne er nå fjernet. Bygningene har ikke blitt rørt siden 1974, og lokalt kalles øya for spøkelsesøya.<a href="http://reisetips.nettavisen.no/category/transport/">Sjekk flypriser her  – søk i over 200 flysider med ett søk</a></p>
<h2><img class="aligncenter size-full wp-image-21725" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/05/Castle_Miranda_-_Back_Side.jpg" alt="Castle_Miranda_-_Back_Side" /></h2>
<h2>30. Chateau Miranda, Celles, Belgia</h2>
<p>Dette slottet ble bygget i 1866, og ble bebodd av Liedekerke-Beaufort-familien. De hadde flyktet fra den franske revolusjonen. Etterkommerne beholdt slottet fram til den andre verdenskrig. Etter krigen ble det et barnehjem, men dette ble lagt ned i 1980. Etter den tid har den belgiske staten tilbydt seg å ta over slottet, men familien som eier det har nektet &#8211; visstnok fordi deres familie går igjen i slottet. Det skal etter sigende være planlagt å bli revet i løpet av 2014. I samme område finnes det kongelige sneglehotellet. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=432900">Nei, vi tuller ikke. </a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27033" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/angor.jpg" alt="angor" />
<h2>31. Angkot Vat, Kambodsja</h2>
<p>Dette var først et hinduistisk, senere et buddhistisk tempel i Kambodsja. Det var opprinnelig statstempelet til kong Suryavarman II av Khmer i det 12.århundret. Som byggverk er det et utrolig imponerende mesterverk, men visstnok skal det være en kopi av gudenes bolig &#8211; om man skal tro legendene.</p>
<p>De nåværende strukturene ble bygget i det 12.århundret. Navnet betyr for øvrig tempelbyen, og nord for byen Siem Reap i Kambodsja.</p>
<p>Ikke overraskende har den byen utrolig mange hoteller slik som den enestående perlen kun 3 kilometer fra Angkor Wat: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=397048">Siddharta Boutique Hotel.</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27032" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/140238270.jpg" alt="140238270" />
<h2>32. Stonehenge, England</h2>
<p>Dette er ikke bare kjent, men svært velkjent. Det som ikke er så kjent er hva steinene ble brukt til, og hvordan de ble plassert slik de er plassert. Stedet er en opplevelse for alle med mer enn null fantasi.</p>
<p>Sjekk ut <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=263692">Holiday Inn</a> rett ved.</p>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27030" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/185716181.jpg" alt="185716181" />
<h2>33. Bridgewater Triangle, Massachuttes, USA</h2>
<p>Dette området sørøst i Masaschuttes er som en magnet for overnaturlige og mystiske ting. Her har man sett Bigfoot, fått besøk av UFO både titt og ofte og såkalte Thunderbirds &#8211; gigantiske dinosaurfugler. Bakgrunnen, om man skal tro på legendene, er en gammel indianerforbannelse.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reiseguide-til-alle-statene-i-usa/">Sjekk vår guide til alle statene i USA her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27029" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/oh.jpg" alt="oh" />
<h2>34. Point Pleasant, West Virginia, USA</h2>
<p>Fra november 1966 fram til desember 1967 ble denne lille byen etter sigende terrorisert av en skapning kalt Mothman. Etter at den lokale bruen kollapset den 15.desember 1967, hvor 46 mennesker døde, forsvant også rapportene om Mothman, De ble erstattet av rapporter som merkelige mennesker i svart. Eller på engelsk: Men in black.</p>
<p>Tør du å sove sammen med de svartkledde kan du sjekke ut <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=312732">Hampton Inn.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27028" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/ang.jpg" alt="ang" />
<h2>35. Angikuni Lake, Canada</h2>
<p>I november 1930 ble jegeren Joe Labelle overrasket over litt ekstra dårlig vær, og han bestemte seg derfor for å oppsøke inuittbyen som befant seg ikke langt fra der han var. Byen skulle etter det han visste ha alt fra 20 til 300 innbyggere, men da han kom fram til byen var alle forsvunnet. Ikke bare det &#8211; mat,rifler og klær var lagt igjen. Syv sledehunder hadde sultet ihjel, og en grav hadde blitt gravet opp.</p>
<p>Ikke overraskende har spekulasjonene vært mange om hva som har skjedd, og flere forfattere har også brukt historien som utgangspunkt for bøker. Blant annet Dean R. Koontz.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27027" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/SUPERSTITIONS_AZ15.jpg" alt="SUPERSTITIONS_AZ15" />
<h2>36. Superstition Mountains, Arizona, USA</h2>
<p>Øst for Phoenix i Arizona finner du denne fjellkjeden som visstnok skal skjule skatten kjent som Dutchman&#8217;s Gold Mine. Skatten ble gjemt en gang på 1800-tallet, og ingen har klart å finne den. Visstnok skal spøkelsene etter alle som har lett etter skatten fortsatt gjemsøke fjellene.</p>
<p>Apachene tror for øvrig at porten til helvete befinner seg et eller annet sted i fjellene.Det som er helt sikkert er at det svært mange steingraveringer i området, og mange av dem har man hatt problemer med å forstå betydningen av.</p>
<p>Du kan bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=426056">Residence Inn i Phoenix</a> for en god opplevelse.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-17429" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/nevada.jpg" alt="nevada" />
<h2>37. Area 51, Nevada, USA</h2>
<p><img class="alignright size-medium wp-image-17430" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/roswell-300x199.jpg" alt="roswell" width="300" height="199" />En av grunnene til at Nevada er mystisk er selvfølgelig at du finner Area 51 her. Fra Rachel til Area 51 på highway 95 er den veistrekningen hvor man har flest UFO-observasjoner i verden i løpet av ett år. Las Vegas er for øvrig to timer fra Area 51, og er på topp fem i antall UFO-observasjoner i store byer i USA.</p>
<p>Man bør kanskje også vurdere New Mexico og deres UFO-museum i… Roswell, New Mexico. Bilturen fra Roswell til Las Vegas tar 11 timer, og sannsynligheten for å bli bortført er vel relativt stor…</p>
<p>I Roswell kan du bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=218795">Hampton Inn.</a> I Las Vegas så har du for eksempel på helt utrolige<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=332841">Mandarin Oriental.</a><br />
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/stonehenger.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-17427" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/stonehenger.jpg" alt="stonehenger" /></a></p>
<h2>38. Warminister, Wiltshire, England</h2>
<p><img class="alignright size-medium wp-image-17424" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/Daily-Mirror-11.9.65-300x222.jpg" alt="Daily Mirror 11.9.65" />Ikke langt fra Stonehenge finner man kornsirkel-hovedstaden i verden. Ikke bare har det vært problemer med å forklare alle konsirklene her, men det er jo også forsåvidt vanskelig å forklare hvordan Stonehenge ble laget.  Warminster har også veldig mange UFO-observasjoner, og årlige UFO-konferanser.</p>
<p>Du kan bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=278239">Rokeby Guest House</a> for å oppleve begge deler. Vil du bo midt i kornsirkelområdet kan du velge <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=389710">Walnut Tree Inn.</a></p>
<p>Ta<a href="http://reisetips.nettavisen.no/?cat=19"> fly</a> til London, og kanskje legg turen rundt tiden til Glastonbury.</p>
<h2><img class="aligncenter size-full wp-image-17418" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/skottland.jpg" alt="skottland" /></h2>
<h2>39. Bonnybridge, Skottland</h2>
<p><img class="alignright size-medium wp-image-17416" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/ufo1-300x225.jpg" alt="ufo1" />Denne lille byen har omtrent 300 UFO-observasjoner hvert eneste år, noe som er det klart høyeste i Europa.</p>
<p>Det er rundt 7 000 innbyggere i den lille byen, som utover sine mange UFO-observasjoner kan by på rester av den andre muren som romerne bygget i Storbritannia (og inspirasjonen bak ismuren i Game of Thrones). Restene av Rough Castle Fort, et gammelt romersk fort, er også i nærheten.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">Sjekk flypriser til Skottland her</a></p>
<p>Hele området i en trekant mellom Edinburgh, Stirling og Bonnybridge er for øvrig regnet som UFO-land.</p>
<p>Hvis du reiser til området kan du bo på det som regnes som verdens beste bed &amp; breakfast: <strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=392699">The Old Tram-House.</a></strong></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27024" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/piramida.jpg" alt="piramida" />
<p>&nbsp;</p>
<h2>40. Teotihuacan, Mexico</h2>
<p>Dette var den aller største byen i Amerika før den europeisk invasjonen. Navnet brukes også ofte om høykulturen som sprang ut fra denne byen, og som dominerte store deler av det som i dag er Mexico og mellom-Amerika.</p>
<p>Navnet på byen ble gitt av aztekerne lenge etter at de opprinnelige beboerne forlot stedet. Byen ble bygget fra rundt 300 f.kr, og hadde sin storhetstid fra år 150 til 450. Det man vet er at azterkerne ble påvirket av kulturen fra byen, og hvordan byen ble styrt samt at den var et pilgrimssted for aztekere. I tillegg vet man at det var en egen religion, nå tapt, som ble praktisert der samt at byen ble forlatt eller erobret relativt raskt.</p>
<p>Uansett er det et svært imponerende sted å besøke i dag.</p>
<p>Mexico med sine milelange hvite strender, kokospalmer og et asurblått hav er en ideell reisedestinasjon også. Det var nettopp her på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Srkysten-Av-Nayarit-Hoteller-Four-Seasons-Resort-Punta-Mita.h519048.Hotel-Information?rm1=a2&amp;hwrqCacheKey=6d9b97b4-5f17-4f5e-9133-a700c422f200HWRQ1354625524843&amp;hashTag=default&amp;sp=KygIKjE7PWVsamFpdmhpfisoGzAzETZlaG12aWp-KygIKjE7PRsXZWxqYWl2aGl-KygbMDMXLSxlaG52aWo.&amp;c=7fd612c6-74ed-4121-a1f4-0f1f6c2b6cf9&amp;c=c1102df9-77fd-457d-844b-343c09650445&amp;c=5f22f121-b240-4872-8363-70b30eed74b8&amp;rfrr=-30461&amp;c=93f23d8c-8481-4f9c-bb54-7be2a2523298&amp;">Four Seasons Resort</a> i Punta Mita at skuespiller Kate Hudson og kjæresten Matt Bellamy solte seg mens de ventet på sin kommende baby. På Four Seasons Resort kan du koble av i en luksuriøs suite med privat hvit sandstrand (perfekt for den vordende mamma) eller øve på svingen på de to Jack Nicklaus- golfbaner (perfekt for pappaen). Så kan dere avslutte dagen med en deilig middag på en av stedets 4 restauranter.</p>
<h5><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Srkysten-Av-Nayarit-Hoteller-Four-Seasons-Resort-Punta-Mita.h519048.Hotel-Information?rm1=a2&amp;hwrqCacheKey=6d9b97b4-5f17-4f5e-9133-a700c422f200HWRQ1354625524843&amp;hashTag=default&amp;sp=KygIKjE7PWVsamFpdmhpfisoGzAzETZlaG12aWp-KygIKjE7PRsXZWxqYWl2aGl-KygbMDMXLSxlaG52aWo.&amp;c=7fd612c6-74ed-4121-a1f4-0f1f6c2b6cf9&amp;c=c1102df9-77fd-457d-844b-343c09650445&amp;c=5f22f121-b240-4872-8363-70b30eed74b8&amp;rfrr=-30461&amp;c=93f23d8c-8481-4f9c-bb54-7be2a2523298&amp;">Se nærmere på hotellet her</a></h5>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27021" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/easterisland.jpg" alt="easterisland" />
<h2>41. Påskeøyene/Rapa Nui</h2>
<p>Dette kjenner jo vi nordmenn relativt godt til. Det er altså snakk om statuene med de store hodene.</p>
<p>Thor Heyerdahl, Kon-Tiki, kjempestatuer – det er vel det de fleste av oss forbinder med Påskeøya. Men det er også et yndet feriested, hvor du kan oppleve blått hav, varmt vær, og kjempestatuer så klart. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;URL=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1641798&amp;searchDestination=P%C3%A5ske%C3%B8ya&amp;hotelId=377666&amp;rooms[0].numberOfAdults=1&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">På dette hotellet</a> bor du i tillegg på toppen av en klippe, og vil få panoramautsikt når sola begynner å gå ned.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27018" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Hotel_y_Salto_del_Tequendama.jpg" alt="1280px-Hotel_y_Salto_del_Tequendama" />
<h2>42. Casa Museo Salto de Tequendama Biodiversidad y Cultura, Columbia</h2>
<p>Dette var opprinnelig et hotell som åpnet i 1923, og stengte en gang på 90-tallet. Man vet ikke helt hvorfor det stengte, men en kombinasjon av forurensning og lokale rykter sies å være grunnen. De lokale ryktene er at huset da, og nå, gjemsøkes.</p>
<p>Uansett om du tror på spøkelser eller ei så er utsikten fra huset av det relativt unike slaget.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Søk etter flyreiser og hotell her i vårt reisesøk</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27011" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Nasca_Astronaut_2007_08.jpg" alt="Nasca_Astronaut_2007_08" />
<h2>43.Nazcalinjene, Peru</h2>
<p>Litt over 300 såkalte geoglyfer finnes i Nazcaørkenen i Peru. De ble laget ved at det tynne laget med småstein ble fjernet for å lage store figurer, kun synlig fra luften. For å kunne lage dem måtte avanserte matematiske hjelpemidler ha blitt brukt, men siden disse tegningene ble laget rundt 200 og 600 år etter Kristus har man egentlig ikke klart å finne ut hva slags apparater som kunne ha blitt brukt.</p>
<p>Man tror linjene har astronomiske betydninger, men noen forklaringer på hva nazcaindianerne laget tegningene for har man ikke. Det eneste man vet er at hele kulturen forsvant rundt år 800.</p>
<p>Skal du ta bilder av flyvende dyr, også kalt fugler, så er også Peru stedet. Manu National Park er stedet, og <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=350581">du kan bo så utrolig som dette.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27013" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/yay-12521470-digital1-1024x682.jpg" alt="yay-12521470-digital1-1024x682" />
<h2>44.Cusco, Peru</h2>
<p><img class="alignright size-medium wp-image-27014" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/yay-12521768-digital-350x233.jpg" alt="yay-12521768-digital" />På en høyde like utenfor Cusco i Peru ligger det et gammelt fort som har stått imot flere hundre år med krig og jordskjelv. Navnet på fortet er (hold tunga rett i munnen) Saksaywaman.</p>
<p>Cusco var på et tidspunkt Inkaenes hovedstad, og Saksaywaman var tilknyttet byen. Men høyden har vært i bruk lenge før Inkaene inntok området av den mindre kjente Killke-kulturen, som det er funnet ruiner etter oppe på høyden.</p>
<p>Det er to ting som er merkverdig med fortet: Først og fremst er det utrolig nok at Inkaene klarte å få med seg noen av de gigantiske steinblokkene opp til høyden, men det er også fantastisk hvordan de har satt steinene sammen så presist at man ikke får et papirark mellom dem. Byggeteknikken har forbløffet besøkende lenge, og det er fortsatt ikke kjent hvordan Inkaene har klart å fått steinene til å sitte så perfekt sammen.</p>
<div id="attachment_27016" style="width: 360px" class="wp-caption alignleft"><img class="wp-image-27016 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Sacsayhuaman_Inca-350x262.jpg" alt="Sacsayhuaman_Inca" width="350" height="262" /><p class="wp-caption-text">Foto: Leon Petrosyan/Wikimedia Commons</p></div>
<p>Saksaywaman virker for å ha vært et strategisk viktig punkt for å ha herredømme over Cusco. Spanjolene inntok Cusco i 1533, og når Inkaene med Manco Inca Yupanqui i spissen sendte sine styrker for å ta byen tilbake i 1536, så var det fortet som ble hovedsete for kampene. Inkaene klarte å holde på Cusco i 10 måneder og satte hovedstyrkene sine i fortet, som på det tidspunktet både var større og hadde tårn som ga krigerne bedre oversikt. De spanske styrkene klarte å beholde en del av selve Cusco, og når spanske forsterkninger kom til byen måtte Inkaene gi tapt.</p>
<p>Beleiringen av Cusco kom senere til å føre til en intern krig blant spanske hærstyrker om hvem som <em>egentlig </em>representerte det spanske slottets interesser, men før det fant spanjolene en annen bruk for fortet. Spanjolene brukte steiner fra fortet til å bygge opp nye bygninger i Cusco, men de fikk ikke med seg alle. En stor del av fortet er satt sammen av så store steiner at spanjolene ga opp å få de med seg ned til Cusco sentrum. Det er disse som står igjen i dag. Faktisk er det estimert at den tyngste av steinen i Saksaywaman veier et sted mellom 150 og 200 tonn.</p>
<h4>Palacio del Inka – hotell på peruiansk. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;URL=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=16&amp;pn=1&amp;ps=16&amp;tab=description&amp;destinationId=1635689&amp;searchDestination=Cusco&amp;hotelId=139046&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Se den utrolige innredningen her.</a></h4>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_27008" style="width: 650px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27008 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/spheres.jpg" alt="spheres" width="640" height="480" /><p class="wp-caption-text">Foto: Rodtico/Wikimedia Commons</p></div>
<h2>45. La Bolas, Costa Rica</h2>
<p>Disse nesten perfekt runde steinene finner man flere steder i Costa Rica, og i antall er de litt over 300. De første ble oppdaget i Duquis-deltaet på 30-tallet, og de varierer i størrelse fra noen få centimeter til flere meter. De største steinene veier nesten 16 tonn.</p>
<p>Steinene ble laget fra rundt år 600 år til år 1 000 år av diquisene. Diquiskulturen var en stamme, eller flere, som levde i Costa Rica før man hadde kontakt med europeere (etter Columbus, altså).</p>
<p>Det er flere myter rundt steinene, og lokale legender sier at steinene kommer fra Atlantis eller at de er kanonkulene til tordenguden Tara. Det som er sikkert er at man ikke vet hvordan steinene ble laget, eller hvorfor mange av dem er gruppert slik at de former piler mot nord.</p>
<p>Landet har for øvrig over hundre nasjonalparker som kan by på både sol og bad på fantastiske strender langs den karibiske kyst, surfing og kiting, riding, vandring, guidede trackingturer med fuglespotting, fossefallrappelering, samt turer der man tar seg frem på hengebroer i jungelen. Costa Rica er også et av de beste stedene i verden for å oppleve tropene, uten å forårsake noen skade på naturen.</p>
<p><strong>Disse hotellopplevelsen bør du får få med deg i Costa Rica:</strong></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/06/222.jpg"><img class="alignnone size-large wp-image-22948" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/06/222-1024x304.jpg" alt="222" /></a>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=7&amp;pn=1&amp;ps=7&amp;tab=description&amp;destinationId=301828&amp;searchDestination=San+Jose&amp;hotelId=212632&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">InterContinental Real Costa Rica</a>, <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=5&amp;pn=1&amp;ps=5&amp;tab=description&amp;destinationId=301828&amp;searchDestination=San+Jose&amp;hotelId=233739&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Hotel Grano de Oro</a>, <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=16&amp;pn=1&amp;ps=16&amp;tab=description&amp;destinationId=301828&amp;searchDestination=San+Jose&amp;hotelId=374645&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">San Jose Grand Tara Hotel</a></p>
<div id="attachment_26980" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-26980 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Turtleyonaguni.jpg" alt="OLYMPUS DIGITAL CAMERA" width="800" height="600" /><p class="wp-caption-text">Foto: Masahiro Kaji/Wikimedia Commons</p></div>
<h2>46. Yonaguni, Japan</h2>
<p>Under vannet, ved den sørligste av Ryukyu-øyene i Japan &#8211; Yaeyama &#8211; ikke langt fra Taiwan, finner du Yonaguni-monumentet. Dette er steinformasjoner under vann man rett og slett ikke vet hvordan har oppstått. Man vet ikke om dette er menneskeskapt eller laget av naturen sammen med mennesker, eller noe enda mer mystisk.</p>
<p>Monumentet ble ikke oppdaget før i 1987, og spekulasjonene om hva som har skapt dem har vært store etter oppdagelsen.</p>
<p>På øyene i området kan du velge å bo på en stor opplevelse som dette &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=385389">Haimurubushi.</a></p>
<div id="attachment_26976" style="width: 1290px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-26976 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Pingualuit_aerial_2007.jpg" alt="1280px-Pingualuit_aerial_2007" width="1280" height="853" /><p class="wp-caption-text">Foto: NASA</p></div>
<h2>47. Pingualuit-krateret</h2>
<div id="attachment_26978" style="width: 360px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-26978 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Pingualuit_Crater-350x262.jpg" alt="Pingualuit_Crater" width="350" height="262" /><p class="wp-caption-text">Foto: NASA</p></div>
<p>Dette krateret ble oppdaget i 1943 av amerikanske fly, selv om det ligger ikke langt fra Quebec i Canada. Lokale inuitter hadde omtalt det magiske stedet lenge, men ikke før på 50-tallet ble den runde innsjøen gjort allment kjent.</p>
<p>Man har oppdaget det som kalles en magnetisk anomali under innsjøen, og mener det befinner seg mye metall der. Man er relativt sikre på at det er en meteor som har slått ned her, selv om det finnes mange teorier som er mer avanserte. Ikke samme provins i Quebec finner man også Manicougankrateret (ikke langt unna byen Baie Comeau) som er en rund innsjø rundt et sentral opphevet platå.</p>
<p>Pingualuitkrateret regner man med at var en meteoritt som slo ned rundt 1,4 millioner år siden, men forskere har sett spor av det som kan ha vært liv. Uansett, kommer du dit får du smake på noe av verdens reneste vann&#8230;</p>
<p>Skal du til Canada kan du også sjekke ut verdens 6. høyeste fossefall (840 meter), dog i British Columbia. Den største grunnen til det er å kunne bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=262652">Nita Lake Lodge</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_26974" style="width: 650px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-26974 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/800px-Nowe_czarnowo-krzywy_las.jpeg" alt="800px-Nowe_czarnowo-krzywy_las" width="640" height="425" /><p class="wp-caption-text">Foto: Aasbb/Wikimedia Commons</p></div>
<h2>48. Den krokete skogen, Polen</h2>
<p>I nærheten av Gryfino, i nordvest-Polen består av rundt 400 furutre som vokser på en svært spesiell måte. Man tror trærne ble plantet på 30-tallet, men har ingen forklaring på hvorfor eller hvordan de har fått formen som de har. Det polske navnet er for øvrig Krzywy Las, men da trærne ble plantet var den lille skogflekken en del av den tyske provinsen Pomerania. I byen Gryfino, ikke langt fra Stettin, finner du også en stor og vakker naturpark med et unikt blomsterliv.</p>
<p>Der vet man stort sett hvor dyr eller blomster har kommet fra, men hvorfor man har en hel skog med bøyde trær vet man ikke.</p>
<p>Du kan velge å bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=463918">Centrum Zamek</a> i Stettin, eller Szczecin.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-26938" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/515635081.jpg" alt="515635081" />
<h2>49. Skara Brae, Orkenøyene</h2>
<div id="attachment_26937" style="width: 360px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-26937 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Orkney_Skara_Brae-350x233.jpg" alt="Orkney_Skara_Brae" width="350" height="233" /><p class="wp-caption-text">Skara Brae er så velbevart at det har blitt lansert svært mange teorier om hvorfor landsbyen så raskt ble forlatt.</p></div>
<p>enne såkalte forhistoriske bosetningen, eller landsbyen, på øyene nord for Skottland har vært et mysterium helt siden de ble oppdaget i 1850. Først trodde man at bosetningene var fra 500 f.Kr., men senere lanserte man tall som opp til 3 200 f.Kr.</p>
<p>Man antar at bosetningen var bebodd av mellom 50 og 100 mennesker i over 600 år, men ble forlatt plutselig. En teori er klimaforandringer som gjorde det våtere og kaldere, mens andre teorier går på sykdom eller krig. Grunnen til at spekulasjonene er så mange er at bygningene ble forlatt brått, og i en så god stand som man i dag har funnet dem.</p>
<p>Det man samtidig vet er at disse primitive menneskene utarbeidet et slags skriftspråk. Et skriftspråk vi i dag ikke klarer å tyde.</p>
<p>På øya finner du også de mystiske Standing Stones of Stenness, flere religiøse monumenter man tror er så gammelt som 5000 år. Hva steinene ble brukt til, hvilken religion de tilhørte og hvordan de ble oppført vet man veldig lite om.</p>
<p>Dette området kalles det skotske Pompeii (fordi det er så velbevart) og er altså en bebyggelse som er eldre enn de egyptiske pyramidene og Stonehenge. For å komme dit tar du ferje fra Scrabster (Thurso) til Stromness. Du kan overnatte i Kirkwall. Sjekk ut <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=274564">Albert Hotel.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-26933" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/91604980.jpg" alt="91604980" />
<h2>50. Tarxien, Malta</h2>
<div id="attachment_26930" style="width: 360px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-26930 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Malta_Hal_Tarxien_BW_2011-10-04_12-59-04-350x234.jpg" alt="Malta_Hal_Tarxien_BW_2011-10-04_12-59-04" width="350" height="234" /><p class="wp-caption-text">Ruinene av templene ved Tarxien kan besøkes den dag i dag. Foto: Berthold Werner, Wikimedia Commons</p></div>
<p>8 mil sør for Sicilia ligger øya Malta i Middelhavet. En øy som i flere tusen år hadde en sivilisasjon som utviklet seg uten påvirkning fra andre. Det unike med denne opprinnelige sivilisasjonen på Malta var at det var her, på en øy midt i Middelhavet, en av verdens første organiserte religioner vokste fram. Ruinene fra templene finner man fortsatt, i Tarxien ikke langt fra hovedstaden Valletta.</p>
<p>Religionen, eller religionene på Malta, hadde også en gud. Guden er framstilt som en overvektig kvinne. Det som likevel overrasker moderne historikere mest er hvor komplekse og store templene som ble bygget for over fem tusen år siden er. Modeller av templene har overlevd, og man tror det var flere arkitekter &#8211; som vi i dag kaller det &#8211; som stod bak templene.</p>
<div id="attachment_26935" style="width: 360px" class="wp-caption alignleft"><img class="wp-image-26935 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Malta_Hal_Tarxien_BW_2011-10-04_12-42-08-350x234.jpg" alt="1280px-Malta_Hal_Tarxien_BW_2011-10-04_12-42-08" width="350" height="234" /><p class="wp-caption-text">Rester av en gudestatue. Ingen vet hva slags religion man hadde på Malta, kun at det var en av verdens første organsierte religioner. Foto: Berthold Werner, Wikimedia Commons</p></div>
<p>Like mystisk er det hvordan templene, og byene rundt dem ble forlatt rundt 2500 år før Kristus. Vi vet svært lite om denne sivilisasjonen, og det er derfor et spennende sted å besøke som turist. Både for å se de fem tusen år gamle bygningene samt selv lage dine egne teorier om denne avanserte sivilisasjonen på Malta for så lenge siden.</p>
<p>For øvrig var Malta, eller nærmere bestemt Valletta, stedet som var King&#8217;s Landing i første sesong av Game of Thrones. Det bor i dag rundt 416 000 mennesker på den solfulle øya som også kan lokke med en svært vakker hovedstad, middelalderbyen Mdina, den lille øya Gozo med sin utrolige natur og den deilige restauranten <a href="http://www.tarragonmalta.com/">Tarragon</a>. På grunn av sin plassering som naturlig stoppested i Middelhavet er kanskje maltesisk mat den originale fusionmaten.</p>
<p>Drar du til øya bør du på på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=234914">Grand Hotel Malta</a>. Et annet meget fint hotell på øya er <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=200981">Kempinski Hotel San Lawrenz</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/de-50-mest-mystiske-stedene-i-verden/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/hol-500x279.jpg" length="63497" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Det danske julekonseptet alle ønsker å oppleve</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/det-danske-julekonseptet-alle-onsker-a-oppleve/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/det-danske-julekonseptet-alle-onsker-a-oppleve/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Oct 2014 12:34:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Anna-Marie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26942</guid>
		<description><![CDATA[Danskene er vel kjent for å brygge godt øl &#8211; og når tiden er inne for å lansere årets juleøl, ja,...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Danskene er vel kjent for å brygge godt øl &#8211; og når tiden er inne for å lansere årets juleøl, ja, da feirer man det. Så enkelt er det kjente, danske konseptet som finner sted den første fredagen i november hvert år, og som går under navnet J-dagen. J-dagen står enkelt og greit for jul- eller julebryggdagen, altså den dagen Tuborg lanserer sitt juleøl. Dette er dagen vi alle skulle ønske vi var danske.</p>
<h1>Dagen da juleskummet faller</h1>
<div id="attachment_26948" style="width: 2010px" class="wp-caption alignnone"><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/"><img class="wp-image-26948 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Tuborg_julebryg_horses_2.jpg" alt="Tuborg J-dag" width="2000" height="1334" /></a><p class="wp-caption-text">Photo: www.carlsberggroup.com</p></div>
<p>Det var i 1981 at den første J-dagen ble markedsført av Tuborg i forbindelse med bryggingen av årets juleøl. Det tok imidlertid ikke lang tid før J-dagen ble gjort til en årlig tradisjon. På den tiden var lanseringen av juleølet lagt på onsdager, men i 1999 ble den flyttet til den første fredag i november, primært fordi det ble et stort problem at så mange unge mennesker ikke møtte opp til undervisning dagen der på.</p>
<p>Den store førjulefesten har gjennom årene markert seg som en av de store festdagene i landet. Med blå nisseluer, syngende julenisser, skumbelagte gater og et drøssevis av lastebiler fulle av juleøl, står stemningen i taket gatelangs, og i puber og barer landet rundt. Og vi er ikke overrasket: deiligere juleøl skal du lete lenge etter.</p>
<p>Tuborg Julebrygg er en mørkgylden øl, med en svak duft av lakris og solbær. Smaken er fyldig og sødmefull, og den egner seg, naturligvis, til en tradisjonell, dansk julefrokost. Får du vann i munnen av dette, ja, da bør du ta turen til det danske land fredag 7. november.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/shPY2PsJjd/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>J-dagen er imidlertid ikke bare en dag for den festglade og øl-tørste. I Danmark er også juleøl-lanseringen, symbolet på at julen ringes inn. Hva er vel ikke hyggeligere enn å nyte førjulsdager i Danmark? Enten du reiser for å ringe julen inn med J-dagen, eller har sett deg ut en annen helg du vil feriere i det danske land før jul, så garanterer vi deg at den danske og deilig julestemningen vil fylle både kropp og sinn &#8211; da spesielt om du reiser til København.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Bestill de rimeligste flybillettene til København her</a></h3>
<h1>Ring julen inn i København</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/2739302_2fbacdd8.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-26963" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/2739302_2fbacdd8.jpg" alt="2739302_2fbacdd8" /></a>
<p>København er perfekt å reise til før jul. Her har du muligheten til både å gjøre unna julegave-handlen, spise deilig dansk julefrokost (men en akevitt eller to til), finne julestemningen på Tivoli, på det sjarmerende julemarkedet i nyhavn, eller spasere gatelangs med en varm krepp (med nugatti!) i hånden, mens de førstesnøfnuggene fester seg på nesetippen &#8211; dette er vel en julestemning du ikke kan vært foruten? Vi har listet opp noen julemarkeder du bare må oppleve, i hvert fall hvis du vil få julestemningen:</p>
<h2>Julemarkeder du vil elske</h2>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Tivoli_Copenhagen_night.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-26984" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Tivoli_Copenhagen_night.jpg" alt="Tivoli_Copenhagen_night" /></a>
<p>På det <strong>økologiske inspirasjonshuset på Frederikberg</strong> finner du et hyggelig julemarked som selger juledekorasjoner, julepynt, håndtverk, og noe godt til magen. Markedet er perfekt for barn, da de kan lage deres egen juledekorasjon.</p>
<p>Vil du ha et litt annerledes julemarked? Da er kanskje julemarkedet i <strong>Den Grå Hal</strong> noe for deg. Her blir hallen i Christiania omskapt til et julemarked som minner mest om en eksotisk basar. Københavns mest spennende julemarked?</p>
<p>Langs de brosteinsbelagte gatene ved Nyhavns kanaler ligger <strong>Nyhavn julemarked</strong>. Her får du julestemning i historiske omgivelser og garantert mulighet til å finne mange julegaver.</p>
<p>Der de tre små kinesere satt og spilte på en kontrabass, altså på <strong>Højbro Plads</strong>, er det internasjonalt julemarked perfekt for deg som ønsker litt av alt. Smatt deg gjennom tyske kaker, pølser og gløgg, samt sjokolade, kaffe, italienske oster og selvfølgelig de klassiske danske «æbleskivene».</p>
<p>Til sist, og ikke minst, må du sette av en kveld i <strong>Tivoli</strong>. Her kan du spille deg blakk på maskiner og aktiviteter, ta karuseller, drikke deilig varm kakao, shoppe små-nips og ull (mye fint!) på markedet, ta en juleøl på en av serveringsstedene og kanskje en middag på en av restaurantene inne på området om magen begnner å romle.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Bestill de rimeligste flybillettene til København her</a></h3>
<h1>Her bor du i København</h1>
<p>Best av alt med å reise til København, det trenger ikke være så dyrt. Vi har nedenfor plukket ut en rekke bra hoteller du kan bo til en rimelig penge. Mindre bruk av penger på hotell, mer på shopping og kos, sant? I tillegg viser vi deg hvilken kjede som er vår overnattings-favoritt, samt de litt mer eksklusive hotellene.</p>
<h2>Billig og bra overnattingssteder</h2>
<p>Du trenger ikke betale en liten formue for å sove godt i København. Hvis du vet hva du skal se etter kan du få et rom til en svært billig penge, uten å måtte ofre hverken beliggenhet eller komfort. Dette er de billige hotellene du bør velge:</p>
<h3>Generator Hostel Copenhagen</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho380253/generator-hostel-copenhagen-k-benhavn-danmark/"><img class="alignnone size-full wp-image-26966" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/13.jpg" alt="1" /></a>
<p>Generator Hostel er et hostel med billige overnattingsmuligheter og spennende interiør. På hostellet finner du også den spesielle Generator-baren, hvor du kan stifte nye bekjentskaper eller slappe av med noe å drikke etter en lang dag i byen. Alt etter hva du foretrekker, kan du velge å sove på privat enkeltrom eller i en større sovesal med andre.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho380253/generator-hostel-copenhagen-k-benhavn-danmark/">Du finner hostellet her</a></h4>
<h3>Omena Hotel Copenhagen</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho194813/omena-hotel-copenhagen-k-benhavn-danmark/"><img class="alignnone size-full wp-image-26967" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/22.jpg" alt="2" /></a>
<p>Omena er et selvbetjent hotell sentralt plassert i Colbjørnsensgade like ved Hovedbanegården. Her er det ingen resepsjon, men du får tilsendt romnummer og dørkode på sms og e-post før ankomst.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho194813/omena-hotel-copenhagen-k-benhavn-danmark/">Finn priser og les mer om Omena her</a></h4>
<h3>CABINN City Hotel</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho232525/cabinn-city-k-benhavn-danmark/"><img class="alignnone size-full wp-image-26968" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/32.jpg" alt="3" /></a>
<p>Inspirasjonskilden til CABINN-hotellene i København er lugarene på danskebåten, og det merker man tydelig på rommene. Hotellrommene ser ut som typiske båtlugarer, og selv om de er små har de det du trenger for å få et behagelig hotellopphold. CABINN finner du blant annet i sentrum og i Ørestad nærmere flyplassen.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho232525/cabinn-city-k-benhavn-danmark/">Her bestiller du overnatting på CABINN</a></h4>
<h3>Wakeup Copenhagen</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho323337/wakeup-copenhagen-k-benhavn-danmark/"><img class="alignnone size-full wp-image-26969" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/42.jpg" alt="4" /></a>
<p>Wakeup Copenhagen er et stilfullt og budsjettvennlig hotel, idyllisk plassert ved sjøen. Du finner alt du har bruk for på dette hotellet, og har kort avstand til Hovedbanegården, Vesterbro og Tivoli.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho323337/wakeup-copenhagen-k-benhavn-danmark/">Finn Wakeup Copenhagen her</a></h4>
<h2>Overnattingsfavoritten Nordic Choice</h2>
<p>Er det en kjede som aldri skuffer, så er det <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-vesterbro/">Nordic Choice</a>. Her finner du flotte hoteller med god beliggenhet, god service, gode priser og ikke minst har du muligheten til å gjøre noen skikkelig kupp. Sjekk f. eks <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/kampanjer-og-tilbud/weekend-warning/">dette tilbudet</a>. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-vesterbro/">Comfort Hotel Vesterbro</a> er vårt favoritthotell, mye fordi det har en god pris, er innbydnende og lekker, samtidig som det ligger perfekt plassert på Vesterbro (et nydelig område, du kommer til å trives veldig godt i).</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-vesterbro/"><img class="alignnone size-full wp-image-26987" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/co_vesterbro_superior.jpg" alt="co_vesterbro_superior" /></a>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-vesterbro/">Bestill hotellet her</a></h4>
<h2>Andre flotte, og litt mer eksklusive, hoteller</h2>
<p>For deg som har litt mer penger å rutte med, er disse seks hotellene alle veldig gode alternativer.</p>
<h4>Tre hoteller i nærheten av Strøget:</h4>
<a href="http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;amp;hotelId=113030"><img class="alignnone  wp-image-16490" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/Str%C3%B8get.jpg" alt="Strøget" width="600" /></a>
<p><a href="http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;amp;hotelId=121603" target="_blank">Palace Hotel Copenhagen</a> &#8211; <a href="http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;amp;hotelId=113030" target="_blank">Radisson Blu Royal Hotel</a> &#8211; <a href="http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;amp;hotelId=211780" target="_blank">Skt.Petri</a></p>
<h4>Tre eksklusive og sentrumsnære hoteller:</h4>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=105488"><img class="alignnone size-full wp-image-16684" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/mathoteller.jpg" alt="Nimb " /></a>
<p><a href="http://www.booking.com/hotel/dk/nimb.no.html?aid=374916" target="_blank">Nimb Hotel</a> &#8211; <a href="http://www.booking.com/hotel/dk/bertrams-guldsmeden-copenhagen.no.html?aid=374916" target="_blank">Bertrams Hotel Guldsmeden</a> &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=105488" target="_blank">Hotel D’Angleterre</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/det-danske-julekonseptet-alle-onsker-a-oppleve/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Julebryg_party_1-500x332.jpg" length="109525" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Eventyrland eller kun et par timer unna?</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/markthal-rotterdam/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/markthal-rotterdam/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Oct 2014 13:38:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ingvild]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[mat]]></category>
		<category><![CDATA[Nederland]]></category>
		<category><![CDATA[Rotterdam]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26905</guid>
		<description><![CDATA[Den nye mathallen Markthal i Rotterdam ser ut som noe tatt ut av en Science fiction-film. Hallen, som på egne hjemmesider...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Den nye mathallen Markthal i Rotterdam ser ut som noe tatt ut av en Science fiction-film. Hallen, som på egne hjemmesider beskrives som &laquo;The food walhalla of Netherlands&raquo;, er ikke bare Nederlands første innendørs matmarked, den huser også over 200 leiligheter over 10 etasjer.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho439534/nhow-rotterdam-rotterdam-nederland/">Finn hotell i Rotterdam her.</a></h4>
<p>Det at du kan bo i hallen er allikevel ikke det mest spesielle, det er derimot hallens utseende. Du kan fort tro at du har krysset over til en annen dimensjon eller falt ned i det berømte kaninhullet til eventyrland, men neida &#8211; du er fortsatt i Rotterdam.</p>
<p>Hallen er laget av det kjente arkitektfirmaet MDRVD, og man kan trygt si at den synes i bybildet.</p>
<div id="attachment_26913" style="width: 794px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26913 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Markthal-Rotterdam-by-MVRDV-b_dezeen_784_14.jpg" alt="Markthal-Rotterdam-by-MVRDV-b_dezeen_784_14" width="784" height="560" /><p class="wp-caption-text">Foto: Ossip van Duivenbode</p></div>
<p>Hallen er ikke bare innovativ på grunn av formen og leilighetene, den skiller seg også fra det meste vi har sett før med sine enorme, grafiske bilder av frukt, mat og natur. På kveldstid kan du også få med deg et spektakulært lysshow &#8211; et must hvis du er i byen.</p>
<div id="attachment_26910" style="width: 802px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26910" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/trapp.jpg" alt="trapp" width="792" height="528" /><p class="wp-caption-text">Hallens &laquo;time stairs&raquo;. Pressefoto.</p></div>
<p>Rotterdam er kanskje ikke byen du hører mest snakk om som reisemål, men hvorfor ikke legge neste langhelg til den nederlandske havnebyen? Enkleste måte å komme seg dit på er å ta flyet til Amsterdam, og toget videre til derfra. Kombiner gjerne turen med et opphold i nettopp Amsterdam!</p>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Her finner du flybilletten.</a></h4>
<p>I Rotterdam bør du ta turen til vakre Delfshaven, en bydel som er full av historiske bygninger. Her kan du lett bruke timevis på å handle i spennende småbutikker, og ikke minst slappe av på sjarmerende fortauscaféer- og restauranter.</p>
<div id="attachment_26921" style="width: 910px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26921" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Delfshaven.jpg" alt="Delfshaven" width="900" height="599" /><p class="wp-caption-text">Vakre Delfshaven. Foto: Jon HicksCorbis.</p></div>
<p>For å komme deg rundt til forskjellige bydeler og områder, kan du hoppe ombord i en av byens mange vanntaxier. Beundre alt fra klassiske, nederlandske bygg til nye arkitektoniske perler som mathallen og boligkomplekset &laquo;The red apple&raquo;.</p>
<p>Et av Rotterdams mest populære hoteller, er storslagne <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho439534/nhow-rotterdam-rotterdam-nederland/">Nhow Rotterdam</a>. Når du først er i byen som er kjent for sine særegne, moderne arkitektur, føles det definitivt ikke feil å bo her. Hotellet er rålekkert på alle måter, og slettes ikke dyrt sammenliknet med prisene vi er vant med både i Oslo og mange av verdens storbyer.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho439534/nhow-rotterdam-rotterdam-nederland/">Se flere bilder av hotellet her</a>.</h4>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho439534/nhow-rotterdam-rotterdam-nederland/"><img class="alignnone  wp-image-26915" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Hotell.jpg" alt="Hotell" width="812" height="499" /></a>
<p>Hotellet preges av en moderne stil, fantastisk utsikt og skikkelig luksus.</p>
<p>Sjekk også ut <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho427255/mainport-rotterdam-nederland/">dette trendy hotellet</a>, og ikke minst <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho445754/citizenm-rotterdam-rotterdam-nederland/">dette</a>.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho439534/nhow-rotterdam-rotterdam-nederland/">Her finner du flere hoteller i vakre Rotterdam.</a></h4>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/markthal-rotterdam/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/rotterdam-1-500x333.jpg" length="87907" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Grotta Palazzese: En utsikt utenom det vanlige</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/grotta-palazzese-en-utsikt-utenom-det-vanlige/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/grotta-palazzese-en-utsikt-utenom-det-vanlige/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Oct 2014 12:16:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[MariyaV]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>
		<category><![CDATA[Romantisk]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26872</guid>
		<description><![CDATA[Ingen ferie vil være komplett uten en middag på denne unike restauranten. Lukk øynene og forestill deg at du befinner...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Ingen ferie vil være komplett uten en middag på denne unike restauranten. Lukk øynene og forestill deg at du befinner deg i en sjøgrotte av kalkstein. Du kan allerede høre bølgene som slår mot klippene under deg, og du kan nærmest smake saltvannet fra sjøen mens du nyter ekte italiensk spagetti og et kaldt glass rosévin. Glemte vi å nevne at du befinner deg på et utspring 24 meter over havet?</p>
<p>Dette <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/%20">utenomjordiske stedet</a> finner du i den herlige middelalderske byen Polignano a Mare ved Adriaterhavskysten i Sør-Italia, bygget på spisse klipper i et nettverk av huler og grotter som har dannet seg over millioner av år. Snikende under trange, sjarmerende gater og hvitkalkede hus, i den største grotten i regionen ligger den utrolige <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/%20">Grotta Palazzese</a>. Denne restauranten sjarmerer tusenvis av besøkende hvert år mellom mai og oktober. Sjømaten og de middelhavets retter er husets spesialiteter, men få gidder å fokusere på maten. For her tar utsikten pusten fra deg.</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter  wp-image-26880" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta3.jpg" alt="Grotta" width="770" height="515" /></a>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26878" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta2.jpg" alt="Grotta" /></a>
<p>Grotten, også kalt «Palace Cave», ble opprinnelig bygget av en lokal adelsmann Duke Leto, og ble brukt i sin tid som et fantastisk mottakelsesrom. Så tidlig som det 16. århundre, har grotten vært brukt av kongefamilier, noble gjester og reiselystne turister som et tilfluktssted og har ofte vært et foretrukket sted for overdådige fester.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/%20">Du kan lese mer om hoteller her</a></h4>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26884" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta5.jpg" alt="Grotta" /></a>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26883" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta4.jpg" alt="Grotta" /></a>
<p>I dag er Grotta Palazzese et langt roligere sted hvor utsøkt mat og romantisk atmosfære står i fokus. Her kan du nyte elegante retter av høy kvalitet akkompagnert av fantastiske utenlandske og lokale viner, mens du ser på bølgene som slår mot steinene langt under deg. Måltidene her vil garantert bli en uforglemmelig opplevelse.</p>
<p>Og i tilfelle du lurer på hvordan det kan være <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/%20">å bo på Grotta Palazzese</a> &#8230;</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26877" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta1.jpg" alt="Grotta" /></a>
<p>Sjarmerende <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/%20">Hotel Grotta Palazzese</a> vil heller ikke skuffe. Her finner du litt mindre, men smakfullt innredede rom med moderne komfort og gammeldags eleganse. Noen av rommene har romantisk utsikt over sjøen fra egen balkong som virkelig vil ta pusten fra deg. Prisene er fra 900 kroner for dobbeltrom.</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26887" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta6.jpg" alt="Grotta" /></a>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26888" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta7.jpg" alt="Grotta" /></a>
<p>&nbsp;</p>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/det-beste-hotellet-jeg-har-bodd-pa/">I Italia finner du også ett av våre favoritthotelller.</a></h4>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/grotta-palazzese-en-utsikt-utenom-det-vanlige/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta-500x334.jpg" length="69419" type="image/jpeg" />	</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.637 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2014-10-28 10:51:04 -->
