<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Reisetips</title>
	<atom:link href="http://reisetips.nettavisen.no/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://reisetips.nettavisen.no</link>
	<description>Få inspirasjon, tips og reisefeber på NA Reisetips. Reisen starter her!</description>
	<lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2014 11:01:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>nb-NO</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Nå kan du gjøre drømmen til virkelighet</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/na-kan-du-gjore-drommen-til-virkelighet/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/na-kan-du-gjore-drommen-til-virkelighet/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Oct 2014 11:01:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Anna-Marie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Asia]]></category>
		<category><![CDATA[Luksus]]></category>
		<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>
		<category><![CDATA[Sol&bad]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=27083</guid>
		<description><![CDATA[Flybilletter til det tropiske paradiset Thailand ligger på et historisk lavt nivå. For første gang kan man få en flybillett...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Flybilletter til det tropiske paradiset Thailand ligger på et historisk lavt nivå. For første gang kan man få en flybillett fra Oslo til Bangkok tur-retur for mindre enn 3.000 kroner. Det viser en prissjekk foretatt av Reisesøkemotoren <a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Travelmarket.no</a> som hver måned utgir Norsk Flyprisindeks.</p>
<p>Her finner du<a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26273990&amp;nTDIId="> Oslo – Bangkok til 2.899 kroner</a> (direktefly)</p>
<p>Her finner du <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26274009&amp;nTDIId=">Bergen – Bangkok til 4.252 kroner</a></p>
<p>Her finner du <a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly-sok/?nSearchID=26274014&amp;nTDIId=">Trondheim – Bangkok til 4.252 kroner</a></p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Her finner du flybilletter til de beste prisene</a></h3>
<h1><strong>Fantastiske opplevelser i Thailand</strong></h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/"><img class="alignnone size-full wp-image-27089" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/100748887.jpg" alt="100748887" /></a>
<p>Thailand er et av våre mest elskede reisemål, og det er ikke uten grunn. Thailand kan nemlig lokke med et vell av fantastiske opplevelser og strender som er blant de fineste i verden. Her kan du nyte solen på kritthvit sand, bade i havet og dykke ned til en undervannsverden full av flotte, fargestrålende fisk.</p>
<p>Hvis du er interessert i kultur må du besøke noen av de vakre, gylne templene i Thailand. Det mest imponerende tempel- og palassområdet er Grand Palace i hovedstaden Bangkok, men det ligger også flotte templer i resten av landet. Du må heller ikke glemme å besøke de gamle kongebyene Sukhothai og Ayutthaya.</p>
<p>I Nord-Thailand er det duket for de helt store naturopplevelsene. Her er det grønt og frodig med mange skogkledde fjell og spennende jungler, og et enestående dyre- og planteliv.</p>
<h3>Les også: <a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-reise-til-thailand/">20 grunner til å reise til Thailand</a></h3>
<h1><strong>Thailand er billig å feriere i</strong></h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/"><img class="alignnone size-full wp-image-27090" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/453447979.jpg" alt="453447979" /></a>
<p>Nå tenker du kanskje at selv om flybilletten er billig, vil det koste en formue for hotell, mat og annet – men det trenger det slett ikke å gjøre. Gang på gang har Thailand blitt kåret som et av de rimeligste landene å reise i. For eksempel koster et måltid fra en liten bod på gata som regel ikke mer enn 10 kroner og kvaliteten kan likevel være helt topp. Hoteller kan du finne i alle prisklasser, så det er opp til deg hvor billig eller dyr ferien skal bli.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/hotell/%20">Søk etter billige hoteller i Thailand her</a></h3>
<h1>To favoritthoteller i eksotiske Bangkok</h1>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=109288">Mandarin Oriental, Bangkok</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=109288"><img class="alignnone size-full wp-image-27098" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/bangkok-executive-suite.jpg" alt="bangkok-executive-suite" /></a>
<p>Det eldste hotellet i Bangkok ligger i rolige omgivelser ved Chao Phraya, med en kort gåtur til skytrain om du vil komme deg rundt. De aller fleste rommene har en utrolig utsikt.</p>
<p>Alle rommene har store bad, og hotellet har en sjømatrestaurant med en virkelig fin beliggenhet rett ved elva.</p>
<p>I tillegg er det strålende fransk mat på Le Normandie og thaimat (og dansing!) på Sala Rim Naam. Er ikke det nok kan du også spise italiensk og kinesisk på hotellet. Spaet på hotellet er virkelig godt.</p>
<p>For familier er det en egen barneklubb for barn mellom 3 til 14 som er åpen fra klokken 15.00 til 23.00. Du kan også leie barnevakt på hotellet.</p>
<h4><strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=109288">Les mer om hotellet her</a></strong></h4>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=114876">Shangri-La Hotel, Bangkok</a></h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=114876"><img class="alignnone size-full wp-image-27099" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/shangrila.jpg" alt="shangrila" /></a>
<p>Du vil nesten føle som om du har kommet til Shangri-La ved å besøke dette hotellet, og selv om det kan virke som et dårlig ordspill er det veldig sant. Dette resortet ligger også ved samme elv som Mandarin over.</p>
<p>Hotellets spa har vunnet flere priser, mens hotellets restaurant – Salathip – serverer strålende thailandsk og internasjonal mat.</p>
<p>Totalt er det 6 restauranter (deriblant en på hotellets egen båt hvor middagen inkluderer et cruise) og 3 barer på hotellet, samt en sjokolade-butikk! Hotellet har også barnevaktmulighet.</p>
<p>Det er 802 rom på hotellet hvor alle har god oversikt, noen har også balkong.</p>
<p>DestinAsia kåret hotellet til det beste i Bangkok, og i 2012 ble det kåret til ett av de beste byhotellene i Asia. Spaet på hotellet regnes også som ett av de 10 beste i Asia.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=114876">Les mer om hotellet her</a></h4>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Her finner du flybilletter til de beste prisene</a></h3>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/na-kan-du-gjore-drommen-til-virkelighet/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/178135616-1-500x331.jpg" length="150428" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>De 50 mest mystiske stedene i verden</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/de-50-mest-mystiske-stedene-i-verden/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/de-50-mest-mystiske-stedene-i-verden/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 19 Oct 2014 21:11:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Afrika]]></category>
		<category><![CDATA[Asia]]></category>
		<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Nord-Amerika]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26929</guid>
		<description><![CDATA[Vi har samlet de femti mest mystiske stedene i hele verden i en veldig stor guide. Hell deg en god...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Vi har samlet de femti mest mystiske stedene i hele verden i en veldig stor guide. Hell deg en god kopp kaffe, sett deg ned i en god stol med en bærbar skjerm &#8211; og les om alt fra sivilisasjoner som forsvant til byggverk vi ikke klarer å fatte hvordan ble laget, utenomjordiske teorier og mye, mye mer.</p>
<p>Vi har valgt ut femti mystiske steder i verden. Listen er ikke rangert.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27072" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/505886603.jpg" alt="505886603" />
<p>&nbsp;</p>
<h2>1. Bermudatrianglet</h2>
<p>Bermuda-Florida-Puerto Rico. Flere forsvinninger og mysterier enn man kan få plass til i en sak. Samtidig er det et område på 2,5 millioner kvadratkilometer så det er forsåvidt et stort område å besøke&#8230;</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Finn billige flyreiser her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27073" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Volcan_Masaya2.jpg" alt="Volcan_Masaya2" />
<h2>2. Helvetes munn, Nicaragua</h2>
<p>Det virkelige navnet på denne vulkanen er Masaya, og ble visstnok brukt som menneskeofringssted i tidligere tider &#8211; noe conquistadorene fikk oppleve på nært hold da de kom til området.</p>
<p>Kanskje det billigste landet i Karibien som har luksusen og komforten som en norsk turist vil kreve er Nicaragua. De har noen perler i Nicaragua også,<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=339884"> sjekk bare her.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27074" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/mount.jpg" alt="mount" />
<h2>3. Mount Weather Emergency Operations Center, Virginia</h2>
<p>Dette er stedet hvor de viktigste i USA vil bli sent hvis de virkelig store ulykkene eller naturkatastrofene skulle inntreffe. Hvis zombiene skulle ta over, for eksempel. Det er ikke tatt alt for mange bilder av bygningene, men&#8230;</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916">Sjekk hoteller hos hotels.com her</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Hoteller">Sjekk pakketurer hos Expedia her</a></p>
<p><a href="http://www.booking.com/index.html?aid=374916">Sjekk hoteller hos Booking her</a></p>
<img class="alignleft size-full wp-image-27078" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/220px-Naiku_01.jpg" alt="220px-Naiku_01" />
<h2>4. ISE Grand Shrine, Ise, Japan</h2>
<p>De eneste som har lov til å gå inn her er den japanske keiserfamilien og yppersteprestene i Japan. Ingen vet hva som befinner seg innenfor veggene, eller hva det hellige stedet brukes til. Visstnok skal et hellig speil være der og hvert tjuende år blir de hellige alterne revet ned &#8211; og bygget opp igjen. Byggingen skjer parallelt to steder, hvor de to gruppene som bygger ikke kommuniserer direkte med den andre &#8211; så ingen får se helheten unntatt yppersteprestene og keiserfamilien.</p>
<img class="alignright size-full wp-image-27076" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/300px-Woomera-warning-sign1.jpg" alt="300px-Woomera-warning-sign" />
<p>&nbsp;</p>
<h2>5.Woomora Test Range, Australia</h2>
<p>USA har kanskje sin Area 51, men det er vissnok her de virkelig hemmelige tingene blir testet.</p>
<p>Offisielt drives stedet av RAAF (det australske militæret), men det må være en grunn til at over 60 000 turister drar hit hvert eneste år&#8230;</p>
<p>Mellom 1955 og 1963 ble det gjort atomtester her, men det har vært mange rapporter om alt fra rare flyvende objekter til merkelige lys &#8211; og mye annet her.</p>
<p>Så spørs det vel hvor mange episoder du har sett av X-files hva du egentlig tror&#8230;</p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27070" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/View_down_the_Well-1024x768.jpg" alt="View_down_the_Well" />
<h2>6. Quinta da Regaleira, Portugal</h2>
<p>Dette er en serie med romantiske og sjarmerende palasser, samt noen brønner som er mer enn bare litt mystiske. Brønnene ble brukt som opptaktssted for tarotkulter i Portugal. Det som gjør det hele såpass spesielt er den sentrale plasseringen av disse brønnene i byen <a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-utrolige-europeiske-byer-du-ikke-visste-om/">Sintra, en av Europas mest utrolige byer.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27069" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/yay-146021-digital-1024x667.jpg" alt="yay-146021-digital-1024x667" />
<h2>7. Machu Picchu, Peru</h2>
<p>Inkaenes tapte by. Arkeologiske undersøkelser har vist at Machu Picchu ikke var en vanlig by, men en landsens «ferieby» for de øvre klasser i inkasamfunnet. Anlegget består av omkring 200 byggverk med en rekke funksjoner. Samtidig har man ikke klart å forklare hvordan byen ble bygget, og det er fortsatt mange mysterier knyttet til Inkaene totalt sett.</p>
<p>Selv om den var godt kjent lokalt så var det oppdageren Hiram Bingham som skulle trekke byen frem fra tåka og inn i publisiteten. Bingham «gjenoppdaget» byen i 1911, men byen kunne allerede da bli funnet på kart datert så langt tilbake som 1874. Du kan velge mellom buss eller føttene for å komme deg opp til byen, og husk at dersom du skal gå de gamle Inka-stiene så må du bestille plass i forveien.</p>
<p>Sje<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;URL=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1641375&amp;searchDestination=Machu+Picchu&amp;hotelId=322936&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">kk dette luksushotellet rett ved</a></p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27068" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Paulding_Light-1024x682.jpg" alt="Paulding_Light" />
<h2>8. Spøkelseslysene (Aleya), Bengal, India</h2>
<p>Ikke det at junglene i Bengal ikke er skumle nok fra før av (om du ikke er Fantomet, da), men hva om det er uforklarlige lys som leder deg til den sikre død i tillegg? Forskere har hevdet at dette er naturlige gassforekomster som lager forklarlige lys, men hvem vet?</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/de-20-beste-stedene-for-vegetarianere-nummer-5-vil-sjokkere-deg/">India er for øvrig med på vår liste over de 20 beste stedene for vegeterianere</a></p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27067" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Sanqingshan_1461-1024x682.jpg" alt="Sanqingshan_1461" />
<h2>9. Mount Sanquin, Kina</h2>
<p>Dette fjellet er et hellig taoistisk fjell, og besøkende har forklart hvor rolige de blir av å besøke fjellet og området rundt. I tillegg mener man at tåken rundt fjellene er sjeler som leter etter evig hvile. Uansett er det litt av et sted for både det visuelle og det mystiske.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Søk etter billige flyreiser her</a></p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27066" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/hopeless-1024x725.jpg" alt="hopeless" />
<h2>10. Moguicheng, Kina</h2>
<p>Dette er en ørken i Kina, og direkte oversatt betyr det noe sånt som djevelens by. Navnet har ørkenen fått fra de mange merkelige lydene og tingene som skjer i byen. I samme land finner du også spøkelsesbyen Fengdu, en by som skal være en evig kamp mellom godt og ondt &#8211; og er ment å være en spøkelsesby. Akkurat som at Kina ikke var litt småskummelt uansett.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27065" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Pueblo_Bonito_Aerial.jpg" alt="Pueblo_Bonito_Aerial" />
<h2>11. Pueblo Bonito, New Mexico, USA</h2>
<p>Anasazi-folket, eller urinnvånerne fra det som i dag er Utah, New Mexico, Arizona og Colorodo, bygget mange utrolige byer slik som deres smått utrolige fjellhus. Det er kanskje likevel det som muligens var deres hovedstad som er mest imponerende.</p>
<p>Historien til folket er sterkt bundet opp til mange legender, alt fra kannibalisme til ekstrem spiritualisme. Deres legender har blitt brukt i alt fra X-files til en mengde skrekkfilmer. Fra 900-tallet e.Kr. og omkring 300 år framover nådde anasazikulturen sitt høydepunkt. Navnet betyr &laquo;de eldgamle fiendene&raquo; på Navajo, og man tror at mange av legendene om dem kommer fra nettopp navajoene.</p>
<p>Det arkeologer har funnet ut er at de hadde et svært avansert handelssystem og &#8211; basert litt på hvem man tolker &#8211; trodde på guder som kom flyvende i noen runde fartøy&#8230;</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/kjor-usa-fra-kyst-til-kyst-tidenes-roadtrip/">Det er mulig å kjøre innom noe av det som er igjen fra denne utrolige kulturen hvis du tar tidenes roadtrip i USA</a> &#8211; sjekk vår guide</p>
<div id="attachment_27064" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27064 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Castle_Leap_Birr_Ireland-1024x776.jpg" alt="1280px-Castle_Leap,_Birr,_Ireland" width="1024" height="776" /><p class="wp-caption-text">Foto: D.Brands/Wikimedia Commons</p></div>
<h2>12. Leap Castle, County Offaly, Irland</h2>
<p>Etter sigende er dette stedet hvor &laquo;It&raquo; bor &#8211; eller &laquo;The Elemental.&raquo; I 1532 døde den beryktede lederen av O&#8217;Carroll-klanen. En bitter arvestrid fulgte, og nådde sitt blodige høydepunkt da den eldste sønnen &#8211; Thaddeus, som også var prest, ble drept mens han holdt gudstjeneste og blødde ihjel på alteret. Da slottet skulle pusses opp i 1922 fant arbeidsmenn igjen det blodige kapellet, som hadde blitt stengt etter døden til Thaddeus. De fant ikke bare ett lik, ikke to, men så mange at man trengte tre store vogner for å frakte bort alle skjelettene. De aller fleste hadde dødd ved å bli sluppet gjennom en åpning i gulvet i hovedsalen ned på spissede trestokker, hvor de ble forlatt for å dø.</p>
<p>En annen historie fra slottet er velkjent for de som har sett en viss fantasiserie. Soldater fra en alliert kom til slottet for å få sin betaling, men ble først invitert til et etegilde. Det de ikke visste var at maten var forgiftet, og alle døde slik at O&#8217;Caroll-klanen skulle slippe å betale sin gjeld&#8230;</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-reise-til-irland/">Hvis ikke dette var grunn nok til å reise til Irland kan du sjekke ut 20 andre grunner her</a></p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27063" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-The_Door_to_Hell-1024x682.jpg" alt="1280px-The_Door_to_Hell" />
<h2>13. Døren til helvete, Turkmenistan</h2>
<p>At det begynte å brenne på dette gassfeltet etter at sovjetiske ingeniører tente på det er ikke så rart, men at det fortsatt brenner over 40 år senere&#8230; vel, det er litt rart.</p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27062" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/kirkeruin-1024x669.jpg" alt="kirkeruin" />
<h2>14. Nes kirkeruin, Disen</h2>
<p>Disse kirkeruinene på Disen skal etter sigende være ett av de mest hjemsøkte stedene i Norge.</p>
<p>Mytene er mange rundt disse ruinene, blant annet skal presten Finkelhagen ha hengt seg inne i kirken, et brudepar skal ha druknet i elven rett nedenfor og et uvær er grunnen til at kirken brant ned og i dag bare er ruiner.</p>
<p>De som har ferdet her kan fortelle historier om ukjente krefter som legger deg i bakken og lommelykter som slutter å virke. En av mytene sier at du kan oppleve at bevegelsene du gjør kan bli veldig seig, som om du gjør de i vann. Det er også en del som har opplevd at elektronikken i biler slår seg vrang. Lys begynner plutselig å blinke og sentrallåser nekter å låse seg opp.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/de-200-beste-hotellene-i-norge/">Har du sett vår kåring av de 200 beste hoteller?</a></p>
<div id="attachment_27061" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27061 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/ESP-1024x682.jpg" alt="ESP" width="1024" height="682" /><p class="wp-caption-text">Foto: Thesab/Wikimedia Commons</p></div>
<h2>15. Eastern State Penitentiary, Pennsylvania, USA</h2>
<p>Hvis du er av typen som tror på spøkelser og er kriminell er det dårlige nyheter for deg med hvis du havner i dette fengslet. Dette var det første amerikanske fengslet som innførte isolat, og brukte det i stor grad. Noe som førte til flere dødsfall og flere fanger som det rett og slett tippet over for (mer enn tidligere for en del av dem). Senere har kjente fanger som Al Capone også vært i fengslet, men det er mest kjent for å være det mest hjemsøkte stedet i verden &#8211; om man skal tro spøkelsesteoretikerne. Uansett er det ikke et hyggelig sted. Det har vel ikke hjulpet på at forkortelsen er ESP&#8230;</p>
<p><strong>Woodloch Pines Resort, Pennsylvania, USA kom på en 4.plass på mest familievennlig hotell i verden for noen år siden.</strong></p>
<p>Dette All-inclusive anlegget som du finner du altså i Pennsylvania mente mange burde vunnet førsteprisen den gangen, så hvis man blir lei av spøkelsesjakt kan man ha det fint med familien etterpå. De kan friste med et stort utvalg av aktiviteter som blant annet tennis, golf, go-cart, klatring, ridning, spa og karaoke samt innendørs og utendørs svømmebasseng. Med andre ord – en ferie for deg som ikke vil ligge på latsiden.</p>
<p><strong><a href="http://nettavisen.nb.momondo.com/">Klikk her for å sjekke ledige rom<br />
</a><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Hotel-Search#destination=Hawley%2C+Pennsylvania%2C+USA&amp;startDate=dd.mm.%C3%A5%C3%A5&amp;endDate=dd.mm.%C3%A5%C3%A5&amp;adults=2&amp;star=0">Klikk her for å sjekke hoteller i nærheten<br />
</a><a href="http://nettavisen.nb.momondo.com/">Klikk her for å sjekke billigste fly</a></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter wp-image-27059 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Richat_Structure_-_SRTM-1024x563.jpg" alt="Richat_Structure_-_SRTM" width="1024" height="563" />
<h2>16. Saharas øye</h2>
<p>Dette er en serie med sirkler i Sarahara-ørkenen i Mauritania med en diameter på 4 mil. Den nøyaktige forklaringen på hvorfor disse sirklene har blitt dannet har man ikke funnet&#8230;</p>
<div id="attachment_27058" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27058 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Plainofjars_2-1024x740.jpg" alt="Plainofjars_2" width="1024" height="740" /><p class="wp-caption-text">Foto: Wikimedia Commons</p></div>
<h2>17. Xieng Khouang, Laos</h2>
<p>Oversatt til norsk er det her en eng av krukker, som etter legendene visstnok skal være alkoholbeger til guder eller kjemper. Det er tusenvis av disse, og man tror at enten så ble disse laget for å begrave mennesker eller for å samle opp vann for reisende. Eller &#8211; da som noen hevder &#8211; drikkeglass for kjemper. Det som er sikkert er at man ikke vet&#8230;</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=423369">La Residence Phou Vao, Laos</a> er et vidunderlig hotell i den gamle kongehovedstaden i Laos; Luang Prabang. Ett hotell med en service som knapt kan oppleves andre steder og en så avslappende stemning at du kan komme til å sove veldig, veldig godt.</p>
<p>Er du ute etter å slappe av så bør du vurdere en tur til Laos, Luang Prabang og hotellet La Residence Phou Vao.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=423369">Se flere bilder fra hotellet her</a></p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27057" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Great-Zimbabwe-1024x689.jpg" alt="1280px-Great-Zimbabwe" />
<h2>18. Great Zimbabwe, Zimbabwe</h2>
<p>I slutten av jernalderen ble det bygget noen svært avanserte bygninger 24 mil nord for Limpopo-elven i dagens Zimbabwe. Ruinene av disse kaller vi i dag Great Zimbabwe på engelsk. Mysteriet med den runde bygningen er ikke bare at den er veldig avansert bygget og har steiner i lik størrelse (som var ganske unikt i forhold til tidsalderen den ble bygget), men at den har dobbelte vegger som ble bygget uten mørtel. Kongeriket som ble styrt fra denne byen hadde stor makt og innflytelse i nesten to hundre år, men forsvant fort og brutalt.</p>
<p>Noe av det man har funnet ved utgravninger her er relativt mystiske. På grunn av at kulturen og kongedømmet så brått ble borte vet man veldig lite om religionen deres, styresettet og annet &#8211; med unntak av det man kan tolke ut fra utgravningene som gjøres nå.</p>
<img class="aligncenter wp-image-27056 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Saqqara_pyramid_ver_2-1024x682.jpg" alt="Saqqara_pyramid_ver_2" width="580" height="386" />
<h2>19. Saqqara, Egypt</h2>
<p>Pyramidene i Egypt kjenner de fleste ved Nilen og Giza, men Saqqara (eller Sakkara) i samme land kjenner ikke like mange. Dette er utvilsomt den merkeligste av dem alle. Djoser-pyramiden kanskje mest av alt. Pyramiden, som opprinnelig var 62 meter høy, var verdens første steinmonument. Det er en gåte hvordan denne pyramiden ble bygget, og hvorfor den har den arkitekturen den har. Den største gåten er likevel hvorfor det er bygget to av alt her.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/el-gouna-en-by-som-ingen-andre/">Les vår guide til El Gouna i Egypt her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-14520" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/11/petra.jpg" alt="petra" />
<h2>20. Petra, Jordan</h2>
<p>Denne byen som er skjært ut av fjellsiden, langt fra så mye annet, er en naturlig inkludering på denne listen. Byen hadde sin storhetstid fra ca. år 400 f.Kr. til ca. år 300 e.Kr, og var hovedstaden til nabateerne. Deres skriftspråk er urspråket til det arabiske skriftspråk, men det mystiske med stedet er kanskje at dette er stedet hvor mange arabere tror at Moses knuste en stein for å finne vann &#8211; og det faktum at over 85 prosent av byen fortsatt er gravlagt av sand, stein og er utilgjengelig. Det man har funnet til nå er en by med svært mye å fortelle arkeologer og historikere, men så mange motstridende historier at det er vanskelig å egentlig vite hvordan man kunne bygge noe så utrolig midt i ørkenen.</p>
<p>Du har sikkert sett Petra flere ganger, enten du kjenner til steinbyen eller ikke. Blant annet har den blitt bruk i filmer som <em>Indiana Jones og det siste kortstog, Mumien vender tilbake </em>og <em>Transformers: De beseirede slår tilbake. </em>Byen var en gang storslått, men begynte å miste sin posisjon etter at et jordskjelv ødela det svært viktige vannsystemet midtveis inn på 300-tallet. Byen ble fortsatt omtalt, men mottok ikke sin første arkeologiske ekspedisjon før i 1912. I dag kan du bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;URL=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1643775&amp;searchDestination=Petra&amp;hotelId=150267&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">hotell </a>i nærheten av byen, og bli en av 580 000 årlige besøkende.</p>
<p>Du kan bo i storslått luksus rett ved Petra på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=150267">Moevenpick Resort Petra</a>.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27054" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/95088971.jpg" alt="95088971" />
<h2>21.Khorsabad</h2>
<p>Det assyriske folk var en sterk politisk makt ved elven Tigris, og hovedstaden under kong Sargon II (721-705 f.Kr) var Khorsabad (Dur-Sharrukin). Da Sargon døde forlot hans folk hovedstaden. Hvorfor har ingen klart å finne ut.  Området Khorsabad ligger i, ved byen Mosul er i dag et område det er veldig vanskelig å besøke.</p>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27051" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/hattusa.jpg" alt="hattusa" />
<h2>22. Hattusa, Tyrkia</h2>
<p>Boghazkoy er også navnet. En fjellby som var hovedstad for hettittene. Deres store rike er ett av de rikene man vet minst om i europeisk/asiatisk historie. Selv om de er nevnt i det gamle testamente trodde man lenge at det bare var en liten stamme, men man har senere funnet ut at det var et stort imperie som spredde seg over store deler av dagens Tyrkia.</p>
<p>Det mest mystiske er muligens funnene av avanserte lover og kontrakter. Lenge før andre sivilisasjoner var i nærheten av det samme.</p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27045" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Çatalhöyük_with_surroundings.-1024x682.jpg" alt="Çatalhöyük_with_surroundings." />
<h2>23. Catal Huyuk, Tyrkia</h2>
<div id="attachment_27047" style="width: 242px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-27047 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/catal-232x350.jpg" alt="catal" width="232" height="350" /><p class="wp-caption-text">Restaurert hus fra Catal Huyuk</p></div>
<p>Var dette verdens første virkelig by? Fra 7 500 år før Kristus, altså nesten 10 000 år siden, til 5 600 før Kristus eksisterte denne byen som mange nå tror kanskje var den aller første.</p>
<p>Det merkelige er hvordan en by kunne vokse fram så langt fra absolutt alle andre urbane sentre i verden. Det man heller ikke skjønner er hvorfor man bygget så spesielle hus som man gjorde? Uten dører og med veldig mange spesielle veggmalerier.</p>
<p>Byen var bygget svært ulikt det vi kjenner i dag. uten gater (man gikk på takene) og med innganger fra de samme takene, gjennom små vinduer. Det man også vet er at man levde samme med sine døde slektninger i de samme husene.</p>
<p>Så veldig mye mer vet man faktisk ikke om byen, eller menneskene som bodde her. Hvis du vil dra til nærheten av ruinene så er Konya den nærmeste byen. Der finner du strålende <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=431588">Hich Hotel.</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27043" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Colossus_of_Rhodes.jpg" alt="Colossus_of_Rhodes" />
<h2>24. Rhodos, Hellas</h2>
<p>De syv undrene i den antikke verden var relativt enkle å skjønne og forstå, med ett unntak: Kolossen på Rhodos. Man vet ikke hvor den var, hvordan den så ut eller hvordan den ble bygget. Den eksisterte også kun i noen få hundre år før et jordskjelv gjorde at den ble ødelagt.</p>
<p>Det man vet er at den var på Rhodos.Der finner du også <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=400045">Atrium Platinum Hotel</a>.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27041" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Delphi_Composite.jpg" alt="Delphi_Composite" />
<h2>25. Delphi, Hellas</h2>
<p>Det var her oraklet befant seg, men det var også generelt ellers et svært hellig sted for de gamle grekerne. Den dag i dag kan du se mange av de gamle ruinene, og tenke at det var her hvert fjerde år at de beste atletene i Hellas møttes for kappestrid.</p>
<p>Og, etter sigende, så var dette verdens sentrum. Zeus lot to falker fly hver sin vei rundt jorden for å finne jordens sentrum. De møttes over Delphi.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=194629">Acropole Delphi</a> gir deg mye av den magiske utsikten som du ser på bildet over.</p>
<div id="attachment_27037" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27037 size-large" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Knossos_-_North_Portico_02-1024x768.jpg" alt="1280px-Knossos_-_North_Portico_02" width="1024" height="768" /><p class="wp-caption-text">Foto: Bernard Gagnon, Wikimedia Commons</p></div>
<h2>26. Knossos, Kreta</h2>
<div id="attachment_27039" style="width: 360px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-27039 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Throne_Hall_Knossos-350x272.jpg" alt="1280px-Throne_Hall_Knossos" width="350" height="272" /><p class="wp-caption-text">En av tronene fra templet på Knossos</p></div>
<p>En av de mest avanserte tidlige sivilisasjonene i verden hadde Kreta som sitt hjemsted. Sivilisasjonen sentrerte rundt flere templer, hvor Knossos var det aller største. Sivilisasjonen hadde avanserte lover, religioner, skriftspråk og mye mer.</p>
<p>Problemet er bare: Hvilken sivilisasjon var det som bodde her?</p>
<p>Man vet at sivilisasjonen kom til Knossos rundt 7 000 f.Kr, men ikke fra hvor menneskene kom. De bygget store palasser, men de ble ikke befestet for forsvar. Deres kunst viste også tradisjoner som man best kan beskrive som merkelige og til slutt: Sivilisasjonen forsvant brått og brutalt, men det finnes ikke sikre kilder på hvorfor og hvordan.</p>
<p>En av de største legendene er labyrinten. Om det var et bilde på det avanserte palasset på Knossos som man ikke er sikre på hvordan kunne bli bygget eller en virkelig labyrint vites ikke.</p>
<p>En halv mil fra ruinene til Knossos finner du <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=118863">Galaxy Hotel Iraklio</a>. Muligens ikke like ekstravagant som Knossos-palasset en gang var, men imponerende nok.</p>
<img class="aligncenter size-large wp-image-27035" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Roraima3_79-1024x540.jpg" alt="Roraima3_(79)" />
<h2>27. Mount Roraima, Brasil</h2>
<p>Dette meget spesielle fjellet er veldig annerledes enn svært mange andre fjell. Istedenfor at fjellet ender i en spiss topp er det hele et flatt platå. Man mener det er en av verdens eldste geologiske formasjoner. Det er likevel ikke det mystiske, selv om det har vært flere spekulasjoner om at fjellet var landingsplass for UFO. Det merkelige er at på fjellet, og rundt fjellet er det mange blomster, planter og dyr som kun lever her. Uten at man kan forklare hvorfor det er slik</p>
<p>Les vår guide til Brasil her: <a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-reise-til-brasil/">20 grunner til å reise til Brasil</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21663" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/05/800px-Kolmannskuppe_02.jpg" alt="800px-Kolmannskuppe_02" />
<h2>28. Kolmanskop, Namibia</h2>
<p>Denne byen ligger i Namib-ørkenen i Namibia, noen kilometer fra havnebyen Lüderitz. Byen ble forlatt i 1954 etter at diamantgruven i nærheten gikk tom. Hele byen er bygget i tysk arkitektonisk stil med sykehus, ballrom, skole, teater, caisno, isfabrikk og den første røntgenmaskinen på den sørlige halvkule.</p>
<p>I seg selv er kanskje ikke stedet veldig mystisk, men hvis vi legger til at det er ingen som ønsker å overta byen eller bo der fordi man mener det utvilsomt spøker der så&#8230;</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/co148/hoteller-i-namibia/">Sjekk hoteller i Namibia her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21722" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/05/Gunkanjima_Island.jpg" alt="Gunkanjima_Island" />
<h2>29. Hashami, Nagasaki, Japan</h2>
<p>Denne øyen er en forlatt minikullby. Fra 1887 til 1974 var det en levende kullmine på ølya, men denne er nå fjernet. Bygningene har ikke blitt rørt siden 1974, og lokalt kalles øya for spøkelsesøya.<a href="http://reisetips.nettavisen.no/category/transport/">Sjekk flypriser her  – søk i over 200 flysider med ett søk</a></p>
<h2><img class="aligncenter size-full wp-image-21725" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/05/Castle_Miranda_-_Back_Side.jpg" alt="Castle_Miranda_-_Back_Side" /></h2>
<h2>30. Chateau Miranda, Celles, Belgia</h2>
<p>Dette slottet ble bygget i 1866, og ble bebodd av Liedekerke-Beaufort-familien. De hadde flyktet fra den franske revolusjonen. Etterkommerne beholdt slottet fram til den andre verdenskrig. Etter krigen ble det et barnehjem, men dette ble lagt ned i 1980. Etter den tid har den belgiske staten tilbydt seg å ta over slottet, men familien som eier det har nektet &#8211; visstnok fordi deres familie går igjen i slottet. Det skal etter sigende være planlagt å bli revet i løpet av 2014. I samme område finnes det kongelige sneglehotellet. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=432900">Nei, vi tuller ikke. </a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27033" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/angor.jpg" alt="angor" />
<h2>31. Angkot Vat, Kambodsja</h2>
<p>Dette var først et hinduistisk, senere et buddhistisk tempel i Kambodsja. Det var opprinnelig statstempelet til kong Suryavarman II av Khmer i det 12.århundret. Som byggverk er det et utrolig imponerende mesterverk, men visstnok skal det være en kopi av gudenes bolig &#8211; om man skal tro legendene.</p>
<p>De nåværende strukturene ble bygget i det 12.århundret. Navnet betyr for øvrig tempelbyen, og nord for byen Siem Reap i Kambodsja.</p>
<p>Ikke overraskende har den byen utrolig mange hoteller slik som den enestående perlen kun 3 kilometer fra Angkor Wat: <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=397048">Siddharta Boutique Hotel.</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27032" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/140238270.jpg" alt="140238270" />
<h2>32. Stonehenge, England</h2>
<p>Dette er ikke bare kjent, men svært velkjent. Det som ikke er så kjent er hva steinene ble brukt til, og hvordan de ble plassert slik de er plassert. Stedet er en opplevelse for alle med mer enn null fantasi.</p>
<p>Sjekk ut <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=263692">Holiday Inn</a> rett ved.</p>
<p>&nbsp;</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27030" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/185716181.jpg" alt="185716181" />
<h2>33. Bridgewater Triangle, Massachuttes, USA</h2>
<p>Dette området sørøst i Masaschuttes er som en magnet for overnaturlige og mystiske ting. Her har man sett Bigfoot, fått besøk av UFO både titt og ofte og såkalte Thunderbirds &#8211; gigantiske dinosaurfugler. Bakgrunnen, om man skal tro på legendene, er en gammel indianerforbannelse.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reiseguide-til-alle-statene-i-usa/">Sjekk vår guide til alle statene i USA her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27029" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/oh.jpg" alt="oh" />
<h2>34. Point Pleasant, West Virginia, USA</h2>
<p>Fra november 1966 fram til desember 1967 ble denne lille byen etter sigende terrorisert av en skapning kalt Mothman. Etter at den lokale bruen kollapset den 15.desember 1967, hvor 46 mennesker døde, forsvant også rapportene om Mothman, De ble erstattet av rapporter som merkelige mennesker i svart. Eller på engelsk: Men in black.</p>
<p>Tør du å sove sammen med de svartkledde kan du sjekke ut <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=312732">Hampton Inn.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27028" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/ang.jpg" alt="ang" />
<h2>35. Angikuni Lake, Canada</h2>
<p>I november 1930 ble jegeren Joe Labelle overrasket over litt ekstra dårlig vær, og han bestemte seg derfor for å oppsøke inuittbyen som befant seg ikke langt fra der han var. Byen skulle etter det han visste ha alt fra 20 til 300 innbyggere, men da han kom fram til byen var alle forsvunnet. Ikke bare det &#8211; mat,rifler og klær var lagt igjen. Syv sledehunder hadde sultet ihjel, og en grav hadde blitt gravet opp.</p>
<p>Ikke overraskende har spekulasjonene vært mange om hva som har skjedd, og flere forfattere har også brukt historien som utgangspunkt for bøker. Blant annet Dean R. Koontz.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27027" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/SUPERSTITIONS_AZ15.jpg" alt="SUPERSTITIONS_AZ15" />
<h2>36. Superstition Mountains, Arizona, USA</h2>
<p>Øst for Phoenix i Arizona finner du denne fjellkjeden som visstnok skal skjule skatten kjent som Dutchman&#8217;s Gold Mine. Skatten ble gjemt en gang på 1800-tallet, og ingen har klart å finne den. Visstnok skal spøkelsene etter alle som har lett etter skatten fortsatt gjemsøke fjellene.</p>
<p>Apachene tror for øvrig at porten til helvete befinner seg et eller annet sted i fjellene.Det som er helt sikkert er at det svært mange steingraveringer i området, og mange av dem har man hatt problemer med å forstå betydningen av.</p>
<p>Du kan bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=426056">Residence Inn i Phoenix</a> for en god opplevelse.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-17429" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/nevada.jpg" alt="nevada" />
<h2>37. Area 51, Nevada, USA</h2>
<p><img class="alignright size-medium wp-image-17430" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/roswell-300x199.jpg" alt="roswell" width="300" height="199" />En av grunnene til at Nevada er mystisk er selvfølgelig at du finner Area 51 her. Fra Rachel til Area 51 på highway 95 er den veistrekningen hvor man har flest UFO-observasjoner i verden i løpet av ett år. Las Vegas er for øvrig to timer fra Area 51, og er på topp fem i antall UFO-observasjoner i store byer i USA.</p>
<p>Man bør kanskje også vurdere New Mexico og deres UFO-museum i… Roswell, New Mexico. Bilturen fra Roswell til Las Vegas tar 11 timer, og sannsynligheten for å bli bortført er vel relativt stor…</p>
<p>I Roswell kan du bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=218795">Hampton Inn.</a> I Las Vegas så har du for eksempel på helt utrolige<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=332841">Mandarin Oriental.</a><br />
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/stonehenger.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-17427" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/stonehenger.jpg" alt="stonehenger" /></a></p>
<h2>38. Warminister, Wiltshire, England</h2>
<p><img class="alignright size-medium wp-image-17424" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/Daily-Mirror-11.9.65-300x222.jpg" alt="Daily Mirror 11.9.65" />Ikke langt fra Stonehenge finner man kornsirkel-hovedstaden i verden. Ikke bare har det vært problemer med å forklare alle konsirklene her, men det er jo også forsåvidt vanskelig å forklare hvordan Stonehenge ble laget.  Warminster har også veldig mange UFO-observasjoner, og årlige UFO-konferanser.</p>
<p>Du kan bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=278239">Rokeby Guest House</a> for å oppleve begge deler. Vil du bo midt i kornsirkelområdet kan du velge <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=389710">Walnut Tree Inn.</a></p>
<p>Ta<a href="http://reisetips.nettavisen.no/?cat=19"> fly</a> til London, og kanskje legg turen rundt tiden til Glastonbury.</p>
<h2><img class="aligncenter size-full wp-image-17418" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/skottland.jpg" alt="skottland" /></h2>
<h2>39. Bonnybridge, Skottland</h2>
<p><img class="alignright size-medium wp-image-17416" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/02/ufo1-300x225.jpg" alt="ufo1" />Denne lille byen har omtrent 300 UFO-observasjoner hvert eneste år, noe som er det klart høyeste i Europa.</p>
<p>Det er rundt 7 000 innbyggere i den lille byen, som utover sine mange UFO-observasjoner kan by på rester av den andre muren som romerne bygget i Storbritannia (og inspirasjonen bak ismuren i Game of Thrones). Restene av Rough Castle Fort, et gammelt romersk fort, er også i nærheten.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/fly/">Sjekk flypriser til Skottland her</a></p>
<p>Hele området i en trekant mellom Edinburgh, Stirling og Bonnybridge er for øvrig regnet som UFO-land.</p>
<p>Hvis du reiser til området kan du bo på det som regnes som verdens beste bed &amp; breakfast: <strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=392699">The Old Tram-House.</a></strong></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27024" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/piramida.jpg" alt="piramida" />
<p>&nbsp;</p>
<h2>40. Teotihuacan, Mexico</h2>
<p>Dette var den aller største byen i Amerika før den europeisk invasjonen. Navnet brukes også ofte om høykulturen som sprang ut fra denne byen, og som dominerte store deler av det som i dag er Mexico og mellom-Amerika.</p>
<p>Navnet på byen ble gitt av aztekerne lenge etter at de opprinnelige beboerne forlot stedet. Byen ble bygget fra rundt 300 f.kr, og hadde sin storhetstid fra år 150 til 450. Det man vet er at azterkerne ble påvirket av kulturen fra byen, og hvordan byen ble styrt samt at den var et pilgrimssted for aztekere. I tillegg vet man at det var en egen religion, nå tapt, som ble praktisert der samt at byen ble forlatt eller erobret relativt raskt.</p>
<p>Uansett er det et svært imponerende sted å besøke i dag.</p>
<p>Mexico med sine milelange hvite strender, kokospalmer og et asurblått hav er en ideell reisedestinasjon også. Det var nettopp her på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Srkysten-Av-Nayarit-Hoteller-Four-Seasons-Resort-Punta-Mita.h519048.Hotel-Information?rm1=a2&amp;hwrqCacheKey=6d9b97b4-5f17-4f5e-9133-a700c422f200HWRQ1354625524843&amp;hashTag=default&amp;sp=KygIKjE7PWVsamFpdmhpfisoGzAzETZlaG12aWp-KygIKjE7PRsXZWxqYWl2aGl-KygbMDMXLSxlaG52aWo.&amp;c=7fd612c6-74ed-4121-a1f4-0f1f6c2b6cf9&amp;c=c1102df9-77fd-457d-844b-343c09650445&amp;c=5f22f121-b240-4872-8363-70b30eed74b8&amp;rfrr=-30461&amp;c=93f23d8c-8481-4f9c-bb54-7be2a2523298&amp;">Four Seasons Resort</a> i Punta Mita at skuespiller Kate Hudson og kjæresten Matt Bellamy solte seg mens de ventet på sin kommende baby. På Four Seasons Resort kan du koble av i en luksuriøs suite med privat hvit sandstrand (perfekt for den vordende mamma) eller øve på svingen på de to Jack Nicklaus- golfbaner (perfekt for pappaen). Så kan dere avslutte dagen med en deilig middag på en av stedets 4 restauranter.</p>
<h5><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=63262&amp;a=1910542&amp;g=17327154&amp;url=http://www.expedia.no/Srkysten-Av-Nayarit-Hoteller-Four-Seasons-Resort-Punta-Mita.h519048.Hotel-Information?rm1=a2&amp;hwrqCacheKey=6d9b97b4-5f17-4f5e-9133-a700c422f200HWRQ1354625524843&amp;hashTag=default&amp;sp=KygIKjE7PWVsamFpdmhpfisoGzAzETZlaG12aWp-KygIKjE7PRsXZWxqYWl2aGl-KygbMDMXLSxlaG52aWo.&amp;c=7fd612c6-74ed-4121-a1f4-0f1f6c2b6cf9&amp;c=c1102df9-77fd-457d-844b-343c09650445&amp;c=5f22f121-b240-4872-8363-70b30eed74b8&amp;rfrr=-30461&amp;c=93f23d8c-8481-4f9c-bb54-7be2a2523298&amp;">Se nærmere på hotellet her</a></h5>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27021" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/easterisland.jpg" alt="easterisland" />
<h2>41. Påskeøyene/Rapa Nui</h2>
<p>Dette kjenner jo vi nordmenn relativt godt til. Det er altså snakk om statuene med de store hodene.</p>
<p>Thor Heyerdahl, Kon-Tiki, kjempestatuer – det er vel det de fleste av oss forbinder med Påskeøya. Men det er også et yndet feriested, hvor du kan oppleve blått hav, varmt vær, og kjempestatuer så klart. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;URL=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=1&amp;pn=1&amp;ps=1&amp;tab=description&amp;destinationId=1641798&amp;searchDestination=P%C3%A5ske%C3%B8ya&amp;hotelId=377666&amp;rooms[0].numberOfAdults=1&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">På dette hotellet</a> bor du i tillegg på toppen av en klippe, og vil få panoramautsikt når sola begynner å gå ned.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27018" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Hotel_y_Salto_del_Tequendama.jpg" alt="1280px-Hotel_y_Salto_del_Tequendama" />
<h2>42. Casa Museo Salto de Tequendama Biodiversidad y Cultura, Columbia</h2>
<p>Dette var opprinnelig et hotell som åpnet i 1923, og stengte en gang på 90-tallet. Man vet ikke helt hvorfor det stengte, men en kombinasjon av forurensning og lokale rykter sies å være grunnen. De lokale ryktene er at huset da, og nå, gjemsøkes.</p>
<p>Uansett om du tror på spøkelser eller ei så er utsikten fra huset av det relativt unike slaget.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Søk etter flyreiser og hotell her i vårt reisesøk</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27011" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Nasca_Astronaut_2007_08.jpg" alt="Nasca_Astronaut_2007_08" />
<h2>43.Nazcalinjene, Peru</h2>
<p>Litt over 300 såkalte geoglyfer finnes i Nazcaørkenen i Peru. De ble laget ved at det tynne laget med småstein ble fjernet for å lage store figurer, kun synlig fra luften. For å kunne lage dem måtte avanserte matematiske hjelpemidler ha blitt brukt, men siden disse tegningene ble laget rundt 200 og 600 år etter Kristus har man egentlig ikke klart å finne ut hva slags apparater som kunne ha blitt brukt.</p>
<p>Man tror linjene har astronomiske betydninger, men noen forklaringer på hva nazcaindianerne laget tegningene for har man ikke. Det eneste man vet er at hele kulturen forsvant rundt år 800.</p>
<p>Skal du ta bilder av flyvende dyr, også kalt fugler, så er også Peru stedet. Manu National Park er stedet, og <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=350581">du kan bo så utrolig som dette.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-27013" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/yay-12521470-digital1-1024x682.jpg" alt="yay-12521470-digital1-1024x682" />
<h2>44.Cusco, Peru</h2>
<p><img class="alignright size-medium wp-image-27014" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/yay-12521768-digital-350x233.jpg" alt="yay-12521768-digital" />På en høyde like utenfor Cusco i Peru ligger det et gammelt fort som har stått imot flere hundre år med krig og jordskjelv. Navnet på fortet er (hold tunga rett i munnen) Saksaywaman.</p>
<p>Cusco var på et tidspunkt Inkaenes hovedstad, og Saksaywaman var tilknyttet byen. Men høyden har vært i bruk lenge før Inkaene inntok området av den mindre kjente Killke-kulturen, som det er funnet ruiner etter oppe på høyden.</p>
<p>Det er to ting som er merkverdig med fortet: Først og fremst er det utrolig nok at Inkaene klarte å få med seg noen av de gigantiske steinblokkene opp til høyden, men det er også fantastisk hvordan de har satt steinene sammen så presist at man ikke får et papirark mellom dem. Byggeteknikken har forbløffet besøkende lenge, og det er fortsatt ikke kjent hvordan Inkaene har klart å fått steinene til å sitte så perfekt sammen.</p>
<div id="attachment_27016" style="width: 360px" class="wp-caption alignleft"><img class="wp-image-27016 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Sacsayhuaman_Inca-350x262.jpg" alt="Sacsayhuaman_Inca" width="350" height="262" /><p class="wp-caption-text">Foto: Leon Petrosyan/Wikimedia Commons</p></div>
<p>Saksaywaman virker for å ha vært et strategisk viktig punkt for å ha herredømme over Cusco. Spanjolene inntok Cusco i 1533, og når Inkaene med Manco Inca Yupanqui i spissen sendte sine styrker for å ta byen tilbake i 1536, så var det fortet som ble hovedsete for kampene. Inkaene klarte å holde på Cusco i 10 måneder og satte hovedstyrkene sine i fortet, som på det tidspunktet både var større og hadde tårn som ga krigerne bedre oversikt. De spanske styrkene klarte å beholde en del av selve Cusco, og når spanske forsterkninger kom til byen måtte Inkaene gi tapt.</p>
<p>Beleiringen av Cusco kom senere til å føre til en intern krig blant spanske hærstyrker om hvem som <em>egentlig </em>representerte det spanske slottets interesser, men før det fant spanjolene en annen bruk for fortet. Spanjolene brukte steiner fra fortet til å bygge opp nye bygninger i Cusco, men de fikk ikke med seg alle. En stor del av fortet er satt sammen av så store steiner at spanjolene ga opp å få de med seg ned til Cusco sentrum. Det er disse som står igjen i dag. Faktisk er det estimert at den tyngste av steinen i Saksaywaman veier et sted mellom 150 og 200 tonn.</p>
<h4>Palacio del Inka – hotell på peruiansk. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916&amp;URL=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=16&amp;pn=1&amp;ps=16&amp;tab=description&amp;destinationId=1635689&amp;searchDestination=Cusco&amp;hotelId=139046&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Se den utrolige innredningen her.</a></h4>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_27008" style="width: 650px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-27008 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/spheres.jpg" alt="spheres" width="640" height="480" /><p class="wp-caption-text">Foto: Rodtico/Wikimedia Commons</p></div>
<h2>45. La Bolas, Costa Rica</h2>
<p>Disse nesten perfekt runde steinene finner man flere steder i Costa Rica, og i antall er de litt over 300. De første ble oppdaget i Duquis-deltaet på 30-tallet, og de varierer i størrelse fra noen få centimeter til flere meter. De største steinene veier nesten 16 tonn.</p>
<p>Steinene ble laget fra rundt år 600 år til år 1 000 år av diquisene. Diquiskulturen var en stamme, eller flere, som levde i Costa Rica før man hadde kontakt med europeere (etter Columbus, altså).</p>
<p>Det er flere myter rundt steinene, og lokale legender sier at steinene kommer fra Atlantis eller at de er kanonkulene til tordenguden Tara. Det som er sikkert er at man ikke vet hvordan steinene ble laget, eller hvorfor mange av dem er gruppert slik at de former piler mot nord.</p>
<p>Landet har for øvrig over hundre nasjonalparker som kan by på både sol og bad på fantastiske strender langs den karibiske kyst, surfing og kiting, riding, vandring, guidede trackingturer med fuglespotting, fossefallrappelering, samt turer der man tar seg frem på hengebroer i jungelen. Costa Rica er også et av de beste stedene i verden for å oppleve tropene, uten å forårsake noen skade på naturen.</p>
<p><strong>Disse hotellopplevelsen bør du får få med deg i Costa Rica:</strong></p>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/06/222.jpg"><img class="alignnone size-large wp-image-22948" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/06/222-1024x304.jpg" alt="222" /></a>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=7&amp;pn=1&amp;ps=7&amp;tab=description&amp;destinationId=301828&amp;searchDestination=San+Jose&amp;hotelId=212632&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">InterContinental Real Costa Rica</a>, <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=5&amp;pn=1&amp;ps=5&amp;tab=description&amp;destinationId=301828&amp;searchDestination=San+Jose&amp;hotelId=233739&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">Hotel Grano de Oro</a>, <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?pa=16&amp;pn=1&amp;ps=16&amp;tab=description&amp;destinationId=301828&amp;searchDestination=San+Jose&amp;hotelId=374645&amp;rooms[0].numberOfAdults=2&amp;roomno=1&amp;validate=false&amp;previousDateful=false&amp;reviewOrder=date_newest_first">San Jose Grand Tara Hotel</a></p>
<div id="attachment_26980" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-26980 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Turtleyonaguni.jpg" alt="OLYMPUS DIGITAL CAMERA" width="800" height="600" /><p class="wp-caption-text">Foto: Masahiro Kaji/Wikimedia Commons</p></div>
<h2>46. Yonaguni, Japan</h2>
<p>Under vannet, ved den sørligste av Ryukyu-øyene i Japan &#8211; Yaeyama &#8211; ikke langt fra Taiwan, finner du Yonaguni-monumentet. Dette er steinformasjoner under vann man rett og slett ikke vet hvordan har oppstått. Man vet ikke om dette er menneskeskapt eller laget av naturen sammen med mennesker, eller noe enda mer mystisk.</p>
<p>Monumentet ble ikke oppdaget før i 1987, og spekulasjonene om hva som har skapt dem har vært store etter oppdagelsen.</p>
<p>På øyene i området kan du velge å bo på en stor opplevelse som dette &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=385389">Haimurubushi.</a></p>
<div id="attachment_26976" style="width: 1290px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-26976 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Pingualuit_aerial_2007.jpg" alt="1280px-Pingualuit_aerial_2007" width="1280" height="853" /><p class="wp-caption-text">Foto: NASA</p></div>
<h2>47. Pingualuit-krateret</h2>
<div id="attachment_26978" style="width: 360px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-26978 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Pingualuit_Crater-350x262.jpg" alt="Pingualuit_Crater" width="350" height="262" /><p class="wp-caption-text">Foto: NASA</p></div>
<p>Dette krateret ble oppdaget i 1943 av amerikanske fly, selv om det ligger ikke langt fra Quebec i Canada. Lokale inuitter hadde omtalt det magiske stedet lenge, men ikke før på 50-tallet ble den runde innsjøen gjort allment kjent.</p>
<p>Man har oppdaget det som kalles en magnetisk anomali under innsjøen, og mener det befinner seg mye metall der. Man er relativt sikre på at det er en meteor som har slått ned her, selv om det finnes mange teorier som er mer avanserte. Ikke samme provins i Quebec finner man også Manicougankrateret (ikke langt unna byen Baie Comeau) som er en rund innsjø rundt et sentral opphevet platå.</p>
<p>Pingualuitkrateret regner man med at var en meteoritt som slo ned rundt 1,4 millioner år siden, men forskere har sett spor av det som kan ha vært liv. Uansett, kommer du dit får du smake på noe av verdens reneste vann&#8230;</p>
<p>Skal du til Canada kan du også sjekke ut verdens 6. høyeste fossefall (840 meter), dog i British Columbia. Den største grunnen til det er å kunne bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=262652">Nita Lake Lodge</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_26974" style="width: 650px" class="wp-caption aligncenter"><img class="wp-image-26974 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/800px-Nowe_czarnowo-krzywy_las.jpeg" alt="800px-Nowe_czarnowo-krzywy_las" width="640" height="425" /><p class="wp-caption-text">Foto: Aasbb/Wikimedia Commons</p></div>
<h2>48. Den krokete skogen, Polen</h2>
<p>I nærheten av Gryfino, i nordvest-Polen består av rundt 400 furutre som vokser på en svært spesiell måte. Man tror trærne ble plantet på 30-tallet, men har ingen forklaring på hvorfor eller hvordan de har fått formen som de har. Det polske navnet er for øvrig Krzywy Las, men da trærne ble plantet var den lille skogflekken en del av den tyske provinsen Pomerania. I byen Gryfino, ikke langt fra Stettin, finner du også en stor og vakker naturpark med et unikt blomsterliv.</p>
<p>Der vet man stort sett hvor dyr eller blomster har kommet fra, men hvorfor man har en hel skog med bøyde trær vet man ikke.</p>
<p>Du kan velge å bo på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=463918">Centrum Zamek</a> i Stettin, eller Szczecin.</p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-26938" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/515635081.jpg" alt="515635081" />
<h2>49. Skara Brae, Orkenøyene</h2>
<div id="attachment_26937" style="width: 360px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-26937 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Orkney_Skara_Brae-350x233.jpg" alt="Orkney_Skara_Brae" width="350" height="233" /><p class="wp-caption-text">Skara Brae er så velbevart at det har blitt lansert svært mange teorier om hvorfor landsbyen så raskt ble forlatt.</p></div>
<p>enne såkalte forhistoriske bosetningen, eller landsbyen, på øyene nord for Skottland har vært et mysterium helt siden de ble oppdaget i 1850. Først trodde man at bosetningene var fra 500 f.Kr., men senere lanserte man tall som opp til 3 200 f.Kr.</p>
<p>Man antar at bosetningen var bebodd av mellom 50 og 100 mennesker i over 600 år, men ble forlatt plutselig. En teori er klimaforandringer som gjorde det våtere og kaldere, mens andre teorier går på sykdom eller krig. Grunnen til at spekulasjonene er så mange er at bygningene ble forlatt brått, og i en så god stand som man i dag har funnet dem.</p>
<p>Det man samtidig vet er at disse primitive menneskene utarbeidet et slags skriftspråk. Et skriftspråk vi i dag ikke klarer å tyde.</p>
<p>På øya finner du også de mystiske Standing Stones of Stenness, flere religiøse monumenter man tror er så gammelt som 5000 år. Hva steinene ble brukt til, hvilken religion de tilhørte og hvordan de ble oppført vet man veldig lite om.</p>
<p>Dette området kalles det skotske Pompeii (fordi det er så velbevart) og er altså en bebyggelse som er eldre enn de egyptiske pyramidene og Stonehenge. For å komme dit tar du ferje fra Scrabster (Thurso) til Stromness. Du kan overnatte i Kirkwall. Sjekk ut <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=274564">Albert Hotel.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-26933" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/91604980.jpg" alt="91604980" />
<h2>50. Tarxien, Malta</h2>
<div id="attachment_26930" style="width: 360px" class="wp-caption alignright"><img class="wp-image-26930 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Malta_Hal_Tarxien_BW_2011-10-04_12-59-04-350x234.jpg" alt="Malta_Hal_Tarxien_BW_2011-10-04_12-59-04" width="350" height="234" /><p class="wp-caption-text">Ruinene av templene ved Tarxien kan besøkes den dag i dag. Foto: Berthold Werner, Wikimedia Commons</p></div>
<p>8 mil sør for Sicilia ligger øya Malta i Middelhavet. En øy som i flere tusen år hadde en sivilisasjon som utviklet seg uten påvirkning fra andre. Det unike med denne opprinnelige sivilisasjonen på Malta var at det var her, på en øy midt i Middelhavet, en av verdens første organiserte religioner vokste fram. Ruinene fra templene finner man fortsatt, i Tarxien ikke langt fra hovedstaden Valletta.</p>
<p>Religionen, eller religionene på Malta, hadde også en gud. Guden er framstilt som en overvektig kvinne. Det som likevel overrasker moderne historikere mest er hvor komplekse og store templene som ble bygget for over fem tusen år siden er. Modeller av templene har overlevd, og man tror det var flere arkitekter &#8211; som vi i dag kaller det &#8211; som stod bak templene.</p>
<div id="attachment_26935" style="width: 360px" class="wp-caption alignleft"><img class="wp-image-26935 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/1280px-Malta_Hal_Tarxien_BW_2011-10-04_12-42-08-350x234.jpg" alt="1280px-Malta_Hal_Tarxien_BW_2011-10-04_12-42-08" width="350" height="234" /><p class="wp-caption-text">Rester av en gudestatue. Ingen vet hva slags religion man hadde på Malta, kun at det var en av verdens første organsierte religioner. Foto: Berthold Werner, Wikimedia Commons</p></div>
<p>Like mystisk er det hvordan templene, og byene rundt dem ble forlatt rundt 2500 år før Kristus. Vi vet svært lite om denne sivilisasjonen, og det er derfor et spennende sted å besøke som turist. Både for å se de fem tusen år gamle bygningene samt selv lage dine egne teorier om denne avanserte sivilisasjonen på Malta for så lenge siden.</p>
<p>For øvrig var Malta, eller nærmere bestemt Valletta, stedet som var King&#8217;s Landing i første sesong av Game of Thrones. Det bor i dag rundt 416 000 mennesker på den solfulle øya som også kan lokke med en svært vakker hovedstad, middelalderbyen Mdina, den lille øya Gozo med sin utrolige natur og den deilige restauranten <a href="http://www.tarragonmalta.com/">Tarragon</a>. På grunn av sin plassering som naturlig stoppested i Middelhavet er kanskje maltesisk mat den originale fusionmaten.</p>
<p>Drar du til øya bør du på på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=234914">Grand Hotel Malta</a>. Et annet meget fint hotell på øya er <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=200981">Kempinski Hotel San Lawrenz</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/de-50-mest-mystiske-stedene-i-verden/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/hol-500x279.jpg" length="63497" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Det danske julekonseptet alle ønsker å oppleve</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/det-danske-julekonseptet-alle-onsker-a-oppleve/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/det-danske-julekonseptet-alle-onsker-a-oppleve/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Oct 2014 12:34:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Anna-Marie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26942</guid>
		<description><![CDATA[Danskene er vel kjent for å brygge godt øl &#8211; og når tiden er inne for å lansere årets juleøl, ja,...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Danskene er vel kjent for å brygge godt øl &#8211; og når tiden er inne for å lansere årets juleøl, ja, da feirer man det. Så enkelt er det kjente, danske konseptet som finner sted den første fredagen i november hvert år, og som går under navnet J-dagen. J-dagen står enkelt og greit for jul- eller julebryggdagen, altså den dagen Tuborg lanserer sitt juleøl. Dette er dagen vi alle skulle ønske vi var danske.</p>
<h1>Dagen da juleskummet faller</h1>
<div id="attachment_26948" style="width: 2010px" class="wp-caption alignnone"><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/"><img class="wp-image-26948 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Tuborg_julebryg_horses_2.jpg" alt="Tuborg J-dag" width="2000" height="1334" /></a><p class="wp-caption-text">Photo: www.carlsberggroup.com</p></div>
<p>Det var i 1981 at den første J-dagen ble markedsført av Tuborg i forbindelse med bryggingen av årets juleøl. Det tok imidlertid ikke lang tid før J-dagen ble gjort til en årlig tradisjon. På den tiden var lanseringen av juleølet lagt på onsdager, men i 1999 ble den flyttet til den første fredag i november, primært fordi det ble et stort problem at så mange unge mennesker ikke møtte opp til undervisning dagen der på.</p>
<p>Den store førjulefesten har gjennom årene markert seg som en av de store festdagene i landet. Med blå nisseluer, syngende julenisser, skumbelagte gater og et drøssevis av lastebiler fulle av juleøl, står stemningen i taket gatelangs, og i puber og barer landet rundt. Og vi er ikke overrasket: deiligere juleøl skal du lete lenge etter.</p>
<p>Tuborg Julebrygg er en mørkgylden øl, med en svak duft av lakris og solbær. Smaken er fyldig og sødmefull, og den egner seg, naturligvis, til en tradisjonell, dansk julefrokost. Får du vann i munnen av dette, ja, da bør du ta turen til det danske land fredag 7. november.</p>
<p><iframe src="//instagram.com/p/shPY2PsJjd/embed/" width="612" height="712" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true" class="instagram-embed"></iframe></p>
<p>J-dagen er imidlertid ikke bare en dag for den festglade og øl-tørste. I Danmark er også juleøl-lanseringen, symbolet på at julen ringes inn. Hva er vel ikke hyggeligere enn å nyte førjulsdager i Danmark? Enten du reiser for å ringe julen inn med J-dagen, eller har sett deg ut en annen helg du vil feriere i det danske land før jul, så garanterer vi deg at den danske og deilig julestemningen vil fylle både kropp og sinn &#8211; da spesielt om du reiser til København.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Bestill de rimeligste flybillettene til København her</a></h3>
<h1>Ring julen inn i København</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/2739302_2fbacdd8.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-26963" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/2739302_2fbacdd8.jpg" alt="2739302_2fbacdd8" /></a>
<p>København er perfekt å reise til før jul. Her har du muligheten til både å gjøre unna julegave-handlen, spise deilig dansk julefrokost (men en akevitt eller to til), finne julestemningen på Tivoli, på det sjarmerende julemarkedet i nyhavn, eller spasere gatelangs med en varm krepp (med nugatti!) i hånden, mens de førstesnøfnuggene fester seg på nesetippen &#8211; dette er vel en julestemning du ikke kan vært foruten? Vi har listet opp noen julemarkeder du bare må oppleve, i hvert fall hvis du vil få julestemningen:</p>
<h2>Julemarkeder du vil elske</h2>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Tivoli_Copenhagen_night.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-26984" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Tivoli_Copenhagen_night.jpg" alt="Tivoli_Copenhagen_night" /></a>
<p>På det <strong>økologiske inspirasjonshuset på Frederikberg</strong> finner du et hyggelig julemarked som selger juledekorasjoner, julepynt, håndtverk, og noe godt til magen. Markedet er perfekt for barn, da de kan lage deres egen juledekorasjon.</p>
<p>Vil du ha et litt annerledes julemarked? Da er kanskje julemarkedet i <strong>Den Grå Hal</strong> noe for deg. Her blir hallen i Christiania omskapt til et julemarked som minner mest om en eksotisk basar. Københavns mest spennende julemarked?</p>
<p>Langs de brosteinsbelagte gatene ved Nyhavns kanaler ligger <strong>Nyhavn julemarked</strong>. Her får du julestemning i historiske omgivelser og garantert mulighet til å finne mange julegaver.</p>
<p>Der de tre små kinesere satt og spilte på en kontrabass, altså på <strong>Højbro Plads</strong>, er det internasjonalt julemarked perfekt for deg som ønsker litt av alt. Smatt deg gjennom tyske kaker, pølser og gløgg, samt sjokolade, kaffe, italienske oster og selvfølgelig de klassiske danske «æbleskivene».</p>
<p>Til sist, og ikke minst, må du sette av en kveld i <strong>Tivoli</strong>. Her kan du spille deg blakk på maskiner og aktiviteter, ta karuseller, drikke deilig varm kakao, shoppe små-nips og ull (mye fint!) på markedet, ta en juleøl på en av serveringsstedene og kanskje en middag på en av restaurantene inne på området om magen begnner å romle.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Bestill de rimeligste flybillettene til København her</a></h3>
<h1>Her bor du i København</h1>
<p>Best av alt med å reise til København, det trenger ikke være så dyrt. Vi har nedenfor plukket ut en rekke bra hoteller du kan bo til en rimelig penge. Mindre bruk av penger på hotell, mer på shopping og kos, sant? I tillegg viser vi deg hvilken kjede som er vår overnattings-favoritt, samt de litt mer eksklusive hotellene.</p>
<h2>Billig og bra overnattingssteder</h2>
<p>Du trenger ikke betale en liten formue for å sove godt i København. Hvis du vet hva du skal se etter kan du få et rom til en svært billig penge, uten å måtte ofre hverken beliggenhet eller komfort. Dette er de billige hotellene du bør velge:</p>
<h3>Generator Hostel Copenhagen</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho380253/generator-hostel-copenhagen-k-benhavn-danmark/"><img class="alignnone size-full wp-image-26966" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/13.jpg" alt="1" /></a>
<p>Generator Hostel er et hostel med billige overnattingsmuligheter og spennende interiør. På hostellet finner du også den spesielle Generator-baren, hvor du kan stifte nye bekjentskaper eller slappe av med noe å drikke etter en lang dag i byen. Alt etter hva du foretrekker, kan du velge å sove på privat enkeltrom eller i en større sovesal med andre.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho380253/generator-hostel-copenhagen-k-benhavn-danmark/">Du finner hostellet her</a></h4>
<h3>Omena Hotel Copenhagen</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho194813/omena-hotel-copenhagen-k-benhavn-danmark/"><img class="alignnone size-full wp-image-26967" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/22.jpg" alt="2" /></a>
<p>Omena er et selvbetjent hotell sentralt plassert i Colbjørnsensgade like ved Hovedbanegården. Her er det ingen resepsjon, men du får tilsendt romnummer og dørkode på sms og e-post før ankomst.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho194813/omena-hotel-copenhagen-k-benhavn-danmark/">Finn priser og les mer om Omena her</a></h4>
<h3>CABINN City Hotel</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho232525/cabinn-city-k-benhavn-danmark/"><img class="alignnone size-full wp-image-26968" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/32.jpg" alt="3" /></a>
<p>Inspirasjonskilden til CABINN-hotellene i København er lugarene på danskebåten, og det merker man tydelig på rommene. Hotellrommene ser ut som typiske båtlugarer, og selv om de er små har de det du trenger for å få et behagelig hotellopphold. CABINN finner du blant annet i sentrum og i Ørestad nærmere flyplassen.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho232525/cabinn-city-k-benhavn-danmark/">Her bestiller du overnatting på CABINN</a></h4>
<h3>Wakeup Copenhagen</h3>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho323337/wakeup-copenhagen-k-benhavn-danmark/"><img class="alignnone size-full wp-image-26969" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/42.jpg" alt="4" /></a>
<p>Wakeup Copenhagen er et stilfullt og budsjettvennlig hotel, idyllisk plassert ved sjøen. Du finner alt du har bruk for på dette hotellet, og har kort avstand til Hovedbanegården, Vesterbro og Tivoli.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/ho323337/wakeup-copenhagen-k-benhavn-danmark/">Finn Wakeup Copenhagen her</a></h4>
<h2>Overnattingsfavoritten Nordic Choice</h2>
<p>Er det en kjede som aldri skuffer, så er det <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-vesterbro/">Nordic Choice</a>. Her finner du flotte hoteller med god beliggenhet, god service, gode priser og ikke minst har du muligheten til å gjøre noen skikkelig kupp. Sjekk f. eks <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/kampanjer-og-tilbud/weekend-warning/">dette tilbudet</a>. <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-vesterbro/">Comfort Hotel Vesterbro</a> er vårt favoritthotell, mye fordi det har en god pris, er innbydnende og lekker, samtidig som det ligger perfekt plassert på Vesterbro (et nydelig område, du kommer til å trives veldig godt i).</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-vesterbro/"><img class="alignnone size-full wp-image-26987" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/co_vesterbro_superior.jpg" alt="co_vesterbro_superior" /></a>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=93758&amp;a=1910542&amp;g=19058382&amp;url=https://www.nordicchoicehotels.no/comfort/comfort-hotel-vesterbro/">Bestill hotellet her</a></h4>
<h2>Andre flotte, og litt mer eksklusive, hoteller</h2>
<p>For deg som har litt mer penger å rutte med, er disse seks hotellene alle veldig gode alternativer.</p>
<h4>Tre hoteller i nærheten av Strøget:</h4>
<a href="http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;amp;hotelId=113030"><img class="alignnone  wp-image-16490" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/Str%C3%B8get.jpg" alt="Strøget" width="600" /></a>
<p><a href="http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;amp;hotelId=121603" target="_blank">Palace Hotel Copenhagen</a> &#8211; <a href="http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;amp;hotelId=113030" target="_blank">Radisson Blu Royal Hotel</a> &#8211; <a href="http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;amp;hotelId=211780" target="_blank">Skt.Petri</a></p>
<h4>Tre eksklusive og sentrumsnære hoteller:</h4>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=105488"><img class="alignnone size-full wp-image-16684" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/mathoteller.jpg" alt="Nimb " /></a>
<p><a href="http://www.booking.com/hotel/dk/nimb.no.html?aid=374916" target="_blank">Nimb Hotel</a> &#8211; <a href="http://www.booking.com/hotel/dk/bertrams-guldsmeden-copenhagen.no.html?aid=374916" target="_blank">Bertrams Hotel Guldsmeden</a> &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=105488" target="_blank">Hotel D’Angleterre</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/det-danske-julekonseptet-alle-onsker-a-oppleve/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Julebryg_party_1-500x332.jpg" length="109525" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Eventyrland eller kun et par timer unna?</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/markthal-rotterdam/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/markthal-rotterdam/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Oct 2014 13:38:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ingvild]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[mat]]></category>
		<category><![CDATA[Nederland]]></category>
		<category><![CDATA[Rotterdam]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26905</guid>
		<description><![CDATA[Den nye mathallen Markthal i Rotterdam ser ut som noe tatt ut av en Science fiction-film. Hallen, som på egne hjemmesider...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Den nye mathallen Markthal i Rotterdam ser ut som noe tatt ut av en Science fiction-film. Hallen, som på egne hjemmesider beskrives som &laquo;The food walhalla of Netherlands&raquo;, er ikke bare Nederlands første innendørs matmarked, den huser også over 200 leiligheter over 10 etasjer.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho439534/nhow-rotterdam-rotterdam-nederland/">Finn hotell i Rotterdam her.</a></h4>
<p>Det at du kan bo i hallen er allikevel ikke det mest spesielle, det er derimot hallens utseende. Du kan fort tro at du har krysset over til en annen dimensjon eller falt ned i det berømte kaninhullet til eventyrland, men neida &#8211; du er fortsatt i Rotterdam.</p>
<p>Hallen er laget av det kjente arkitektfirmaet MDRVD, og man kan trygt si at den synes i bybildet.</p>
<div id="attachment_26913" style="width: 794px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26913 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Markthal-Rotterdam-by-MVRDV-b_dezeen_784_14.jpg" alt="Markthal-Rotterdam-by-MVRDV-b_dezeen_784_14" width="784" height="560" /><p class="wp-caption-text">Foto: Ossip van Duivenbode</p></div>
<p>Hallen er ikke bare innovativ på grunn av formen og leilighetene, den skiller seg også fra det meste vi har sett før med sine enorme, grafiske bilder av frukt, mat og natur. På kveldstid kan du også få med deg et spektakulært lysshow &#8211; et must hvis du er i byen.</p>
<div id="attachment_26910" style="width: 802px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26910" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/trapp.jpg" alt="trapp" width="792" height="528" /><p class="wp-caption-text">Hallens &laquo;time stairs&raquo;. Pressefoto.</p></div>
<p>Rotterdam er kanskje ikke byen du hører mest snakk om som reisemål, men hvorfor ikke legge neste langhelg til den nederlandske havnebyen? Enkleste måte å komme seg dit på er å ta flyet til Amsterdam, og toget videre til derfra. Kombiner gjerne turen med et opphold i nettopp Amsterdam!</p>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Her finner du flybilletten.</a></h4>
<p>I Rotterdam bør du ta turen til vakre Delfshaven, en bydel som er full av historiske bygninger. Her kan du lett bruke timevis på å handle i spennende småbutikker, og ikke minst slappe av på sjarmerende fortauscaféer- og restauranter.</p>
<div id="attachment_26921" style="width: 910px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26921" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Delfshaven.jpg" alt="Delfshaven" width="900" height="599" /><p class="wp-caption-text">Vakre Delfshaven. Foto: Jon HicksCorbis.</p></div>
<p>For å komme deg rundt til forskjellige bydeler og områder, kan du hoppe ombord i en av byens mange vanntaxier. Beundre alt fra klassiske, nederlandske bygg til nye arkitektoniske perler som mathallen og boligkomplekset &laquo;The red apple&raquo;.</p>
<p>Et av Rotterdams mest populære hoteller, er storslagne <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho439534/nhow-rotterdam-rotterdam-nederland/">Nhow Rotterdam</a>. Når du først er i byen som er kjent for sine særegne, moderne arkitektur, føles det definitivt ikke feil å bo her. Hotellet er rålekkert på alle måter, og slettes ikke dyrt sammenliknet med prisene vi er vant med både i Oslo og mange av verdens storbyer.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho439534/nhow-rotterdam-rotterdam-nederland/">Se flere bilder av hotellet her</a>.</h4>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho439534/nhow-rotterdam-rotterdam-nederland/"><img class="alignnone  wp-image-26915" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Hotell.jpg" alt="Hotell" width="812" height="499" /></a>
<p>Hotellet preges av en moderne stil, fantastisk utsikt og skikkelig luksus.</p>
<p>Sjekk også ut <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho427255/mainport-rotterdam-nederland/">dette trendy hotellet</a>, og ikke minst <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho445754/citizenm-rotterdam-rotterdam-nederland/">dette</a>.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=rotterdam&amp;url=http://no.hotels.com/ho439534/nhow-rotterdam-rotterdam-nederland/">Her finner du flere hoteller i vakre Rotterdam.</a></h4>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/markthal-rotterdam/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/rotterdam-1-500x333.jpg" length="87907" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Grotta Palazzese: En utsikt utenom det vanlige</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/grotta-palazzese-en-utsikt-utenom-det-vanlige/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/grotta-palazzese-en-utsikt-utenom-det-vanlige/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Oct 2014 12:16:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[MariyaV]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>
		<category><![CDATA[Romantisk]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26872</guid>
		<description><![CDATA[Ingen ferie vil være komplett uten en middag på denne unike restauranten. Lukk øynene og forestill deg at du befinner...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Ingen ferie vil være komplett uten en middag på denne unike restauranten. Lukk øynene og forestill deg at du befinner deg i en sjøgrotte av kalkstein. Du kan allerede høre bølgene som slår mot klippene under deg, og du kan nærmest smake saltvannet fra sjøen mens du nyter ekte italiensk spagetti og et kaldt glass rosévin. Glemte vi å nevne at du befinner deg på et utspring 24 meter over havet?</p>
<p>Dette <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/%20">utenomjordiske stedet</a> finner du i den herlige middelalderske byen Polignano a Mare ved Adriaterhavskysten i Sør-Italia, bygget på spisse klipper i et nettverk av huler og grotter som har dannet seg over millioner av år. Snikende under trange, sjarmerende gater og hvitkalkede hus, i den største grotten i regionen ligger den utrolige <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/%20">Grotta Palazzese</a>. Denne restauranten sjarmerer tusenvis av besøkende hvert år mellom mai og oktober. Sjømaten og de middelhavets retter er husets spesialiteter, men få gidder å fokusere på maten. For her tar utsikten pusten fra deg.</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter  wp-image-26880" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta3.jpg" alt="Grotta" width="770" height="515" /></a>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26878" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta2.jpg" alt="Grotta" /></a>
<p>Grotten, også kalt «Palace Cave», ble opprinnelig bygget av en lokal adelsmann Duke Leto, og ble brukt i sin tid som et fantastisk mottakelsesrom. Så tidlig som det 16. århundre, har grotten vært brukt av kongefamilier, noble gjester og reiselystne turister som et tilfluktssted og har ofte vært et foretrukket sted for overdådige fester.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/%20">Du kan lese mer om hoteller her</a></h4>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26884" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta5.jpg" alt="Grotta" /></a>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26883" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta4.jpg" alt="Grotta" /></a>
<p>I dag er Grotta Palazzese et langt roligere sted hvor utsøkt mat og romantisk atmosfære står i fokus. Her kan du nyte elegante retter av høy kvalitet akkompagnert av fantastiske utenlandske og lokale viner, mens du ser på bølgene som slår mot steinene langt under deg. Måltidene her vil garantert bli en uforglemmelig opplevelse.</p>
<p>Og i tilfelle du lurer på hvordan det kan være <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/%20">å bo på Grotta Palazzese</a> &#8230;</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26877" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta1.jpg" alt="Grotta" /></a>
<p>Sjarmerende <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/%20">Hotel Grotta Palazzese</a> vil heller ikke skuffe. Her finner du litt mindre, men smakfullt innredede rom med moderne komfort og gammeldags eleganse. Noen av rommene har romantisk utsikt over sjøen fra egen balkong som virkelig vil ta pusten fra deg. Prisene er fra 900 kroner for dobbeltrom.</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26887" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta6.jpg" alt="Grotta" /></a>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=grottapalazzese&amp;url=http://no.hotels.com/ho306412/grotta-palazzese-polignano-a-mare-italia/ "><img class="aligncenter size-full wp-image-26888" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta7.jpg" alt="Grotta" /></a>
<p>&nbsp;</p>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/det-beste-hotellet-jeg-har-bodd-pa/">I Italia finner du også ett av våre favoritthotelller.</a></h4>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/grotta-palazzese-en-utsikt-utenom-det-vanlige/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Grotta-500x334.jpg" length="69419" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Dette er verdens beste bar</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-verdens-beste-bar/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-verdens-beste-bar/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 13 Oct 2014 11:31:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26843</guid>
		<description><![CDATA[Vi har vært i mange gode barer, og en del av barene har bare blitt bedre og bedre etter hvert...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372"><img class="alignright wp-image-26847 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/12-350x233.jpg" alt="1" width="350" height="233" /></a>Vi har vært i mange gode barer, og en del av barene har bare blitt bedre og bedre etter hvert som kvelden har blitt eldre og eldre.</p>
<p>Å si at vi er eksperter på barer ville likevel vært en stor overdrivelse.</p>
<p>Noe man ikke kan si om <a href="http://www.drinksint.com/">Drinks International</a> som har kåret de aller beste barene i hele den vide verden. Øverst på listen over de 50 beste barene i verden befinner det seg en bar som virkelig er en opplevelse for livet.</p>
<h2>Noen helt utrolig drinker og først i verden</h2>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372"><img class="alignright size-medium wp-image-26849" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/selfiecompatible-350x232.jpg" alt="selfiecompatible" /></a>Baren heter <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372">The Artesian</a>, og er hotellbaren til <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372">The Langham i London. </a> Ett hotell som for øvrig var det første hotellet i verden som tilbød Afternoon Tea. For selv om afternoon tea er nesten noe man tror har vært for evig på hoteller i London så var ett var selvfølgelig først, og året var 1865. Hotellet var <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372">The Langham</a>, og restauranten var Palm Court. Du kan fortsatt spise afternoon tea på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372">The Langham og Palm Court.</a></p>
<h2>Slik finner du verdens beste bar</h2>
<p>Du har sikkert stått ved Topshop ved Oxford Circus en eller annen gang i løpet av et London-besøk. Neste gang kan du gå i motsatt retning av Piccadadilly Circus på Regent Street i rundt 5 minutter.</p>
<p>Du vil da komme til det legendariske hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372">The Langham</a>. Et hotell med verdens beste bar.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372"><img class="alignright size-medium wp-image-17150" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/kitchen_suite_tllon_en-300x203.jpg" alt="kitchen_suite_tllon_en" width="300" height="203" /></a>I 2013 ble baren for første gang kåret til nettopp det av Drinks International, og altså igjen i år. Baren er <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372">Artesian</a> og har det største utvalget av rom i London, og et cocktail-utvalg uten like. Deres enormt kreative cocktailer ser du eksempler på her, og selv om prisene er litt over det du vanligvis betaler så er drinkene det også. De er faktisk best.</p>
<h2>Veldig god mat</h2>
<p>Om ikke det er nok så har hotellet den svært gode restauranten Roux at The Landau, en veldig god afternnon tea på Palm Court – medlem av The Tea Guild, og altså stedet hvor hele konseptet med afternoon tea startet nesten 150 år siden.</p>
<p>Så hva er det med dette hotellet? <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372">The Langham</a> var det første storhotellet i London. Året var 1865. Nå er det et nyoppusset luksushotell uten like, historiemessig og servicemessig. Dette <strong>er</strong> en opplevelse.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372">Sjekk priser og se flere bilder av hotellet her</a></p>
<p><strong>Resten av topp 10 var for øvrig:</strong></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=172847"><img class="alignright wp-image-26850 size-medium" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/27158_88_z-262x350.jpg" alt="27158_88_z" width="262" height="350" /></a>2. Dead Rabbit Grocery and Grog, New York (som vi nevner i vår guide: <a href="http://reisetips.nettavisen.no/alt-du-trenger-a-vite-om-new-york/">Alt du trenger å vite om New York</a>)</p>
<p>3. Nightjar, London</p>
<p>4. Attaboy. New York</p>
<p>5. Employees Only, New York</p>
<p>6. Canon, Seattle</p>
<p>7. The Baxter Inn, Sydney</p>
<p>8. American Bar, London  (baren på <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=172847">Savoy</a>)</p>
<p>9. High Five, Tokyo</p>
<p>10. 28 Hongkong Street, Singapore</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/dette-er-verdens-beste-bar/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/digidiva_cocktail-500x333.jpg" length="36921" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Den store guiden til tipsing</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/den-store-guiden-til-tipsing/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/den-store-guiden-til-tipsing/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Oct 2014 18:29:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Nord-Amerika]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26826</guid>
		<description><![CDATA[Det er ikke bare-bare å vite om og når, og hvor &#8211; og hvor mye &#8211; man skal tipse. Det...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Det er ikke bare-bare å vite om og når, og hvor &#8211; og hvor mye &#8211; man skal tipse. Det er forskjellige uskrevne regler i forskjellige land, og også forskjeller i hvor mye du bør gi til forskjellige personer.</p>
<p>Vi har dukket langt ned i alt vi kunne finne om tipse-reglene du bør kunne.</p>
<h2>Norge</h2>
<p>Dette er vel det vi kjenner best til selv, men i Norge er det ikke veldig vanlig å tipse. På restauranter er det normalt å avrunde regningen, eller legge igjen 10-15 prosent ekstra hvis du har fått veldig god service. Bakgrunnen er rett og slett at vi i Norge betaler bedre enn i mange andre land. I Norge er det ikke normalt å tipse ekstra til taxisjåfører eller på hoteller.</p>
<p><strong>Planlegger du en hotelltur i Norge?</strong> <a href="http://reisetips.nettavisen.no/de-200-beste-hotellene-i-norge/">Her er de 200 beste hotellene i vårt eget land</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-10335" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/07/Stockholm.jpg" alt="Stockholm" />
<h2>Sverige</h2>
<p>Det går rykter om at svensker er noe av det kjipeste man kan få besøk av på restauranter fordi de tipser så dårlig. Vi skal ikke ta akkurat den diskusjonen, men bakgrunnen kan nok være at det er enda mer uvanlig å gi tips i Sverige. Får man god service på restauranter kan man tipse 5-10 prosent.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/den-perfekte-helgen-med-familien/">I Sverige er vi spesielt glad i Göteborg</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-5074" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/DENMARK.jpg" alt="København" />
<h2>Danmark</h2>
<p>I Danmark, som er det mest avrundede folket i Skandinavia, så er det avrunding som gjelder. Får du god service på restauranter, fra en taxisjåfør eller på hotell er det normalt å avrunde (eller gi hotellfolkene noen danske kroner i tips). Det er ikke forventet, men normalt på restauranter å avrunde regningen.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916">Du finner gode priser på hotell i Danmark her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-13713" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/10/153556875.jpg" alt="153556875" />
<h2>England</h2>
<p>På restaurant er det normalt å tipse 10-15 prosent. Enkelte restauranter legger på 12,5 prosent automatisk. Sjekk med kelneren om det er han/hun, eller restauranten, som får tipset hvis du legger til på kredittkortregningen. I utgangspunktet liker servitørene uansett best å få kontanttips. I puber er det ikke veldig vanlig å tipse, men å legge igjen småpengene vil du se ganske ofte.</p>
<p>På hotell er det vanlig å legge igjen litt penger til vaskehjelpene på hotellrommet ved utsjekk, basert på hvor bra du synes det har vært. Ellers på hotellet er det bagasjebærerne som du normalt sett bør tipse. Enkelte hotell inkluderer en prosentsats for tips for alle de ansatte på hotellet. Får du ekstra god service av ansatte på hotellet er en fempunds-seddel tingen.</p>
<p>Taxier har som utgangspunkt rundt 10-15 prosent, men avrunding er vanligst. På litt lengre turer kan man vurdere en generell fempundstips (og uttrykket er altså &laquo;keep the change&raquo; eller &laquo;keep a fiver&raquo;). I England tipser man også ofte frisører, kinohjelpen (de som viser deg setet, ja &#8211; det vi ikke har i Norge) og museumsguider (se om andre gjør det er også et godt utgangspunkt). Ett pund og oppover er hovedregelen.</p>
<p><strong>Liker du London?</strong> <a href="http://reisetips.nettavisen.no/den-virkelig-store-london-guiden/">Da bør du lese vår store guide til hele byen.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-24177" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/07/cognac_8.jpg" alt="cognac_8" />
<h2>Frankrike</h2>
<p>I franske restauranter er service en egen linje på regningen, og vil (skal, i hvert fall, lovmessig) være informert om på menyen. Hvis du har fått ekstra god service kan du legge på en euro per tjue euro, som utgangspunkt. Eller en til fem euro per person som har fått mat, hvis servicen er god altså.</p>
<p>På hotell kan du regne en euro per koffert som koffertbærerne tar for deg, gi også vaskehjelpen noen euro per dag ved utsjekk og hvis du får hjelp av conciergien med bookinger eller restauranter så bør du gi minimum 10 euro.</p>
<p>I Frankrike er det også vanlig å tipse frisører og taxisjåfører, rundt 10 prosent. Eller en avrundet regning.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/det-norske-slottet-som-bader-i-konjakk/">En litt annerledes tur til Frankrike kan være en tur til Cognac.</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-4852" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2013/04/spania.jpg" alt="spania" />
<h2>Spania</h2>
<p>Det er vanlig å tipse fra en euro per person på kafeer og til lunsj (og frokost) til 10 prosent på litt finere restauranter, men aller vanligst er det å legge igjen litt eller alt av vekslepengene. For taxi avrunder man regningen. Sjåførene legger som regel til ekstra for hver koffert på taxiturer, så det trenger du ikke å tenke på.</p>
<p>En euro for hjelp på hotell er et godt utgangspunkt, to euro for vaskehjelpene på hotellet per dag (ved utsjekk). Hvorfor du skal tipse ved utsjekk? De som vasker har strenge regler for å ta ting fra hotellrom, naturlig nok, og vil sannsynligvis ikke ta pengene før du har sjekket ut (om du ikke gjør det veldig klart &#8211; eller gir det til dem personlig).</p>
<p>Det er veldig uvanlig å gi tips i barer og på kafeer, men det er nok ingen som vil mislike deg om du gjør det&#8230;</p>
<p>Trenger du argumenter? <a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-dra-til-barcelona/">Her er 20 grunner til å dra til Barcelona</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-22178" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/05/Hellas.jpg" alt="Hellas" />
<h2>Hellas</h2>
<p>Det er slik i Hellas at det mange steder vil være inkludert service på regningen du får. Da er det ikke forventet at du skal tipse. Hvis ikke tipser du mellom 5 og 20 prosent, litt basert på hvor god service du har fått. Du kan legge igjen pengene på bordet når du går (se under for hvilket land du ikke bør gjøre det i).</p>
<p>Taxisjåfører forventer 10 prosent tips, og det er også normalt å gi en euro per seng på hotell når du sjekker ut til vaskehjelpene.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/hellas-aller-beste-oyer-en-guide/">Les om de beste øyene i Hellas her</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-16532" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/01/Sorrento660.jpg" alt="Sorrento" />
<h2>Italia</h2>
<p>Italia er ett av landene hvor tips er uvanlig. På enkelte restauranter vil en servicepris legges på regningen, men det forventes ikke tips i Italia. Å runde av regningen, eller legge igjen småpenger på kafeer er dog mer normalt.</p>
<p>De fleste italienere tipser kun hvis de har fått svært god, nærmest uvanlig god service.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/det-beste-hotellet-jeg-har-bodd-pa/">I Italia finner du ett av våre favoritthotell</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-21070" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/04/berlinbarn4.jpg" alt="berlinbarn4" />
<h2>Tyskland</h2>
<p>Service er inkludert i Tyskland, slik vi kjenner det fra Norge. Det er likevel vanlig å runde av summen på regningen. Det du gjør her er likevel litt annerledes: Du spør hva regningen er på, og sier så hva du vil betale. Altså &#8211; hvis regningen er på 8,90 sier du for eksempel at du vil betale 10. Det er uvanlig, og kan oppfattes som frekt, å legge igjen penger på bordet. Husk også det er mange restauranter i Tyskland som ikke tar kredittkort! Sjekk på døra!</p>
<p>Kjører du taxi, og taxisjåføren har fortjent det, så runder du av prisen. For hoteller så tipser du som landene over.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/derfor-er-berlin-verdens-beste-storby/">Derfor er Berlin verdens beste storby</a></p>
<img class="aligncenter size-full wp-image-22678" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/06/dv1088010.jpg" alt="dv1088010" />
<h2>USA</h2>
<p>Dette er landet hvor nordmenn oftest gjør feil. Vi tipser rett og slett ikke nok, eller glemmer å gjøre det. Det er virkelig fy-fy! Med unntak av noen få, dyre restauranter (som forteller det at de har &laquo;No tipping&raquo;-policy så skal du tipse nesten over alt.</p>
<p>Hvorfor? Hvis en amerikaner har en jobb hvor det er normalt å tipse kan timelønnen være så lav som 15 kroner i timen. Tipsen er det som gjør at personen faktisk overlever. Får du hjelp på flyplassen, for eksempel med bagasjen eller annet, så tipser du 1-2 dollar per koffert. I taxien tipser du 20, 25 eller 30 prosent. Enkelte mener du kan komme unna med 15 prosent, men aldri under.</p>
<p>Så kommer du til hotellet. Får du hjelp med koffertene betaler du 3-4 dollar per koffert. Får du hjelp på hotellet så snakker vi om 10-20 dollar. Altså hjelp som å booke en restaurant, leiebil eller annet. I USA tipser du også housekeeping hver dag. 2-5 dollar på puta.</p>
<p>Så kommer restaurantene. Minimum er 15 til 20 prosent, i store byer 20 prosent. Hvis du er veldig misfornøyd kan du tipse to pennies, det er koden for forferdelig service. I så fall bør du også forvente at du må snakke med sjefen på restauranten. Da har noe virkelig vært feil. Spiser du på virkelig fancy restauranter tipser du 25 prosent.</p>
<p><iframe width="580" height="326" src="https://www.youtube.com/embed/V4sbYy0WdGQ?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>I barer og puber tipser du en dollar per ordre/drink/øl.</p>
<p>I tillegg skal du tipse frisører, massører, guider og alle andre. Samme prosent &#8211; 15 til 20 prosent.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reiseguide-til-alle-statene-i-usa/">Sjekk vår reiseguide til alle statene i USA her</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/den-store-guiden-til-tipsing/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/78744915-500x500.jpg" length="183702" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>De mest irriterende folkene på flyplasser</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/de-mest-irriterende-folkene-pa-flyplasser/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/de-mest-irriterende-folkene-pa-flyplasser/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 10 Oct 2014 13:29:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[reisetips]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26805</guid>
		<description><![CDATA[Selv om man elsker å reise så er det noen ting Vil du fortsatt fly? Sjekk vårt store reisesøk her...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Selv om man elsker å reise så er det noen ting</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Vil du fortsatt fly? Sjekk vårt store reisesøk her &#8211; finn billigste flyreise</a></h3>
<img class="alignright size-medium wp-image-26806" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/183467023-350x350.jpg" alt="183467023" />
<h2>1. De som blokkerer gangveiene</h2>
<p>Du har dårlig tid og skal nå boarding på flyet. Eller så er du på vei fra flyet, skal rekke et møte eller en transfer. Uansett hva det er så har du dårlig tid. Det er da du møter, eller litt mer riktig: Kommer bak noen som både mener at de trenger hele bredden av gangveien du går på, eller som har tatt seg bryet med å stoppe akkurat der du skal gå for å sjekke innholdet i kofferten.</p>
<p>Så er du kanskje heldig og treffer på en av de gangveiene som er automatiske. De som går av seg selv, og som får deg til å føle deg som en toppidrettsutøver blandet med en superhelt. Akkurat der møter du en passelig bred sydenturist som ikke vil annet enn å nyte å stå stille midt på gangveien.</p>
<h2><img class="alignright size-medium wp-image-26809" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/dv2073044-350x278.jpg" alt="dv2073044" />2. De som blir overrasket over passkontrollen</h2>
<p>Det er ikke mange land som har nøye passkontroll med visum og tollerklæringer, men noen har det. Det overrasker alltid noen. Selv om man har fått beskjed av flyselskap, på billetter, av flyvertinner, over høyttalere og plakater. Så kommer immigrasjonskontrollen. Det vil alltid være noen som ikke har brukt de få sekundene det tar å fylle ut et lite skjema, eller som bare &#8211; enkelt nok &#8211; har plassert passet nederst i den litt for store trillekofferten.</p>
<p>Hæ? Pass? Hæ? Fortollingsskjema? Hæ? Måtte jeg ha ESTA? JA! Og, du, køen for EU/EØS gjelder også nordmenn, samme om du er i mot EU.</p>
<h2><img class="alignright size-medium wp-image-26811" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/dv2073022-350x276.jpg" alt="dv2073022" />3.  De som eier bagasjebåndet</h2>
<p>Du vet at på bagasjebånd, på bakken, så er det en strek? Har du sett den? Fint. Du skal stå bak den. Se på koffertene som ruller forbi, gå fram når (og, dessverre noen ganger: hvis) bagasjen kommer.</p>
<p>Men, joda, vi vet alle at noen eier bagasjebåndet. Så de har rett til å stå rett foran bagasjebåndet for å passe på det. Alle vet jo at deres lettere slitte trillekoffert fra gatemarkedet på Gran Canaria er viktigere enn de fleste andre.</p>
<h2><img class="alignright size-medium wp-image-26813" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/134101089-237x350.jpg" alt="134101089" />4. De som skal spøke i sikkerhetskontrollen</h2>
<p>Hvis folkene i sikkerhetskontrollen vil høre stand-up så går det på Latter eller annet, de vil ikke høre dine dårlige vitser. De gjør en jobb, som er lovpålagt. Og, ja, de synes også det er slitsomt å gå gjennom sikkerhetskontrollen &#8211; og de må gjøre det hver dag. Du kan heller takke dem for at de gjør en viktig jobb istedenfor å vitse med at det må være deilig å beføle så mange mennesker hver dag.</p>
<p>Eller hva med de som ikke klarer å se alle skiltene, lese informasjonen eller høre hva som sies som blir sjokkert over at man skal ta av seg jakka eller ta ut datamaskinen fra vesken. FØLG MED!</p>
<h2>5. De som skal krangle på alt</h2>
<p>Du vet at du har stått bak dem, mange ganger. Dette er personene som mener de fortjener litt ekstra fra personen som selger kaffe, fra flyselskapet, som prøver å få seg en oppgradering eller som mener de har rett til å ha litt overvekt fordi de selv har gått ned i vekt. Uansett hva det er så skal disse krangle på det.</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Vil du fortsatt fly? Sjekk vårt store reisesøk her &#8211; finn billigste flyreise</a></p>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916">Trenger du hotell? Sjekk salgene her!</a></h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=245772&amp;a=1910542&amp;g=21699672">Hva med å bestille hotelltransfer på forhånd? Sjekk her</a></p>
<h2><img class="alignright size-medium wp-image-26816" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/180002754-233x350.jpg" alt="180002754" />6. Bergensere, eller andre som snakker like høyt</h2>
<p>Jada, du har drukket så mange øl og jada, du har fått inn den store offshorekontrakten. Seriøst, vi bryr oss ikke. Alt vi vil er å komme oss a) på eller b) av flyet (eller forsåvidt ut av flyplassen før du skal skryte av hvor fyllesyk du var sist gang du var i Barcelona).</p>
<h2>7. Kredittkortselgere på flyplassen</h2>
<p>Nei, takk. Vi vil ikke ha kredittkort.</p>
<h2>8.  De som kjøper Fast Track</h2>
<p>Hele det konseptet er laget for at man skal tjene mer penger. Det medfører at man har mange sikkerhetsvakter som bare står og henger. Nei, stå i kø som alle andre så går det fortere for alle.</p>
<h2>9. De som skal pakke om kofferten ved skranken</h2>
<p>Hvis det er slik at du har handlet for mye (det kan skje den beste) så trekk deg unna, pakk om kofferten der andre kan komme forbi. Eller enda bedre: Vei kofferten din FØR du står  ved bagasjeinnleveringen.</p>
<h2>10. De som trenger et eget sete for kaffen</h2>
<p>Hvis du er så menneskesky at du ikke tåler å ha noen ved siden av deg så er det kanskje dumt å fly i utgangspunktet?</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Vil du fortsatt fly? Sjekk vårt store reisesøk her &#8211; finn billigste flyreise</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916">Trenger du hotell? Sjekk salgene her!</a></p>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=245772&amp;a=1910542&amp;g=21699672">Hva med å bestille hotelltransfer på forhånd? Sjekk her</a></h3>
<h2><img class="alignright size-medium wp-image-26818" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/78292725-233x350.jpg" alt="78292725" />11. De som er dritings før flyet har tatt av</h2>
<p>Du er kanskje redd for å fly, men så redd for å fly at du trenger en hel flaske vodka før flyet tar av? Neppe.</p>
<h2>12. Køsnikerne</h2>
<p>Vi er alle her for å komme på det samme forbanna flyet! Vi har alle seteplasser &#8211; så hvorfor sniker du? Eller for de som kjøper Ryan Air eller lignende: Det er lov til å sparke snikere sånn rett under eller over kneskåla.</p>
<h2>13. Taxiselgerne</h2>
<p>Hvorfor må vi forholde oss til en haug med taxiselgere? Kan vi ikke stå i den køen? Hva er egentlig regelen her? Hvorfor får vi tusen valg? Hva er pirat-taxi her? Hvorfor kan man ikke henge opp offisiell informasjon. ARGH! Vi vil bare til sentrum!</p>
<h2>14. Han som må ha 100 prosent batteri</h2>
<p>Du vet hvem han her. Han som tar opp den eneste kontakten som finnes i en radius på 200 meter. Han som MÅ lade opp til 100 prosent. Han, ja. Han som gjør at du ikke har batteri nok til Angry Birds på flyet.</p>
<h2><img class="alignright size-medium wp-image-26820" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/78782141-250x350.jpg" alt="78782141" />15. Taxfree-entusiastene</h2>
<p>Disse skal handle det meste de finner på taxfree. Helst alt. ALT. Så skal de betale. Nøyaktig, med kontanter.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Vil du fortsatt fly? Sjekk vårt store reisesøk her &#8211; finn billigste flyreise</a></h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916">Trenger du hotell? Sjekk salgene her!</a></p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=245772&amp;a=1910542&amp;g=21699672">Hva med å bestille hotelltransfer på forhånd? Sjekk her</a></p>
<h2>16. De som stinker</h2>
<p>Ja, vi snakker om fylleånde &#8211; gutteturer på veien hjem, røykerne som ikke vet hva tyggis er eller som ikke har dusjet.</p>
<h2>17. De som skal betale med utenlandsk valuta</h2>
<p>Hint: Hvis du reiser fra et land og har igjen småpenger så gir du de bort i en av de mange kassene som står rundt omkring. Garantert er det bedre for alle. Sedlene sparer du til neste gang.</p>
<h2>18. De som flyet må vente på</h2>
<p>Fordi de har handlet taxfree eller tatt seg en ekstra øl. Ja, vi har alle opplevd dem.</p>
<h2>19. Dine egne barn</h2>
<p>Det er vel omtrent så politisk ukorrekt, eller ukorrekt som det går an. Men du verden hvor sant det er&#8230;. De vil ikke stå i ro, de vil ikke løpe når de må og de vil absolutt ikke høre på at de må passe på hva de gjør. Eller så hyler de, eller så vil de bare spise godteri eller så&#8230; ja&#8230;</p>
<h2>20. De som jobber på flyplassen og hater sin egen jobb</h2>
<p>Vi har også slike dager, men vi prøver så godt vi kan at det ikke går utover andre. Kan du prøve det også? Vi vet det kanskje ikke er så moro å selge vann til 40 kroner flaska, men du &#8211; vi betaler faktisk den latterlig høye prisen og vil gjerne ha ett smil i hvert fall&#8230;</p>
<p><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Vil du fortsatt fly? Sjekk vårt store reisesøk her &#8211; finn billigste flyreise</a></p>
<h3><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;g=16861916">Trenger du hotell? Sjekk salgene her!</a></h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=245772&amp;a=1910542&amp;g=21699672">Hva med å bestille hotelltransfer på forhånd? Sjekk her</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/de-mest-irriterende-folkene-pa-flyplasser/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/149165943-500x333.jpg" length="174551" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>Verdens beste joggeløyper</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/verdens-beste-joggeloyper/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/verdens-beste-joggeloyper/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Oct 2014 14:12:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ingvild]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26774</guid>
		<description><![CDATA[Glad i trening, selv når du er på ferie? Jogging er ikke bare sunt, det er også en perfekt måte...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Glad i trening, selv når du er på ferie? Jogging er ikke bare sunt, det er også en perfekt måte å oppleve nye byer på. <a href="http://edition.cnn.com/2014/10/07/travel/best-city-jogging-routes/index.html?hpt=travel_hp_blogroll">CNN</a> har nylig kåret de beste joggeturene i storbyer rundt omkring i verden, og vi har blitt inspirert til å lage vår egen liste. Her er våre 10 favoritter blant verdens joggemuligheter.</p>
<h1>New York &#8211; The High Line</h1>
<img class="alignnone size-full wp-image-26775" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/178612986.jpg" alt="178612986" />
<p>Ingen over, ingen ved siden av &#8211; en joggetur her er virkelig noe for seg selv! The High Line, også kjent som High Line Park, er en 2.3-kilometer-lang linjeformet park som befinner seg langs New York Central Railroad. Parken kobler Gansevoort Street i det berømte området Meatpacking District med 34th Street.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/de1506246/hoteller-new-york-new-york/">Her finner du ditt neste New York-hotell.</a></h4>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-dra-til-new-york/">Les også: 20 grunner til å dra til New York</a></h4>
<h1>Barcelona &#8211; Barceloneta</h1>
<img class="alignnone wp-image-26778" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/barceloneta.jpg" alt="Running on the beach" width="800" height="600" />
<p>Barcelona er en vakker by, og at strandjogging er noe helt for seg selv er det ingen tvil om. Start inne i byen, og du kan jogge flere km bortover langs Barcelonas strand Barceloneta.</p>
<p>I Barcelona bør du bo på flotte<strong> <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho311651/w-barcelona-barcelona-spania/">Hotel W</a></strong> som du kan se i bakgrunnen på bildet over. Midt i smørøyet, og skikkelig luksus. Sjekk også ut andre flotte Barcelonehoteller <strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/de444495/hoteller-barcelona-spania/">her</a></strong>.</p>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/20-grunner-til-a-dra-til-barcelona/">Les også: 20 grunner til å dra til Barcelona</a></h4>
<h1>London &#8211; Thames Path</h1>
<div id="attachment_26779" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26779" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/themsen.jpg" alt="" width="800" height="533" /><p class="wp-caption-text">Foto: Kumar Sriskandan / Alamy</p></div>
<p>En joggetur lang Themsen er en flott måte å oppleve London på. Her kan du beundre den vakre byen, nyte naturen og se på de andre joggerne og turgåerne.</p>
<p>I London bør du sjekke ut <strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=199732">Eccleston Sqaure Hotel</a></strong> eller <strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=125372">The Langham</a>. </strong></p>
<h4 class="cnn_storypgraphtxt cnn_storypgraph55"><a href="http://reisetips.nettavisen.no/perlenilondon/">Les også: Disse to områdene er perlene i London</a></h4>
<h1>Shanghai &#8211; Riverside</h1>
<div id="attachment_26786" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26786" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/shanghai.jpg" alt="China Shanghai Tourist Shanghai Skyline viewed over the Huangpu river from the Bund" width="800" height="533" /><p class="wp-caption-text">Foto: JLImages / Alamy</p></div>
<p class="cnn_storypgraphtxt cnn_storypgraph12">Elvebredden til Xuhui-elva i Shanghai skiller seg definitvt fra de fleste joggeområdene vi er vant med her hjemme. Her har du en egen joggestripe, og kan beundre syn som luksusleiligheter og elegante Lupu Bridge.</p>
<p class="cnn_storypgraphtxt cnn_storypgraph13">Sjekk ut disse rålekre hotellene i Shanghai:</p>
<p class="cnn_storypgraphtxt cnn_storypgraph13"><img class="alignnone size-full wp-image-26788" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/shanghai1.jpg" alt="shanghai" /></p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho216326/jw-marriott-hotel-shanghai-tomorrow-square-shanghai-kina/">JW Marriott Hotel Shanghai Tomorrow Square</a> &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho205139/the-westin-bund-center-shanghai-shanghai-kina/">The Westin Bund Center</a></h4>
<h4></h4>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Her kan du sammenlikne flypriser.</a></h4>
<h1>Berlin &#8211; Tiergarten</h1>
<div id="attachment_26792" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26792" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/tiergarten.jpg" alt="tiergarten" width="800" height="530" /><p class="wp-caption-text">Schloss Bellevue i Tiergarten. Foto: Ingo Jezierski/Corbis</p></div>
<p>Tiergarten, tidligere jaktområde for de kongelige, er en forfriskende grønn lunge i Berlin. Her kan du se ikoniske bygninger som Schloss Bellevue, kanslerbygningen<i>, </i>Brandenburger Tor<i> </i>og det sovjetiske krigsminnesmerke.</p>
<p>I Berlin kan vi anbefale <a href="http://no.hotels.com/ho106207/intercontinental-berlin-berlin-tyskland/"><strong>InterContinental Berlin</strong></a> eller <strong><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho185137/sofitel-berlin-kurfurstendamm-berlin-tyskland/">Sofitel Berlin Kurfurstendamm.</a></strong></p>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/derfor-er-berlin-verdens-beste-storby/">Les også: Derfor er Berlin verdens beste storby.</a></h4>
<h1>Paris &#8211; Seine</h1>
<div id="attachment_26793" style="width: 811px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26793" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/seine.jpg" alt="seine" width="801" height="534" /><p class="wp-caption-text">Foto: Misha Gordon / Alamy</p></div>
<p>En joggetur langs Seine er et must hvis du liker å jogge og er i byen. Her kan du se flere av Paris&#8217; kjente monumenter, og elveområdet mellom Pont de Sully og Pont d’Iéna er faktisk en del av UNESCOs verdensarvliste.</p>
<p>To hoteller vi anbefaler for en romantisk Paristur:</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/de504261/hoteller-paris-frankrike/"><img class="alignnone size-full wp-image-26794" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Hoteller.jpg" alt="Hoteller" /></a>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho145219/sofitel-paris-arc-de-triomphe-paris-frankrike/">Sofitel Paris Arc de Truomphe</a> &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho110405/hotel-napoleon-paris-frankrike/">Hotel Napoelon</a></h4>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/paris-skjulte-skatter/">Les også: Paris&#8217; skjulte skatter.</a></h4>
<h1>Montreal &#8211; Mount Royal</h1>
<div id="attachment_26791" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26791" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/mountroyal.jpg" alt="mountroyal" width="800" height="532" /><p class="wp-caption-text">Foto: Ian Dagnall / Alamy</p></div>
<p class="cnn_storypgraphtxt cnn_storypgraph17">Hvis du planlegger en tur til Motreal i Canada, må du også ta turen innom parken Mount Royal. Her finner du et nett av joggeløyper, med området The Golden Square Mile som det aller grønneste. Er du ekstra sprek, kan du jogge opp på fjellet hvor utsikten er spektakulær.</p>
<p class="cnn_storypgraphtxt cnn_storypgraph17">Sjekk ut hotellet <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=173750">Fairmont The Queen Elizabeth,</a> som er verdenskjent for Yoko Ono og John Lennons sengeopphold så vel som at det var her de spilte inn sangen Give Peace a Chance.</p>
<h4 class="cnn_storypgraphtxt cnn_storypgraph17"><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/de169716/hoteller-montreal-canada/">Her finner du flere hoteller i Montreal.</a></h4>
<h1>New Orleans &#8211; New Orleans jogging tour</h1>
<div id="attachment_26796" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26796" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/NO.jpg" alt="NO" width="800" height="533" /><p class="wp-caption-text">Det franske kvarteret i New Orleans, under &laquo;the Rock and Roll Marathon&raquo;. Foto: Ellen Isaacs / Alamy</p></div>
<p>New Orleans er en by med masse historie, som stadig dukker opp i TV-serier (sist American Horror Story og The Originals). New Orleans kan også by på organiserte joggeturer, blant annet gjennom det franske kvarteret. Du kan lese mer om joggeturene <a href="http://www.neworleansjoggingtours.com/">her</a>.</p>
<p>To hoteller du bør sjekke ut i New Orleans:</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/de1456744/hoteller-new-orleans-louisiana/"><img class="alignnone size-full wp-image-26795" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Hoteller2.jpg" alt="Hoteller2" /></a>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho171495/the-ritz-carlton-new-orleans-new-orleans-forente-stater/">The Ritz-Carlton</a> &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho313171/the-roosevelt-new-orleans-a-waldorf-astoria-hotel-new-orleans-forente-stater/">The Roosevelt New Orleans</a></h4>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Finn flybilletter her.</a></h4>
<h1>Sydney &#8211; Iron Cove</h1>
<div id="attachment_26797" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26797" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/iron-cove.jpg" alt="iron cove" width="800" height="533" /><p class="wp-caption-text">Iron Cove-broen er en del av den populære joggerunden rundt Iron Cove. Foto: Doug Byrnes/Corbis.</p></div>
<p>The Bay Run er en omlag 7 km lang løype som går rundt brededene til Iron Cove Bay. Her er det også egne sykkelfelt, så både joggere og syklister kan komme seg trygt frem. Sjekk ut <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho111573/marriott-sydney-harbour-sydney-australia/"><strong>dette råkule hotellet</strong></a> når du skal til Sydney.</p>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/de26633/hoteller-sydney-new-south-wales/">Her finner du ditt neste Sydneyhotell.</a></h4>
<h4><a href="http://reisetips.nettavisen.no/10-kule-opplevelser-i-australia/">Les også: 10 kule opplevelser i Australia.</a></h4>
<h1 class="cnn_storypgraphtxt cnn_storypgraph59">København &#8211; Running Copenhagen</h1>
<div id="attachment_26799" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img class="wp-image-26799" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/dk.jpg" alt="dk" width="800" height="509" /><p class="wp-caption-text">Foto: Ben Pipe/4Corners</p></div>
<p>I Danmark er det som kjent flatt, og det gir et fantastisk utgangspunkt for løpeturer (med mindre du liker bakker bedre, da). Ta en løpetur i Amager Fælled hvis du liker friluft, fugleliv og stor plass, eller bli med på en joggetur med Running Copenhagen hvis du vil få en guidet tur mens du løper. Her kan du velge mellom turer med fokus på arkitektur, Christianiaturen, kveldsturer og mye annet. <a href="http://running-copenhagen.dk/da/events/">Her</a> finner du mer info om de guidene turene.</p>
<p>København er en snau time fra Oslo med fly, og et perfekt reisemål hele året. Legger du julehandelen til den danske byen, <em>må</em> du dra innom Tivoli og det store, stemningsfulle julemarkedet som tar over tivoliet fra og med den 15.november.</p>
<p>Sjekk ut disse flotte hotellene i nordmenns favorittby:</p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/de408991/hoteller-k-benhavn-danmark/"><img class="alignnone size-full wp-image-26798" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Køenhavn.jpg" alt="Køenhavn" /></a>
<h4><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho113030/radisson-blu-royal-hotel-copenhagen-k-benhavn-danmark/">Radisson Blu Royal Hotel</a> &#8211; <a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;epi=jogging&amp;url=http://no.hotels.com/ho371618/bella-sky-comwell-hotel-copenhagen-k-benhavn-danmark/">Bella Sky</a></h4>
<h4></h4>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/verdens-beste-joggeloyper/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Joggeturer-500x290.jpg" length="151036" type="image/jpeg" />	</item>
		<item>
		<title>5 hemmelige barer du må besøke i storbyfavoritten London</title>
		<link>http://reisetips.nettavisen.no/5-hemmelige-barer-du-ma-besoke-i-storbyfavoritten-london/</link>
		<comments>http://reisetips.nettavisen.no/5-hemmelige-barer-du-ma-besoke-i-storbyfavoritten-london/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Oct 2014 08:54:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Anna-Marie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Europa]]></category>
		<category><![CDATA[Opplevelse]]></category>
		<category><![CDATA[Storby]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://reisetips.nettavisen.no/?p=26660</guid>
		<description><![CDATA[Om du aldri har vært i London, er det virkelig på høy tid at du får ut fingeren og besøker...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="lead">Om du aldri har vært i London, er det virkelig på høy tid at du får ut fingeren og besøker den fantastiske byen; over syv tusen puber, yrende natteliv, utallige shoppingmuligheter, spennende historie og ikke minst en rekke &laquo;must-see&raquo; severdigheter &#8211; det skal godt gjøres å kjede seg her.</p>
<p>Vi har tidligere skrevet en rekke reiseartikler du vil dra nytte av ved et besøk til storbyen. Blant annet gir <a href="http://reisetips.nettavisen.no/den-virkelig-store-london-guiden/">denne artikkelen deg oversikt over alle bydelene</a>, mens <a href="http://reisetips.nettavisen.no/til-london-uten-en-penny/">denne artikkelen forteller deg hvordan du kan oppleve byen uten å bruke en penny</a>.</p>
<p>Enten om London er et by du besøker ofte eller ikke, så er det alltid gøy med insider-tips, og det er nettopp dette vi skal gi deg nå. Med hjelp fra <a href="http://www.cntraveller.com/recommended/food/best-secret-bars-london">Euan Ferguson og Conde Nast</a>, forfatteren av boken &laquo;<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=118306&amp;a=2406937&amp;g=18067638&amp;url=https://www.tanum.no/_drink-london-euan-ferguson-9780711235816">Drink London</a>&laquo;, viser vi deg 5 &laquo;hemmelige&raquo; barer som er verdt en ekstra innsatsen å oppsøke når du er i byen. I tillegg til dette, viser vi deg hvor du bør bo.</p>
<h3><a href="http://reisetips.nettavisen.no/reisesok/">Her finner du de rimeligste flybillettene til London</a></h3>
<h2 class="pagingTitle ssrFullWidth" data-page-number="2">Happiness Forgets</h2>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/bar1.jpg"><img class="alignnone wp-image-26665 size-full" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/bar1.jpg" alt="bar1" width="1751" height="1292" /></a>
<p class="adAvoidedButFlowable">Cocktail-baren Happiness Forgets er lokalisert i Hoxton Square, men du kommer fortsatt til å bruke litt tid på å finne den. Baren ligger nemlig bortgjemt under en restaurant, og har verken tydelig skilting eller noe annen form for reklame som skriker &laquo;her-finner-du-byens-beste-drinker&raquo;. Tvert i mot, er baren et lite krypinn, dekorert med teglstein og random møbler. Og selvfølgelig, fantastiske drinker du garantert vil bli imponert over &#8211; til overkommelige priser! Stedet sies å være best for intime og hyggelige samlinger, eller kanskje en date?</p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong> Adresse:</strong> 8-9 Hoxton Square, London N1</p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Nettsted:</strong> <a href="http://www.happinessforgets.com/" target="_blank">www.happinessforgets.com</a></p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Nærmeste stoppested med kollektiv:</strong> Old Street (Tube)</p>
<h2 class="pagingTitle ssrFullWidth" data-page-number="3">American Bar at the Stafford</h2>
<p class="adAvoidedButFlowable"><a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/7ec317be-821c-4204-952a-7a881f8d5eb9.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-26669" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/7ec317be-821c-4204-952a-7a881f8d5eb9.jpg" alt="7ec317be-821c-4204-952a-7a881f8d5eb9" /></a></p>
<p>American Bar er ikke et sted der du overøses av lokale innbyggere, selv om det skulle kanskje vært det &#8211; de går nemlig glipp av noe helt unikt. For våger du deg inn i det historiske hotellet Stafford London Hotel, vil du garantert få en bar-opplevelse utenom det vanlige. American Bar er nemlig en av de to gjenværende ekte amerikanske barene i byen (barer som hadde sin storhetstid rundt århundreskiftet), hvor du vil kunne nyte et lokale fylt med minner, nips, suvenirer, bilder, innrammede autografer og trofeer fra historiske Amerika. Baren passer utmerket for deg som vil få et innblikk i amerikansk kultur, vel og merke i England.</p>
<p class="pagingTitle ssrFullWidth" data-page-number="4"><strong>Adresse: </strong>The Stafford London, St James&#8217;s Place, London SW1A</p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Nettsted: </strong><a href="http://www.thestaffordlondon.com/English/american-bar" target="_blank">www.thestaffordlondon.com</a></p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Nærmeste stoppested med kollektivt:</strong> Victoria (Tube)</p>
<h2 class="pagingTitle ssrFullWidth" data-page-number="4">Nightjar</h2>
<p class="adAvoidedButFlowable"><a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/bar-1.58MB.png"><img class="alignnone size-full wp-image-26673" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/bar-1.58MB.png" alt="bar 1.58MB" /></a></p>
<p class="adAvoidedButFlowable">På cocktail-baren Nightjar vil du de fleste kvelder bli møtt av live jazz og swing, vest-kledde ansatte og en mørk, men varm belysning. Det som imidlertid er det beste på Nightjar, er selvfølgelig drinkene. I denne baren har de nemlig en lang og smakfull liste med spennende variasjoner av klassiske cocktails gjennom tidene. Stedet passer perfekt for deg som ønsker et energigivende sted å henge med venner. En ting du imidlertid bør være oppmerksom på; her fyller lokalene seg fort opp, så hvis du vil forsikre den en aften på denne flotte baren, bør du reserver bord i forkant.</p>
<p><strong>Adresse: </strong>129 City Road, London EC1V</p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Nettsted: </strong><a href="http://www.barnightjar.com/" target="_blank">www.barnightjar.com</a></p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Nærmeste stoppested med kollektiv:</strong> Old Street (Tube)</p>
<h2 class="pagingTitle ssrFullWidth" data-page-number="5">Bar Americain</h2>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Bar-Americain1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-26735" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/Bar-Americain1.jpg" alt="Bar Americain1" /></a>
<p>Er du ute og shopper i et av byens folkefylte områder, Piccadilly Circus, kan du snike deg unna sjas og mas til den hemmelige baren Bar Americain. Baren har en cocktail-meny bestående av 18 drinker, som favner alle klassikerne; martinis, manhattans, daiquiri er alle delikat utført. I tillegg kan du få den orginale Vesper, James Bond berømte martini &#8211; shaken, not stirred! For en stemningsfull opplevelse, til en rimelig penge, er Bar Americain stedet for deg.</p>
<p class="pagingTitle ssrFullWidth" data-page-number="6"><strong>Adresse: </strong>20 Sherwood Street, London W1F</p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Nettsted: </strong><a href="http://www.brasseriezedel.com/" target="_blank">www.brasseriezedel.com</a></p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Nærmeste stoppested med kollektiv:</strong> Oxford Circus (Tube)</p>
<h2 class="pagingTitle ssrFullWidth" data-page-number="6">Experimental Cocktail Club</h2>
<p class="adAvoidedButFlowable"><a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/486044175.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-26676" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/486044175.jpg" alt="486044175" /></a></p>
<p>Den orginale baren Experimental Cocktail Club, er stedet for deg som ønsker spesielle cocktails, til en spesiell anledning, i spesielle omgivelser. Baren strekker seg over tre etasjer i et gammel Chinatown-bygg, og kan by på noen av byens beste drinker til en overkommelig pris. Selv om navnet skulle tilsi at dette er et sted hvor bartendere virkelig eksperimentert med drinkene, kan vi berolige deg med at de fantastiske drinkene er laget på enkelt vis &#8211; for det enkel er ofte det beste, sant? Vi anbefaler deg å reservere bord. Konseptet er også å finne i både Paris og New York.</p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Adresse: </strong>13a Gerrard Street, London W1D</p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Nettsted:</strong><em> </em><a href="http://chinatownecc.com/" target="_blank">www.chinatownecc.com</a></p>
<p class="adAvoidedButFlowable"><strong>Nærmeste stoppested med kollektiv:</strong> Piccadilly Circus (Tube)</p>
<h1 class="adAvoidedButFlowable">Her bør du bo i storbyfavoritten London</h1>
<a href="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/ioå.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-26747" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/ioå.jpg" alt="ioå" /></a>
<h3>Det beste hotellet for shopping:</h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=332911"><strong>W London Leicester Square</strong></a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=332911"><img class="alignnone size-full wp-image-26750" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/11.jpg" alt="1" /></a>
<p>Vi har tatt som utgangspunkt at du vil shoppe på Oxford Street og Regent Street, Piccadelly, New Bond Street og deromkring.</p>
<p>Vår aller beste anbefaling er W London Leicester Square. Dette hotellet ligger midt i det som kalles West End, nesten selvfølgelig nok rett ved Leicester Square.</p>
<p>De såkalte W Insiders som jobber på hotellet kan guide deg til både åpne og lukkede salg, og gi deg noen virkelig gode tips for den ultimate shoppingen i London. Til og med butikken på hotellet er en opplevelse i seg selv.</p>
<p>Et virkelig design-luksushotell som også har spa, et fitness-senter og en <span style="text-decoration: underline;">virkelig</span> kul bar.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=332911">Se flere bilder og les mer om hotellet her</a></p>
<h3>Det beste hotellet for severdighetene:</h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=335698"><strong>Park Plaza Westminster Bridge London</strong></a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=335698"><img class="alignnone size-full wp-image-26752" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/21.jpg" alt="2" /></a>
<p>Hvis du vil til London for å se severdighetene ville vi startet i nærheten av London Eye. Kort vei til Buckingham Palace, Westminister, London Aquarium, Big Ben og flere andre av severdighetene du bør få med deg.</p>
<p>Svært sentralt plassert vil du finne dette hotellet, noen få hundre meter fra London Eye. Hotellet har også et glitrende spa, Mandara Spa, skulle kroppen trenge litt pause etter de mange opplevelsene som London har å by på. En strålende sushi-restaurant, et fransk brasseri og en god kafé finner du også. Samt den strålende Primo Bar.</p>
<p>Rommene har et moderne og svært tiltalende design, og det innendørs svømmebassenget er også noe som er vel verdt å sjekke ut.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=335698">Les mer om hotellet og se flere bilder her</a></p>
<h3>Det beste hotellet for design:</h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=199732"><strong>Eccleston Square Hotel</strong></a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=199732"><img class="alignnone size-full wp-image-26753" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/31.jpg" alt="3" /></a>
<p>Hvis det er design du er ute etter så har London svært mange perler å by på, men Eccleston er virkelig noe for seg selv. Et lite, luksuriøst hotell ikke langt fra Buckingham Palace som virkelig har et gjennomført design.</p>
<p>Hotellet er kun for voksne (det er altså ikke lov med barn på hotellet), og er også et av de mest teknologiske avanserte hotellene i byen. Den private hagen, en strålende bistro, en iPad hvor du kan bestille roomservice eller bare surfe med, flatskjerm-tv på badet, strømuttak for norske kontakter og gratis 3D-filmer på rommet er noen av de utrolige detaljene som hotellet tilbyr.</p>
<p>Eccleston er en virkelig opplevelse.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=199732">Les mer om hotellet her</a></p>
<h3>Det beste hotellet for luksus:</h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=425901"><strong>Hotel 41</strong></a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=425901"><img class="alignnone size-full wp-image-26754" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/41.jpg" alt="4" /></a>
<p>Dette hotellet har navnet sitt etter sin adresse: 41 Buckingham Palace Road. Du klarer å gjette hva som er like i nærheten. Et luksushotell som virkelig setter standarden, og som er så populært at du faktisk skal være heldig om du finner plass der &#8211; spesielt i populære helger. Med kun 30 rom på hotellet så går de fort.</p>
<p>Hotel 41 har blitt kåret til det beste hotellet i Storbritannia av Conde Nast og Tripadvisor, og regnes som ett av de aller beste hotellene i Europa og verden.</p>
<p>Alle de 30 rommene er unike, og hotellets personlige service skrytes opp i skyene av de som har besøkt det.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=425901">Les mer om hotellet her</a></p>
<h3>Det beste hotellet for en billig tur:</h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419889"><strong>Ibis London Blackfriars</strong></a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419889"><img class="alignnone size-full wp-image-26755" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/51.jpg" alt="5" /></a>
<p>Å finne et sentralt hotell i London med gode priser uten å måtte gå langt ned på standard, service og gode fasiliteter. Ett av de virkelig få perlene blant mye svært middels er ibis London Blackfriars.</p>
<p>Dette hotellet ligger tett ved t-banestasjonen Southwark, og har god standard med mange fine fasiliteter. I gåavstand finner du London Eye, London Aquarium, National Gallery og flere andre severdigheter.</p>
<p>Hotellet har svært gode anmeldelser på Tripadvisor, og god frokost samt rom som gir deg alt du trenger på en tur til London. Hotellets moderne fasiliteter som gigantisk flatskjerm-tv på rommene, gratis nett og alt du trenger.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=419889">Les mer om hotellet her</a></p>
<h3>Det beste hotellet for romantikken:</h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=151388"><strong>The Halkin</strong></a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=151388"><img class="alignnone size-full wp-image-26756" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/61.jpg" alt="6" /></a>
<p>Dette er virkelig en opplevelse for par, forsåvidt også uansett ellers. En hotellperle i Belgravia-distriktet med all luksus du kunne tenke deg. De 41 rommene vil ta tak i deg, og dra deg inn i en annen verden.</p>
<p>Området rundt har svært gode restauranter, barer og god shopping. Alt på hotellet er i tillegg gjennomført på en slik måte at London-oppholdet kan nytes både innenfor og utenfor rommets fire vegger.</p>
<p>Har du råd bør du vurdere COMO-suitene, men alle rommene er av ypperste kvalitet. Et hotell for de store anledningene.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=151388">Les mer om hotellet her</a></p>
<h3>Det beste hotellet for forretningsreisende:</h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=153415"><strong>Millennium &amp; Copthorne Hotels at Chelsea Football Club</strong></a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=153415"><img class="alignnone size-full wp-image-26757" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/71.jpg" alt="7" /></a>
<p>For forretningsreisende er ofte transporten til og fra hotellet av høy viktighet. Mange forretningsreisende får også fordelen med å lande på Heathrow når det gjelder nærheten til byen, og vi har også tatt det som utgangspunkt. Et godt forretningshotell må også ha gode fasiliteter for utskrifter, tilgjengelige datamaskiner, god nettforbindelse og mulighet til å jobbe effektivt på rommet. I tillegg kan det være en åpenbar fordel at hotellet har møtelokaler som kan leies.</p>
<p>Ett valg kan være Sofitel London Heathrow, som ligger på flyplassen. Et strålende hotell som også har limousinservice til og fra byen.  271883</p>
<p>Vi går likevel for Millennium &amp; Copthorne Hotels at Chelsea Football Club. Du trenger kanskje ikke å gjette hvor hotellet er plassert. Egentlig snakker vi om to hoteller, begge plassert på Stamford Bridge. Den store fordelen, uavhengig av fotballinteresse, er at alle transportmuligheter fra hotellet er strålende lagt opp. Et godt business-senter (24 timer), god nett-tilgang og gode arbeidsplasser på rommene. Gå for Club-rommene for komfort og god plass.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=153415">Les mer om hotellet her</a></p>
<h3>Det beste lille hotellet:</h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=223825"><strong>The Soho Hotel</strong></a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=223825"><img class="alignnone size-full wp-image-26758" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/81.jpg" alt="8" /></a>
<p>Små hoteller kalles boutique-hoteller, altså hoteller hvor det ikke er flere hundre rom og langt mellom personlig service. Vårt valg er ett av de få hotellene vi har sett som knapt har noen negative anmeldelser på Tripadvisor. Snittkarakteren er absolutt topp.</p>
<p>Mer sentralt i London skal du også lete lenge etter. Alle rommene har unikt design, og ligger i en ganske så rolig sidegate i Soho. Det er likevel bare noen få meters gange til uteliv, shopping, restauranter og alle opplevelsene hjertet av London kan gi deg.</p>
<p>Baren og restauranten Refuel er et sted å spotte kjendiser, og skulle du ha råd og lyst kan du også booke en av penthouse-leilighetene hvor du virkelig får følelsen av å være på en anglofil tur.  Det er en grunn til at et søk på The Soho Hotel gir deg like mange kjendisbilder som bilder av hotellet. Londons beste boutique-hotell, ja!</p>
<p>Strålende service og alle mulige fasiliteter du egentlig kunne ønske deg koster, men dette hotellet er en virkelig opplevelse. Tatler kalte hotellet for det mest glamorøse i verden&#8230;</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=223825">Les mer om hotellet her</a></p>
<h3>Det kuleste hotellet:</h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=172246"><strong>St Martins Lane</strong></a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=172246"><img class="alignnone size-full wp-image-26759" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/9.jpg" alt="9" /></a>
<p>Vi skal være de første til å innrømme at kult er noe som kan være en subjektiv oppfatning, men dette Philip Starck-designede hotellet er det motsatte av rolig og enkelt design. Her er det mye av av absolutt alt. Skal du på en rolig romantisk ferie bor du ikke her. Er målet derimot å ha det utrolig gøy så bør du seriøst vurdere dette.</p>
<p>Asia De Cuba, Bungalow 8 og Light Bar er alle på hotellet. Rommene er designperler, men hvis du er allergisk mot hvitt bør du kanskje vurdere noe annet. Et hotell som er omtrent like fullt av kjendiser som The Soho Hotel, og et hotell hvor kjendisene frekventerer barene og restauranten. Ikke at det skal være det viktigste, men plasseringen av hotellet gir deg også direkte tilgang til det aller beste utelivet London har å bo på.</p>
<p>Hvis din London-tur skal inneholde passelige mengder med champagne, fest og moro så vet vi hva vi ville ha valgt.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=172246">Les mer om hotellet her</a></p>
<h3>Det beste hotellet i byen:</h3>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=402984"><strong>Bulgari Hotel &amp; Residences London</strong></a></p>
<a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=402984"><img class="alignnone size-full wp-image-26760" src="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/10.jpg" alt="10" /></a>
<p>Vi liker å kalle Bulgari for Bvlgari (med basis i deres logo). Et flunkende nytt hotell som på mange måter kan definere luksus, hvis du hadde trengt en slik definisjon. Store rom (en sjelden vare i London) rett rundt hjørnet fra Harrods med luksus fra A helt til Å.</p>
<p>Hotellets egne kino bør også nevnes hvor du kan se sport, spille spill (!) eller se filmer (de har blant annet en søndagsbrunsj med filmvisning etter). Rommene er av en nærmest utenomjordisk kvalitet, og det nærmeste vi kan beskrive dem som er at det er som om du hadde kjøpt deg en luksusleilighet i London. To etasjer med spa og svømmebasseng, samt et privat spa for to personer. Baren og restauranten på hotellet er også meget gode.</p>
<p>Prisen står forresten til luksusen.</p>
<p><a href="http://clk.tradedoubler.com/click?p=20133&amp;a=1910542&amp;url=http://no.hotels.com/hotel/details.html?tab=description&amp;hotelId=402984">Se flere bilder og les mer om hotellet her</a></p>
<p class="adAvoidedButFlowable">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://reisetips.nettavisen.no/5-hemmelige-barer-du-ma-besoke-i-storbyfavoritten-london/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<enclosure url="http://reisetips.nettavisen.no/wp-content/uploads/2014/10/PicMonkey-Collage-500x302.jpg" length="57582" type="image/jpeg" />	</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.705 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2014-10-21 02:00:33 -->
